<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<FreeXml xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://www.brueder-unitaet.de/losung/losungen.xsd">
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Neujahr</Sonntag>
    <Losungstext>Du sollst das Recht deines Armen in seinem Rechtsstreit nicht beugen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 23,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es war ein reicher Mann, der kleidete sich in Purpur und kostbares Leinen und lebte alle Tage herrlich und in Freuden. Ein Armer aber mit Namen Lazarus lag vor seiner Tür.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 16,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Josef sprach zu seinen Brüdern: Zankt nicht auf dem Wege!</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 45,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ertrage einer den andern und vergebt euch untereinander, wenn jemand Klage hat gegen den andern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der das Leben seiner Getreuen behütet, wird sie retten aus der Hand der Frevler.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 97,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott aller Gnade, der euch berufen hat zu seiner ewigen Herrlichkeit in Christus, der wird euch, die ihr eine kleine Zeit leidet, aufrichten, stärken, kräftigen, gründen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Petrus 5,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr erwartet wohl viel, aber siehe, es wird wenig; und wenn ihr’s schon heimbringt, so blase ich’s weg. Warum das?, spricht der HERR Zebaoth. Weil mein Haus so wüst dasteht und ein jeder nur eilt, für sein Haus zu sorgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Haggai 1,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid nicht träge in dem, was ihr tun sollt. Seid brennend im Geist. Dient dem Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mir sollen sich alle Knie beugen und alle Zungen schwören und sagen: Im HERRN habe ich Gerechtigkeit und Stärke.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,23-24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bin das A und das O, spricht Gott der Herr, der da ist und der da war und der da kommt, der Allmächtige.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 1,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Epiphanias (Fest der Erscheinung des HEERN)</Sonntag>
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Wenn doch mein Volk mir gehorsam wäre!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 81,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist erschienen die heilsame Gnade Gottes allen Menschen und erzieht uns, dass wir absagen dem gottlosen Wesen und den weltlichen Begierden und besonnen, gerecht und fromm in dieser Welt leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Titus 2,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, ich will mein Volk schmelzen und prüfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 9,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig ist, wer Anfechtung erduldet; denn nachdem er bewährt ist, wird er die Krone des Lebens empfangen, die Gott verheißen hat denen, die ihn lieb haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Keiner wird zuschanden, der auf dich harret; aber zuschanden werden die leichtfertigen Verächter.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Allenthalben waren wir bedrängt, von außen Streit, von innen Furcht. Aber Gott, der die Geringen tröstet, der tröstete uns.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 7,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/David betete:/ Um deines Wortes willen und nach deinem Herzen hast du alle diese großen Dinge getan.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Samuel 7,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darin ist erschienen die Liebe Gottes unter uns, dass Gott seinen eingebornen Sohn gesandt hat in die Welt, damit wir durch ihn leben sollen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 4,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Hand unseres Gottes war über uns, und er errettete uns.</Losungstext>
    <Losungsvers>Esra 8,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Meine Schafe hören meine Stimme, und ich kenne sie und sie folgen mir; und ich gebe ihnen das ewige Leben, und sie werden nimmermehr umkommen, und niemand wird sie aus meiner Hand reißen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,27-28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du erfreust mein Herz mehr als zur Zeit, da es Korn und Wein gibt in Fülle.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 4,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Den Reichen in dieser Welt gebiete, dass sie nicht stolz seien, auch nicht hoffen auf den unsicheren Reichtum, sondern auf Gott, der uns alles reichlich darbietet, es zu genießen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Timotheus 6,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Völker hören auf Zeichendeuter und Wahrsager; dir aber hat der HERR, dein Gott, so etwas verwehrt.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 18,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir lassen nicht ab, für euch zu beten und zu bitten, dass ihr erfüllt werdet mit der Erkenntnis seines Willens in aller geistlichen Weisheit und Einsicht, dass ihr, des Herrn würdig, ihm ganz zu Gefallen lebt und Frucht bringt in jedem guten Werk und wachst in der Erkenntnis Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Ich habe mein Angesicht im Augenblick des Zorns ein wenig vor dir verborgen, aber mit ewiger Gnade will ich mich deiner erbarmen, spricht der HERR, dein Erlöser.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 54,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weißt du nicht, dass dich Gottes Güte zur Buße leitet?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie sollen mein Volk sein, und ich will ihr Gott sein; denn sie werden sich von ganzem Herzen zu mir bekehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 24,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat das Wort dem Volk Israel gesandt und Frieden verkündigt durch Jesus Christus, welcher ist Herr über alles.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will deinen Namen kundtun meinen Brüdern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 22,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Frauen gingen eilends weg vom Grab mit Furcht und großer Freude und liefen, um es seinen Jüngern zu verkündigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn dich dein Bruder oder dein Sohn oder deine Tochter oder deine Frau in deinen Armen oder dein Freund, der dir so lieb ist wie dein Leben, heimlich überreden würde und sagen: Lass uns hingehen und andern Göttern dienen, so willige nicht ein.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 13,7.9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zur Freiheit hat uns Christus befreit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Josua fiel auf sein Angesicht zur Erde nieder, betete an und sprach: Was sagt mein Herr seinem Knecht?</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 5,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind eure Augen, dass sie sehen, und eure Ohren, dass sie hören.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 13,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als mir angst war, rief ich den HERRN an und schrie zu meinem Gott. Da erhörte er meine Stimme.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus berührte ihre Augen und sprach: Euch geschehe nach eurem Glauben! Und ihre Augen wurden geöffnet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,29-30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR Zebaoth hat’s beschlossen - wer will’s wehren? Und seine Hand ist ausgereckt - wer will sie wenden?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 14,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist Gott für uns, wer kann wider uns sein?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Ich gehe oder liege, so bist du um mich und siehst alle meine Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Verkauft man nicht zwei Sperlinge für einen Groschen? Dennoch fällt keiner von ihnen auf die Erde ohne euren Vater.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 10,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR Zebaoth ist mit uns, der Gott Jakobs ist unser Schutz.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 46,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr ist treu; der wird euch stärken und bewahren vor dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Thessalonicher 3,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du dich bekehrst zu dem HERRN, deinem Gott, wird er deine Gefangenschaft wenden und sich deiner erbarmen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 30,2.3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Naht euch zu Gott, so naht er sich zu euch. Reinigt die Hände, ihr Sünder, und heiligt eure Herzen, ihr Wankelmütigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 4,8-9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will mit ihnen einen Bund des Friedens schließen, der soll ein ewiger Bund mit ihnen sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 37,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus Jesus ist gekommen und hat im Evangelium Frieden verkündigt euch, die ihr fern wart, und Frieden denen, die nahe waren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie werden weinend kommen, aber ich will sie trösten und leiten. Ich will sie zu Wasserbächen führen auf ebenem Wege, auf dem sie nicht straucheln; denn ich bin Israels Vater.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Menschensohn ist gekommen, zu suchen und selig zu machen, was verloren ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, wie sind deine Werke so groß und viel! Du hast sie alle weise geordnet, und die Erde ist voll deiner Güter.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 104,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Schaut die Lilien auf dem Feld an, wie sie wachsen: Sie arbeiten nicht, auch spinnen sie nicht. Ich sage euch, dass auch Salomo in aller seiner Herrlichkeit nicht gekleidet gewesen ist wie eine von ihnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,28-29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, dass die Stadt für den HERRN wieder gebaut werden wird.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,38</Losungsvers>
    <Lehrtext>Man wird die Herrlichkeit und die Ehre der Völker in die Stadt bringen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Lezter Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Erhalte mich nach deinem Wort, dass ich lebe, und lass mich nicht zuschanden werden in meiner Hoffnung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,116</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Siehe, ich habe vor dir eine Tür aufgetan, die niemand zuschließen kann; denn du hast eine kleine Kraft und hast mein Wort bewahrt und hast meinen Namen nicht verleugnet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Man singt mit Freuden vom Sieg in den Hütten der Gerechten: Die Rechte des HERRN ist erhöht; die Rechte des HERRN behält den Sieg!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,15.16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Freuet euch in dem Herrn allewege, und abermals sage ich: Freuet euch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist der Trost Israels und sein Nothelfer. Warum stellst du dich, als wärst du ein Fremdling im Lande und ein Wanderer, der nur über Nacht bleibt?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 14,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jetzt erkenne ich stückweise; dann aber werde ich erkennen, gleichwie ich erkannt bin.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 13,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR denkt an uns und segnet uns.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 115,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Freut euch aber, dass eure Namen im Himmel geschrieben sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-01-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer unvorsichtig herausfährt mit Worten, sticht wie ein Schwert; aber die Zunge der Weisen bringt Heilung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 12,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Siehe, auch die Schiffe, obwohl sie so groß sind und von starken Winden getrieben werden, werden sie doch gelenkt mit einem kleinen Ruder, wohin der will, der es führt. So ist auch die Zunge ein kleines Glied und rechnet sich große Dinge zu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 3,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, höre meine Worte, merke auf mein Seufzen! Vernimm mein Schreien; denn ich will zu dir beten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 5,2-3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich glaube; hilf meinem Unglauben!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 9,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du hast mir meine Klage verwandelt in einen Reigen, du hast mir den Sack der Trauer ausgezogen und mich mit Freude gegürtet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 30,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einer aber unter ihnen, als er sah, dass er gesund geworden war, kehrte er um und pries Gott mit lauter Stimme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 17,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag vor der Passionszeit</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, da will ich mit dem Hause Israel und mit dem Hause Juda einen neuen Bund schließen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid gekommen zu dem Mittler des neuen Bundes, Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,22.24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Gesetz des HERRN ist vollkommen und erquickt die Seele.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus liegen verborgen alle Schätze der Weisheit und der Erkenntnis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist des Armen Schutz, ein Schutz in Zeiten der Not.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 9,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sollte Gott nicht auch Recht schaffen seinen Auserwählten, die zu ihm Tag und Nacht rufen, und sollte er bei ihnen lange warten?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>O Land, Land, Land, höre des HERRN Wort!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 22,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>So lasst uns nun nicht schlafen wie die andern, sondern lasst uns wachen und nüchtern sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Thessalonicher 5,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Gerechte ist wie ein Baum, gepflanzt an den Wasserbächen, der seine Frucht bringt zu seiner Zeit, und seine Blätter verwelken nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darin wird mein Vater verherrlicht, dass ihr viel Frucht bringt und werdet meine Jünger.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, so vergib nun die Missetat dieses Volks nach deiner großen Barmherzigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>4. Mose 14,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Vergib uns unsere Schuld, wie auch wir vergeben unsern Schuldigern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du gibst mir den Schild deines Heils, und deine Rechte stärkt mich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,36</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid stark in dem Herrn und in der Macht seiner Stärke.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 6,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag vor der Passionszeit</Sonntag>
    <Losungstext>Eile, mir beizustehen, Herr, du meine Hilfe!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 38,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus war hinten im Boot und schlief auf einem Kissen. Und die Jünger weckten ihn auf und sprachen zu ihm: Meister, fragst du nichts danach, dass wir umkommen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 4,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vor dir ist Freude die Fülle und Wonne zu deiner Rechten ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Geist Gottes lässt als Frucht eine Fülle von Gutem wachsen, nämlich: Liebe, Freude und Frieden, Geduld, Freundlichkeit und Güte, Treue, Bescheidenheit und Selbstbeherrschung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bei dir, Herr, unser Gott, ist Barmherzigkeit und Vergebung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 9,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid barmherzig, wie auch euer Vater barmherzig ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, HERR, bist unser Vater; »Unser Erlöser«, das ist von alters her dein Name.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 63,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Darum sollt ihr so beten: Unser Vater im Himmel! Dein Name werde geheiligt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gedenkt des Vorigen von alters her, denn ich bin Gott, und sonst keiner, ein Gott, dem nichts gleicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns aufsehen zu Jesus, dem Anfänger und Vollender des Glaubens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch ein neues Herz und einen neuen Geist in euch geben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Befreit von der Sünde, seid ihr in den Dienst der Gerechtigkeit gestellt worden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 6,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobt den HERRN, alle Völker! Rühmt ihn, ihr Nationen alle!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 117,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist ein Gott und Vater aller, der da ist über allen und durch alle und in allen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag vor der Passionszeit – Septuagesimae</Sonntag>
    <Losungstext>Lobet ihr Völker, unsern Gott, lasst seinen Ruhm weit erschallen, der unsre Seelen am Leben erhält und lässt unsere Füße nicht gleiten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,8-9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein Lobpreis seiner Herrlichkeit sollen wir sein – wir alle, die wir durch Christus von Hoffnung erfüllt sind!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott verletzt und verbindet; er zerschlägt, und seine Hand heilt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 5,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Demütigt euch nun unter die gewaltige Hand Gottes, damit er euch erhöhe zu seiner Zeit. Alle eure Sorge werft auf ihn; denn er sorgt für euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Petrus 5,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Seele verlangt nach deinem Heil; ich hoffe auf dein Wort.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,81</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wenn ihr bleiben werdet an meinem Wort, so seid ihr wahrhaftig meine Jünger.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich breite meine Hände aus zu dir, meine Seele dürstet nach dir wie ein dürres Land.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 143,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Kommt her zu mir, alle, die ihr mühselig und beladen seid; ich will euch erquicken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer kann merken, wie oft er fehlet? Verzeihe mir die verborgenen Sünden!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wer zu mir kommt, den werde ich nicht hinausstoßen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kein Mensch im Land wird noch klagen, er sei von Krankheit und Schwäche geplagt; denn die Schuld des Volkes ist vergeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 33,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch unsern Herrn Jesus Christus haben wir den Zugang im Glauben zu dieser Gnade, in der wir stehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, dass man zugleich ackern und ernten, zugleich keltern und säen wird. Und die Berge werden von Most triefen, und alle Hügel werden fruchtbar sein. Ich will die Gefangenschaft meines Volkes Israel wenden, dass sie die verwüsteten Städte wieder aufbauen und bewohnen sollen, dass sie Weinberge pflanzen und Wein davon trinken, Gärten anlegen und Früchte daraus essen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 9,13-14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ein Engel zeigte mir auf beiden Seiten des Stromes Bäume des Lebens, die tragen zwölfmal Früchte, jeden Monat bringen sie ihre Frucht, und die Blätter der Bäume dienen zur Heilung der Völker.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag vor der Passionszeit – Sexagesimae</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will singen von der Gnade des HERRN ewiglich und seine Treue verkünden mit meinem Munde für und für.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 89,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von seiner Fülle haben wir alle genommen Gnade um Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Zur selben Zeit und in jenen Tagen wird man die Missetat Israels suchen, spricht der HERR, aber es wird keine da sein, und die Sünden Judas, aber es wird keine gefunden werden; denn ich will sie vergeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 50,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir rühmen uns Gottes durch unsern Herrn Jesus Christus, durch den wir jetzt die Versöhnung empfangen haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie ein Einheimischer soll euch der Fremde gelten, der bei euch lebt.</Losungstext>
    <Losungsvers>3. Mose 19,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes schreibt:/ Mein Lieber, du handelst treu in dem, was du an den Brüdern tust, zumal an fremden. Sie haben deine Liebe bezeugt vor der Gemeinde; und du wirst gut daran tun, wenn du sie weitergeleitest, wie es würdig ist vor Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>3. Johannes 1,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will das Verlorene wieder suchen und das Verirrte zurückbringen. Ich will das Verwundete verbinden und das Schwache stärken.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Was meint ihr? Wenn ein Mensch hundert Schafe hätte und eins unter ihnen sich verirrte: lässt er nicht die neunundneunzig auf den Bergen, geht hin und sucht das verirrte?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 18,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-02-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles Fleisch ist Gras, und alle seine Güte ist wie eine Blume auf dem Felde. Das Gras verdorrt, die Blume verwelkt, aber das Wort unseres Gottes bleibt ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,6.8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Himmel und Erde werden vergehen; aber meine Worte werden nicht vergehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 24,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR macht im Meer einen Weg und in starken Wassern Bahn.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst euch in keiner Weise von euren Widersachern einschüchtern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Mensch lebt nicht vom Brot allein, sondern von allem, was aus dem Mund des HERRN geht.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 8,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Die Worte, die ich zu euch geredet habe, die sind Geist und sind Leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,63</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Sonntag vor der Passionszeit – Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR steht dem Armen zur Rechten, dass er ihm helfe von denen, die ihn verurteilen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 109,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als sie nun fortfuhren, Jesus zu fragen, richtete er sich auf und sprach zu ihnen: Wer unter euch ohne Sünde ist, der werfe den ersten Stein auf sie.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer ist wie der HERR, unser Gott, der oben thront in der Höhe, der niederschaut in die Tiefe, auf Himmel und Erde; der den Geringen aufrichtet aus dem Staube?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 113,5-7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus, der in göttlicher Gestalt war, hielt es nicht für einen Raub, Gott gleich zu sein, sondern entäußerte sich selbst und nahm Knechtsgestalt an, ward den Menschen gleich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Gerechten Pfad glänzt wie das Licht am Morgen, das immer heller leuchtet bis zum vollen Tag.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 4,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wer mir nachfolgt, der wird nicht wandeln in der Finsternis, sondern wird das Licht des Lebens haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lass leuchten dein Antlitz über deinen Knecht; hilf mir durch deine Güte!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Meine Seele erhebt den Herrn, und mein Geist freuet sich Gottes, meines Heilandes; denn er hat die Niedrigkeit seiner Magd angesehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,46-48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Seinem Volk wird der HERR eine Zuflucht sein und eine Burg den Israeliten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Joel 4,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben unsre Zuflucht dazu genommen, festzuhalten an der angebotenen Hoffnung. Diese haben wir als einen sicheren und festen Anker unsrer Seele.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,18-19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, der HERR, das ist mein Name, ich will meine Ehre keinem andern geben noch meinen Ruhm den Götzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben nur einen Gott, den Vater, von dem alle Dinge sind und wir zu ihm; und einen Herrn, Jesus Christus, durch den alle Dinge sind und wir durch ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 8,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gleichwie ich über sie gewacht habe, auszureißen und einzureißen, so will ich über sie wachen, zu bauen und zu pflanzen, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns nicht dazu bestimmt, dass wir dem Zorn verfallen, sondern dass wir die Rettung erlangen durch unseren Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Thessalonicher 5,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag der Passionszeit – Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Als ich meine Übertretungen verschweigen wollte, verschmachteten meine Gebeine. Denn deine Hand lag Tag und Nacht schwer auf mir. Darum bekannte ich dir meine Sünde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,3.4.5</Losungsvers>
    <Lehrtext>So ist Freude vor den Engeln Gottes über einen Sünder, der Buße tut.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als Jakob von seinem Schlaf aufwachte, sprach er: Fürwahr, der HERR ist an dieser Stätte, und ich wusste es nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 28,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jetzt ist sie da, die ersehnte Zeit, jetzt ist er da, der Tag der Rettung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 6,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst nicht begehren deines Nächsten Frau.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 5,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Liebe tut dem Nächsten nichts Böses.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 13,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Herz freut sich, dass du so gerne hilfst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 13,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Leidet jemand unter euch, der bete; ist jemand guten Mutes, der singe Psalmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich halte mich zu allen, die dich fürchten und deine Befehle halten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,63</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst das Wort Christi reichlich unter euch wohnen: Lehrt und ermahnt einander in aller Weisheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Schafft Recht und Gerechtigkeit und errettet den Beraubten von des Frevlers Hand und bedrängt nicht die Fremdlinge, Waisen und Witwen und tut niemand Gewalt an.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 22,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wandelt als Kinder des Lichts; die Frucht des Lichts ist lauter Güte und Gerechtigkeit und Wahrheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,8-9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist gerecht und hat Gerechtigkeit lieb.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 11,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr sollt vollkommen sein, wie euer himmlischer Vater vollkommen ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag der Passionszeit – Reminiszere (Gedenke, Herr, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag>
    <Losungstext>Der Vater macht den Kindern deine Treue kund.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 38,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Lasset die Kinder und wehret ihnen nicht, zu mir zu kommen; denn solchen gehört das Himmelreich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 19,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh denen, die unrechtes Urteil schreiben, um die Sache der Armen zu beugen und Gewalt zu üben am Recht der Elenden!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 10,1.2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Stellt euch nicht dieser Welt gleich, sondern ändert euch durch Erneuerung eures Sinnes, auf dass ihr prüfen könnt, was Gottes Wille ist, nämlich das Gute und Wohlgefällige und Vollkommene.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles Fleisch soll erfahren, dass ich, der HERR, dein Heiland bin und dein Erlöser.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Himmelreich gleicht einem König, der seinem Sohn die Hochzeit ausrichtete. Und die Knechte gingen auf die Straßen hinaus und brachten zusammen alle, die sie fanden, Böse und Gute; und der Hochzeitssaal war voll mit Gästen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 22,2.10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles, was der HERR gesagt hat, wollen wir tun und darauf hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 24,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wer den Willen tut meines Vaters im Himmel, der ist mir Bruder und Schwester und Mutter.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 12,50</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR richtet auf, die niedergeschlagen sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 146,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind, Brüder und Schwestern, euretwegen getröstet worden in aller unsrer Not und Bedrängnis durch euren Glauben; denn jetzt leben wir auf, wenn ihr fest steht in dem Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Thessalonicher 3,7-8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Zeige deinen Knechten deine Werke und deine Herrlichkeit ihren Kindern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht die Vögel unter dem Himmel an: Sie säen nicht, sie ernten nicht, sie sammeln nicht in die Scheunen; und euer himmlischer Vater ernährt sie doch. Seid ihr denn nicht viel kostbarer als sie?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du leitest mich nach deinem Rat und nimmst mich am Ende mit Ehren an.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 73,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich habe den guten Kampf gekämpft, ich habe den Lauf vollendet, ich habe Glauben gehalten; hinfort liegt für mich bereit die Krone der Gerechtigkeit, die mir der Herr, der gerechte Richter, an jenem Tag geben wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 4,7-8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag der Passionszeit – Okuli (Meine Augen sehen stets auf den Herrn. Psalm 25,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Herr, ich leide Not, tritt für mich ein!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 38,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus in das Haus des Petrus kam, sah er, dass dessen Schwiegermutter im Fieber lag. Und er nahm ihre Hand, und das Fieber wich von ihr; und sie stand auf und bewirtete ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein Volk spricht: »Der HERR handelt nicht recht«, während doch sie nicht recht handeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 33,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Liebt ihr mich, so werdet ihr meine Gebote halten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gedenke nicht der Sünden meiner Jugend und meiner Übertretungen, gedenke aber meiner nach deiner Barmherzigkeit, HERR, um deiner Güte willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, der reich ist an Barmherzigkeit, hat in seiner großen Liebe, mit der er uns geliebt hat, auch uns, die wir tot waren in den Sünden, mit Christus lebendig gemacht - aus Gnade seid ihr gerettet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte dich nicht, du von Gott Geliebter! Friede sei mit dir! Sei getrost, sei getrost!</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 10,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Frieden lasse ich euch, meinen Frieden gebe ich euch. Nicht gebe ich euch, wie die Welt gibt. Euer Herz erschrecke nicht und fürchte sich nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt den HERRN, euren Gott, nicht versuchen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 6,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dein Wille geschehe wie im Himmel so auf Erden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird auftreten und sie weiden in der Kraft des HERRN.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Völker der ganzen Welt werden den Menschensohn auf den Wolken des Himmels mit göttlicher Macht und Herrlichkeit kommen sehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 24,30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst der Menge nicht auf dem Weg zum Bösen folgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 23,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bleibt fest in der brüderlichen Liebe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-03-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag der Passionszeit – Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag>
    <Losungstext>Wer Geld liebt, wird vom Geld niemals satt, und wer Reichtum liebt, wird keinen Nutzen davon haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 5,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Macht euch Geldbeutel, die nicht altern, einen Schatz, der niemals abnimmt, im Himmel, wo sich kein Dieb naht, und den keine Motten fressen. Denn wo euer Schatz ist, da wird auch euer Herz sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,33-34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Verlangen der Elenden hörst du, HERR; du machst ihr Herz gewiss.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 10,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott der Hoffnung erfülle euch mit aller Freude und Frieden im Glauben, dass ihr immer reicher werdet an Hoffnung durch die Kraft des Heiligen Geistes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 15,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Israeliten schrien zu dem HERRN, und der HERR erweckte ihnen einen Retter, der sie errettete.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 3,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus ist der treue Zeuge, der Erstgeborene von den Toten und Fürst der Könige auf Erden! Ihm, der uns liebt und uns erlöst hat von unsern Sünden mit seinem Blut, sei Ehre und Gewalt von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 1,5.6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, wer ist dir gleich unter den Göttern? Wer ist dir gleich, der so herrlich und heilig ist, schrecklich, löblich und wundertätig?</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 15,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wissen aber, dass der Sohn Gottes gekommen ist und uns Einsicht gegeben hat, damit wir den Wahrhaftigen erkennen. Kinder, hütet euch vor den Götzen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 5,20.21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, jetzt sprechen sie: Unsere Gebeine sind verdorrt, und unsere Hoffnung ist verloren, und es ist aus mit uns. Darum weissage und sprich zu ihnen: So spricht Gott der HERR: Siehe, ich will eure Gräber auftun und hole euch, mein Volk, aus euren Gräbern herauf.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 37,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Es kommt die Stunde und ist schon jetzt, dass die Toten hören werden die Stimme des Sohnes Gottes, und die sie hören werden, die werden leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 5,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich lasse dich nicht, du segnest mich denn.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 32,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Und siehe, eine Frau, die seit zwölf Jahren den Blutfluss hatte, trat von hinten an ihn heran und berührte den Saum seines Gewandes. Denn sie sprach bei sich selbst: Wenn ich nur sein Gewand berühre, so werde ich gesund. Da wandte sich Jesus um und sah sie und sprach: Sei getrost, meine Tochter, dein Glaube hat dir geholfen. Und die Frau wurde gesund zu derselben Stunde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,20-22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich erkenne, HERR, dass du alles vermagst, und nichts, das du dir vorgenommen, ist dir zu schwer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 42,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Hauptmann sprach zu Jesus:/ Herr, ich bin nicht wert, dass du unter mein Dach gehst, sondern sprich nur ein Wort, so wird mein Knecht gesund.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag der Passionszeit – Judika (Schaffe mir Recht, Gott! Psalm 43,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Mein Leib und Seele freuen sich in dem lebendigen Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Bleibt in meiner Liebe! Das habe ich euch gesagt, auf dass meine Freude in euch sei und eure Freude vollkommen werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,9.11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Seele wartet auf den Herrn mehr als die Wächter auf den Morgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 130,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Meine Lieben, baut euer Leben auf eurem allerheiligsten Glauben und betet im Heiligen Geist, und bewahrt euch in der Liebe Gottes und wartet auf die Barmherzigkeit unseres Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Judas 1,20-21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/So spricht der Herr:/ Ich will mich selbst als Wache um mein Haus lagern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 9,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht zu Petrus:/ Die Pforten der Hölle sollen meine Gemeinde nicht überwältigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 16,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin’s, dessen Hände den Himmel ausgebreitet haben und der seinem ganzen Heer geboten hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus ist alles geschaffen, was im Himmel und auf Erden ist, das Sichtbare und das Unsichtbare, es seien Throne oder Herrschaften oder Mächte oder Gewalten; es ist alles durch ihn und zu ihm geschaffen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist gut und gerecht; darum weist er Sündern den Weg.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Petrus trat zu Jesus und sprach: Herr, wie oft muss ich denn meinem Bruder, der an mir sündigt, vergeben? Ist’s genug siebenmal? Jesus sprach zu ihm: Ich sage dir: nicht siebenmal, sondern siebzigmal siebenmal.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 18,21-22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, du holst mich wieder herauf aus den Tiefen der Erde. Du machst mich sehr groß und tröstest mich wieder.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,20-21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist nicht der Wille bei eurem Vater im Himmel, dass auch nur eines von diesen Kleinen verloren werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 18,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Eine linde Antwort stillt den Zorn; aber ein hartes Wort erregt Grimm.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 15,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die Frieden stiften; denn sie werden Gottes Kinder heißen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>6. Sonntag der Passionszeit – Palmsonntag</Sonntag>
    <Losungstext>Sieh nun herab von deiner heiligen Wohnung, vom Himmel, und segne dein Volk Israel.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 26,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er gedenkt der Barmherzigkeit und hilft seinem Diener Israel auf.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,54</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bist du nicht der, der uns das Leben wiedergeben kann, dass dein Volk sich deiner freut?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 85,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ihr habt nun Traurigkeit; aber ich will euch wiedersehen, und euer Herz soll sich freuen, und eure Freude soll niemand von euch nehmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, du kennst meine Torheit, und meine Schuld ist dir nicht verborgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 69,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Erlöse uns von dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer gerecht herrscht unter den Menschen, wer herrscht in der Furcht Gottes, der ist wie das Licht des Morgens, wenn die Sonne aufgeht.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Samuel 23,3-4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid das Licht der Welt. Es kann die Stadt, die auf einem Berge liegt, nicht verborgen sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag>
    <Losungstext>Ein Mensch sieht, was vor Augen ist; der HERR aber sieht das Herz an.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 16,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr wandte sich und sah Petrus an. Und Petrus gedachte an des Herrn Wort, wie er zu ihm gesagt hatte: Ehe heute der Hahn kräht, wirst du mich dreimal verleugnen. Und Petrus ging hinaus und weinte bitterlich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,61-62</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag>Karfreitag</Sonntag>
    <Losungstext>Gott hat mich wachsen lassen in dem Lande meines Elends.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 41,52</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Einer der Übeltäter, die am Kreuz hingen, sprach:/ Jesus, gedenke an mich, wenn du in dein Reich kommst! Und Jesus sprach zu ihm: Wahrlich, ich sage dir: Heute wirst du mit mir im Paradies sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 23,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Höre, Israel, der HERR ist unser Gott, der HERR ist einer.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 6,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist das ewige Leben, dass sie dich, der du allein wahrer Gott bist, und den du gesandt hast, Jesus Christus, erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Osterfest</Sonntag>
    <Losungstext>Weh dem, der mit seinem Schöpfer hadert, eine Scherbe unter irdenen Scherben! Spricht denn der Ton zu seinem Töpfer: Was machst du?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist jemand in Christus, so ist er eine neue Kreatur; das Alte ist vergangen, siehe, Neues ist geworden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 5,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Ostermontag</Sonntag>
    <Losungstext>Zur letzten Zeit wird kein Volk wider das andere das Schwert erheben, und sie werden hinfort nicht mehr lernen, Krieg zu führen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 2,2.4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Friede sei mit euch! Wie mich der Vater gesandt hat, so sende ich euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird seinem Volk Recht schaffen, und über seine Knechte wird er sich erbarmen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 32,36</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich sage euch: Gott wird seinen Auserwählten Recht schaffen in Kürze. Doch wenn der Menschensohn kommen wird, wird er dann Glauben finden auf Erden?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auf dich, HERR, sehen meine Augen; ich traue auf dich, gib mich nicht in den Tod dahin.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 141,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus zeigte ihnen die Hände und seine Seite. Da wurden die Jünger froh, dass sie den Herrn sahen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fülle uns frühe mit deiner Gnade, so wollen wir rühmen und fröhlich sein unser Leben lang.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der uns gesegnet hat mit allem geistlichen Segen im Himmel durch Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR spricht: Warum zählt ihr Geld dar für das, was kein Brot ist, und euren sauren Verdienst für das, was nicht satt macht? Hört doch auf mich, so werdet ihr Gutes essen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Müht euch nicht um Speise, die vergänglich ist, sondern um Speise, die da bleibt zum ewigen Leben. Dies wird euch der Menschensohn geben; denn auf ihm ist das Siegel Gottes des Vaters.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir demütigen uns vor unserm Gott, um von ihm den rechten Weg zu erbitten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Esra 8,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin der Weg und die Wahrheit und das Leben; niemand kommt zum Vater denn durch mich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Ostern – Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag>
    <Losungstext>Sehet, dass ich’s allein bin und ist kein Gott neben mir! Ich kann töten und lebendig machen, ich kann schlagen und kann heilen, und niemand kann aus meiner Hand reißen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 32,39</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich sage euch: Es ist leichter, dass ein Kamel durch ein Nadelöhr gehe, als dass ein Reicher ins Reich Gottes komme. Da das die Jünger hörten, entsetzten sie sich sehr und sprachen: Ja, wer kann dann selig werden? Jesus aber sah sie an und sprach zu ihnen: Bei den Menschen ist’s unmöglich; aber bei Gott sind alle Dinge möglich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 19,24-26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott wird alle Werke vor Gericht bringen, alles, was verborgen ist, es sei gut oder böse.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 12,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die reinen Herzens sind; denn sie werden Gott schauen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-04-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es übervorteile keiner seinen Nächsten, sondern fürchte dich vor deinem Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>3. Mose 25,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ein Beispiel habe ich euch gegeben, damit ihr tut, wie ich euch getan habe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 13,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es gibt nichts Besseres, als dass der Mensch sich freut bei seinem Tun, denn das ist sein Teil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 3,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mit Freuden sagt Dank dem Vater, der euch tüchtig gemacht hat zu dem Erbteil der Heiligen im Licht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vor einem grauen Haupt sollst du aufstehen und die Alten ehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>3. Mose 19,32</Losungsvers>
    <Lehrtext>Tut nichts aus Eigennutz oder um eitler Ehre willen, sondern in Demut achte einer den andern höher als sich selbst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich werde mich an euch als heilig erweisen vor den Augen der Nationen. Und ihr werdet erkennen, dass ich der HERR bin, wenn ich euch auf Israels Boden bringe, in das Land, das euren Vorfahren zu geben ich meine Hand erhoben habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 20,41.42</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bin bei euch alle Tage bis an der Welt Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mit Gott wollen wir Taten tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 60,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles, was ihr tut mit Worten oder mit Werken, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Ostern – Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR redete mit Mose von Angesicht zu Angesicht, wie ein Mann mit seinem Freunde redet.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 33,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Jünger sprachen untereinander: Brannte nicht unser Herz in uns, da er mit uns redete auf dem Wege und uns die Schrift öffnete?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt, wir wollen uns dem HERRN zuwenden zu einem ewigen Bunde, der nimmermehr vergessen werden soll!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 50,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, wohin sollen wir gehen? Du hast Worte des ewigen Lebens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,68</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>David wusste sich stark durch den HERRN, seinen Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 30,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt an Philemon:/ Ich danke meinem Gott allezeit, wenn ich deiner gedenke in meinen Gebeten, dass dein Glaube, den wir miteinander haben, kräftig werde in Erkenntnis all des Guten bei uns, auf Christus hin.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philemon 1,4.6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du hast gesehen, wie dich der HERR, dein Gott, getragen hat, wie ein Mann seinen Sohn trägt, auf dem ganzen Wege, den ihr gewandert seid.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 1,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben erkannt und geglaubt die Liebe, die Gott zu uns hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe mir vorgenommen: Ich will mich hüten, dass ich nicht sündige mit meiner Zunge.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 39,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein jeder Mensch sei schnell zum Hören, langsam zum Reden, langsam zum Zorn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird seinen Engel vor dir her senden.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 24,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel sprach zu den Frauen: Fürchtet euch nicht! Ich weiß, dass ihr Jesus, den Gekreuzigten, sucht. Geht eilends hin und sagt seinen Jüngern: Er ist auferstanden von den Toten. Und siehe, er geht vor euch hin nach Galiläa; da werdet ihr ihn sehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,5.7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hebe sein Angesicht über dich und gebe dir Frieden.</Losungstext>
    <Losungsvers>4. Mose 6,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Friede Gottes, der höher ist als alle Vernunft, wird eure Herzen und Sinne in Christus Jesus bewahren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag nach Ostern – Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR ist gütig und eine Feste zur Zeit der Not und kennt, die auf ihn trauen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nahum 1,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind von allen Seiten bedrängt, aber wir ängstigen uns nicht. Uns ist bange, aber wir verzagen nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 4,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vom Aufgang der Sonne bis hin zu ihrem Untergang ist mein Name groß bei den Nationen, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Maleachi 1,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alle Zungen sollen bekennen, dass Jesus Christus der Herr ist, zur Ehre Gottes, des Vaters.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Boas sprach zu Rut:/ Du bist gekommen zu dem HERRN, dass du unter seinen Flügeln Zuflucht hättest.</Losungstext>
    <Losungsvers>Rut 2,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich empfehle euch unsere Schwester Phöbe, die den Dienst an der Gemeinde von Kenchreä versieht, dass ihr sie aufnehmt in dem Herrn, wie sich’s ziemt für die Heiligen, und ihr beisteht in jeder Sache, in der sie euch braucht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 16,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Abtrünnigkeit steht uns vor Augen, und wir kennen unsre Sünden: abtrünnig sein und den HERRN verleugnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 59,12-13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir unsre Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt und reinigt uns von aller Ungerechtigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Des HERRN Rat ist wunderbar, und er führt es herrlich hinaus.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 28,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu ihnen: Habt ihr nie gelesen in der Schrift: »Der Stein, den die Bauleute verworfen haben, der ist zum Eckstein geworden«?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 21,42</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat seinen Engeln befohlen, dass sie dich behüten auf allen deinen Wegen, dass sie dich auf den Händen tragen und du deinen Fuß nicht an einen Stein stoßest.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 91,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sind die Engel nicht alle dienende Geister, ausgesandt zum Dienst um derer willen, die das Heil erben werden?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als jene ganze Generation zu ihren Vorfahren versammelt worden war, kam nach ihnen eine andere Generation, die weder vom HERRN wusste, noch von dem Werk, das er für Israel getan hatte.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 2,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Halt im Gedächtnis Jesus Christus, der auferstanden ist von den Toten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag nach Ostern – Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Sieht Gott nicht meine Wege und zählt alle meine Schritte?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 31,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Kein Geschöpf ist vor ihm verborgen, sondern es ist alles bloß und aufgedeckt vor den Augen Gottes, dem wir Rechenschaft geben müssen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist dein Ruhm, und er ist dein Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 10,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus Christus spricht:/ Ich bin das A und das O, der Erste und der Letzte, der Anfang und das Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In deine Hände befehle ich meinen Geist; du hast mich erlöst, HERR, du treuer Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Gesetz des Geistes, der lebendig macht in Christus Jesus, hat dich frei gemacht von dem Gesetz der Sünde und des Todes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das ist der HERR, auf den wir hofften; lasst uns jubeln und fröhlich sein über sein Heil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 25,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei der Herr, der Gott Israels! Denn er hat besucht und erlöst sein Volk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,68</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein Wort ist meines Herzens Freude und Trost; denn ich bin ja nach deinem Namen genannt, HERR, Gott Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 15,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die das Wort Gottes hören und bewahren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott ist nicht ein Mensch, dass er lüge, noch ein Menschenkind, dass ihn etwas gereue.</Losungstext>
    <Losungsvers>4. Mose 23,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er trägt alle Dinge mit seinem kräftigen Wort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Singet fröhlich Gott, der unsre Stärke ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 81,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich will beten mit dem Geist und will auch beten mit dem Verstand; ich will Psalmen singen mit dem Geist und will auch Psalmen singen mit dem Verstand.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 14,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag nach Ostern – Rogate (Betet!)</Sonntag>
    <Losungstext>Das ist mir lieb, dass der HERR meine Stimme und mein Flehen hört.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 116,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn du betest, so geh in dein Kämmerlein und schließ die Tür zu und bete zu deinem Vater, der im Verborgenen ist; und dein Vater, der in das Verborgene sieht, wird dir’s vergelten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dich preisen und deinen Ruhm besingen unter den Völkern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,50</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir können’s ja nicht lassen, von dem zu reden, was wir gesehen und gehört haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 4,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt herzu, lasst uns dem HERRN frohlocken und jauchzen dem Hort unsres Heils!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 95,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie waren täglich einmütig beieinander im Tempel und brachen das Brot hier und dort in den Häusern, hielten die Mahlzeiten mit Freude und lauterem Herzen und lobten Gott und fanden Wohlwollen beim ganzen Volk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,46-47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Ratschluss des HERRN bleibt ewig bestehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 33,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Und nun befehle ich euch Gott und dem Wort seiner Gnade, der da mächtig ist, euch zu erbauen und zu geben das Erbe mit allen, die geheiligt sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 20,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Christi Himmelfahrt</Sonntag>
    <Losungstext>Du wirst meine Seele nicht dem Tode lassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus kann für immer retten, die durch ihn zu Gott kommen, weil er ja allezeit lebt, um für sie einzutreten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 7,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-05-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auch verlass mich nicht, Gott, im Alter, wenn ich grau werde, bis ich deine Macht verkündige Kindeskindern und deine Kraft allen, die noch kommen sollen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum werden wir nicht müde; sondern wenn auch unser äußerer Mensch verfällt, so wird doch der innere von Tag zu Tag erneuert.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Groß sind die Werke des HERRN; wer sie erforscht, der hat Freude daran.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 111,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Herrlichkeit, gebe euch den Geist der Weisheit und der Offenbarung, ihn zu erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>6. Sonntag nach Ostern – Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR hat uns gemacht und nicht wir selbst zu seinem Volk und zu Schafen seiner Weide.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 100,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nicht ihr habt mich erwählt, sondern ich habe euch erwählt und bestimmt, dass ihr hingeht und Frucht bringt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bringe uns, HERR, zu dir zurück, dass wir wieder heimkommen; erneure unsre Tage wie vor alters!</Losungstext>
    <Losungsvers>Klagelieder 5,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich will den Vater bitten und er wird euch einen andern Tröster geben, dass er bei euch sei in Ewigkeit: den Geist der Wahrheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,16-17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird für euch streiten, und ihr werdet stille sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 14,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>In dem allen überwinden wir weit durch den, der uns geliebt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Durch Stillesein und Vertrauen würdet ihr stark sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 30,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer von euch vermag durch Sorgen seiner Lebenszeit auch nur eine Elle hinzuzufügen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, die Furcht des Herrn, das ist Weisheit, und meiden das Böse, das ist Einsicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 28,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zum Frieden hat euch Gott berufen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 7,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hüte dich nur und bewahre deine Seele gut, dass du nicht vergisst, was deine Augen gesehen haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 4,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Halte, was du hast, dass niemand deine Krone nehme!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, euer Gott, ist gnädig und barmherzig und wird sein Angesicht nicht von euch wenden, wenn ihr euch zu ihm bekehrt.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Chronik 30,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Tut nun Buße und bekehrt euch, dass eure Sünden getilgt werden, auf dass Zeiten der Erquickung komme von dem Angesicht des Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstfest</Sonntag>
    <Losungstext>Weise mich zurecht, HERR, aber im Gerichtsverfahren, nicht in deinem Zorn, damit du mich nicht auslöschst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 10,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn der Fürsprecher kommt, wird er die Welt überführen und aufdecken, was Sünde, Gerechtigkeit und Gericht ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR wird König sein immer und ewig.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 15,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die ganze Menge der Jünger fing an, mit Freuden Gott zu loben mit lauter Stimme über alle Taten, die sie gesehen hatten, und sprachen: Gelobt sei, der da kommt, der König, in dem Namen des Herrn! Friede sei im Himmel und Ehre in der Höhe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,37-38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR kennt die Gedanken der Menschen: sie sind nur ein Hauch!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 94,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus möchte ich erkennen und die Kraft seiner Auferstehung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will einige von ihnen, die errettet sind, zu den Völkern senden, wo man nichts von mir gehört hat; und sie sollen meine Herrlichkeit unter den Völkern verkündigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 66,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Mir ist gegeben alle Gewalt im Himmel und auf Erden. Darum gehet hin und lehret alle Völker: Taufet sie auf den Namen des Vaters und des Sohnes und des Heiligen Geistes und lehret sie halten alles, was ich euch befohlen habe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,18-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott hat den Menschen aufrichtig gemacht; aber sie suchen viele Künste.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 7,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>An ihren Früchten sollt ihr sie erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Abrahams Knecht schwieg still, bis er erkannt hätte, ob der HERR zu seiner Reise Gnade gegeben hätte oder nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 24,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Geduld habt ihr nötig, auf dass ihr den Willen Gottes tut und das Verheißene empfangt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will die Übertreter deine Wege lehren, dass sich die Sünder zu dir bekehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, unser Heiland will, dass alle Menschen gerettet werden und sie zur Erkenntnis der Wahrheit kommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Timotheus 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag>
    <Losungstext>Das ist meine Freude, dass ich mich zu Gott halte und meine Zuversicht setze auf Gott den HERRN, dass ich verkündige all dein Tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 73,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid ein auserwähltes Geschlecht, ein königliches Priestertum, ein heiliges Volk, ein Volk zum Eigentum, dass ihr verkündigen sollt die Wohltaten dessen, der euch berufen hat aus der Finsternis in sein wunderbares Licht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Petrus 2,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gleichwie der Regen und Schnee vom Himmel fällt und nicht wieder dahin zurückkehrt, sondern feuchtet die Erde und macht sie fruchtbar und lässt wachsen, dass sie gibt Samen zu säen und Brot zu essen, so soll das Wort, das aus meinem Munde geht, auch sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,10-11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Mein Wort und meine Predigt geschahen nicht mit überredenden Worten der Weisheit, sondern im Erweis des Geistes und der Kraft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Jeremia: Siehe, ich lege meine Worte in deinen Mund.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 1,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>So nehmt nun zu Herzen, dass ihr euch nicht sorgt, wie ihr euch verteidigen sollt. Denn ich will euch Mund und Weisheit geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR segnet, die ihn fürchten, die Kleinen und die Großen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 115,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid alle Söhne und Töchter Gottes durch den Glauben in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 3,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch tragen, bis ihr grau werdet. Ich habe es getan; ich will heben und tragen und erretten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist treu, durch den ihr berufen seid zur Gemeinschaft seines Sohnes Jesus Christus, unseres Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will sie mehren und nicht mindern, ich will sie herrlich machen und nicht geringer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 30,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Ein Gleichnis sagte Jesus ihnen:/ Das Himmelreich gleicht einem Sauerteig, den eine Frau nahm und unter drei Scheffel Mehl mengte, bis es ganz durchsäuert war.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 13,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Aus dem Munde der jungen Kinder und Säuglinge hast du eine Macht zugerichtet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 8,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer der Kleinste ist unter euch allen, der ist groß.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 9,48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ach, Herr, du großer und schrecklicher Gott, der du Bund und Gnade bewahrst denen, die dich lieben und deine Gebote halten! Wir haben gesündigt und Unrecht getan.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 9,4-5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wo die Sünde mächtig geworden ist, da ist die Gnade noch viel mächtiger geworden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Johannistag</Sonntag>
    <Losungstext>Haben wir Gutes empfangen von Gott und sollten das Böse nicht auch annehmen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 2,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betete:/ Vater, willst du, so nimm diesen Kelch von mir; doch nicht mein, sondern dein Wille geschehe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,42</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe dich einen kleinen Augenblick verlassen, aber mit großer Barmherzigkeit will ich dich sammeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 54,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich will euch nicht als Waisen zurücklassen; ich komme zu euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, sei mir gnädig, denn mir ist angst!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Auch die Haare auf eurem Haupt sind alle gezählt. Fürchtet euch nicht!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Gott spricht:/ Von nun an lasse ich dich Neues hören und Verborgenes, das du nicht wusstest.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 48,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns wissen lassen das Geheimnis seines Willens nach seinem Ratschluss, den er zuvor in Christus gefasst hatte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auch wir wollen dem HERRN dienen; denn er ist unser Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 24,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir, die vielen, sind ein Leib in Christus, aber untereinander ist einer des andern Glied. Wir haben mancherlei Gaben nach der Gnade, die uns gegeben ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch heimsuchen, spricht der HERR, nach der Frucht eures Tuns.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 21,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns Gutes tun und nicht müde werden; denn zu seiner Zeit werden wir auch ernten, wenn wir nicht nachlassen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 6,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-06-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Dem HERRN, eurem Gott, sollt ihr dienen, so wird er dein Brot und dein Wasser segnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 23,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr sollt nicht sorgen und sagen: Was werden wir essen? Was werden wir trinken? Womit werden wir uns kleiden? Denn euer himmlischer Vater weiß, dass ihr all dessen bedürft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,31.32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erforsche mich, Gott, und erkenne mein Herz; prüfe mich und erkenne, wie ich’s meine. Und sieh, ob ich auf bösem Wege bin, und leite mich auf ewigem Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,23-24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer ist weise und klug unter euch? Der zeige mit seinem guten Wandel seine Werke in Sanftmut und Weisheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, neige mein Herz nicht zum Bösen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 141,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lass dich nicht vom Bösen überwinden, sondern überwinde das Böse mit Gutem.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lehre uns bedenken, dass wir sterben müssen, auf dass wir klug werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wer diese meine Rede hört und tut sie, der gleicht einem klugen Mann, der sein Haus auf Fels baute.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, Gott Zebaoth, tröste uns wieder; lass leuchten dein Antlitz, so ist uns geholfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 80,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser Herr Jesus Christus, und Gott, unser Vater, der uns geliebt und uns einen ewigen Trost gegeben hat und eine gute Hoffnung durch Gnade, der tröste eure Herzen und stärke euch in allem guten Werk und Wort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Thessalonicher 2,16-17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du erforschest mich und kennest mich. Ich sitze oder stehe auf, so weißt du es; du verstehst meine Gedanken von ferne.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,1-2</Losungsvers>
    <Lehrtext>In ihm leben, weben und sind wir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Volk soll meiner Gaben die Fülle haben, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu den Jüngern:/ Macht Kranke gesund, weckt Tote auf, macht Aussätzige rein, treibt Dämonen aus. Umsonst habt ihr’s empfangen, umsonst gebt es auch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 10,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Suchet den HERRN, all ihr Elenden im Lande, die ihr seine Rechte haltet! Suchet Gerechtigkeit, suchet Demut!</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 2,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die da hungert und dürstet nach der Gerechtigkeit; denn sie sollen satt werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer immer den Tag des geringsten Anfangs verachtet hat, wird doch mit Freuden den Schlussstein sehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 4,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Das Himmelreich gleicht einem Senfkorn, das ein Mensch nahm und auf seinen Acker säte; das ist das kleinste unter allen Samenkörnern; wenn es aber gewachsen ist, so ist es größer als alle Kräuter und wird ein Baum, dass die Vögel unter dem Himmel kommen und wohnen in seinen Zweigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 13,31-32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Suchet mich, so werdet ihr leben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 5,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Glaubt an das Licht, solange ihr’s habt, auf dass ihr des Lichtes Kinder werdet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als sich die Stimme der Trompeten, Zimbeln und Saitenspiele erhob und man den HERRN lobte: »Er ist gütig, und seine Barmherzigkeit währt ewig«, da erfüllte die Herrlichkeit des HERRN das Haus Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Chronik 5,13.14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr werdet befähigt, mit allen Heiligen zusammen die Breite und Länge und Höhe und Tiefe zu ermessen und die Liebe Christi zu erkennen, die alle Erkenntnis übersteigt, und so werdet ihr immer mehr erfüllt werden von der ganzen Fülle Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,18-19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird zurechtweisen viele Völker. Da werden sie ihre Schwerter zu Pflugscharen machen und ihre Spieße zu Sicheln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 2,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden bei den Menschen seines Wohlgefallens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Werdet ihr meiner Stimme gehorchen und meinen Bund halten, so sollt ihr mein Eigentum sein vor allen Völkern; denn die ganze Erde ist mein.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 19,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns selig gemacht und berufen mit einem heiligen Ruf, nicht nach unsern Werken, sondern nach seinem Ratschluss und nach der Gnade, die uns gegeben ist in Christus Jesus vor der Zeit der Welt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh dem, der sein Gut mehrt mit fremdem Gut, wie lange wird’s währen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Habakuk 2,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Seht zu und hütet euch vor aller Habgier; denn niemand lebt davon, dass er viele Güter hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Lass uns leben, so wollen wir deinen Namen anrufen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 80,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu dem Blinden: Sei sehend! Dein Glaube hat dir geholfen. Und sogleich wurde er sehend und folgte ihm nach und pries Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, euer Gott, versucht euch, um zu erfahren, ob ihr ihn von ganzem Herzen und von ganzer Seele lieb habt.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 13,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wissen, dass Bedrängnis Geduld bringt, Geduld aber Bewährung, Bewährung aber Hoffnung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wo Träume sich mehren und Nichtigkeiten und viele Worte, da fürchte Gott!</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 5,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn es jemandem unter euch an Weisheit mangelt, so bitte er Gott, der jedermann gern und ohne Vorwurf gibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, unser Gott, ist gerecht in allen seinen Werken, die er tut.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 9,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alle gute Gabe und alle vollkommene Gabe kommt von oben herab, von dem Vater des Lichts, bei dem keine Veränderung ist noch Wechsel von Licht und Finsternis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist geduldig und von großer Kraft, doch ungestraft lässt er niemanden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nahum 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Erachtet die Geduld unseres Herrn für eure Rettung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Petrus 3,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Leben ist immer in Gefahr; aber dein Gesetz vergesse ich nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,109</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ihr seid unserem Beispiel gefolgt und dem des Herrn, da ihr in großer Bedrängnis das Wort angenommen habt mit einer Freude, die aus dem heiligen Geist kommt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Thessalonicher 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Land wird voll Erkenntnis des HERRN sein, wie Wasser das Meer bedeckt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 11,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es hat Gott gefallen, alle Fülle in Christus wohnen zu lassen und durch ihn alles zu versöhnen zu ihm hin, es sei auf Erden oder im Himmel, indem er Frieden machte durch sein Blut am Kreuz.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>So spricht der HERR: Ich habe Lust an der Liebe und nicht am Opfer, an der Erkenntnis Gottes und nicht am Brandopfer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 6,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nun bleiben Glaube, Hoffnung, Liebe, diese drei; aber die Liebe ist die größte unter ihnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 13,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer festen Herzens ist, dem bewahrst du Frieden; denn er verlässt sich auf dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 26,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir begehren, dass jeder von euch denselben Eifer beweise, die Hoffnung festzuhalten bis ans Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Aus der Tiefe rufe ich, HERR, zu dir. Herr, höre meine Stimme!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 130,1-2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu den Jüngern:/ Seid getrost, ich bin’s; fürchtet euch nicht!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 14,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will auf den HERRN schauen und harren auf den Gott meines Heils; mein Gott wird mich erhören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 7,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Hoffnung lässt nicht zuschanden werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR antwortete Hiob: Wo warst du, als ich die Erde gründete und zum Meer sprach: »Bis hierher sollst du kommen und nicht weiter; hier sollen sich legen deine stolzen Wellen!«?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 38,4.11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Glauben erkennen wir, dass die Welt durch Gottes Wort geschaffen ist, dass alles, was man sieht, aus nichts geworden ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kehrt um zu mir, spricht der HERR Zebaoth, so will ich zu euch umkehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin nicht gekommen, Gerechte zu rufen, sondern Sünder.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Erlösten des HERRN werden heimkehren. Wonne und Freude werden sie ergreifen, aber Trauern und Seufzen wird von ihnen fliehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir werden bei dem Herrn sein allezeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Thessalonicher 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Die ihr Gott sucht, euer Herz lebe auf!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 69,33</Losungsvers>
    <Lehrtext>Maria setzte sich dem Herrn zu Füßen und hörte seiner Rede zu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Nun hat der HERR mir gegeben, was ich von ihm erbeten habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 1,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Bittet, so wird euch gegeben; suchet, so werdet ihr finden; klopfet an, so wird euch aufgetan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich glaube aber doch, dass ich sehen werde die Güte des HERRN im Lande der Lebendigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 27,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich will dem Durstigen geben von der Quelle des lebendigen Wassers umsonst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-07-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist in seinem heiligen Tempel. Es sei stille vor ihm alle Welt!</Losungstext>
    <Losungsvers>Habakuk 2,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer Ohren hat, der höre!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, HERR, sei nicht ferne; meine Stärke, eile, mir zu helfen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 22,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Gottes Hilfe habe ich erfahren bis zum heutigen Tag und stehe nun hier und bin sein Zeuge bei Klein und Groß.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn eines Menschen Wege dem HERRN wohlgefallen, so lässt er auch seine Feinde mit ihm Frieden machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 16,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Liebt eure Feinde und tut Gutes und leiht, ohne etwas dafür zu erhoffen. So wird euer Lohn groß sein, und ihr werdet Kinder des Höchsten sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So hört nun ihr, die ihr ferne seid, was ich getan habe, und die ihr nahe seid, erkennt meine Stärke!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 33,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat seinen eigenen Sohn nicht verschont, sondern hat ihn für uns alle dahingegeben – wie sollte er uns mit ihm nicht alles schenken?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Heilig, heilig, heilig ist der HERR Zebaoth, alle Lande sind seiner Ehre voll!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 6,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Halleluja! Denn der Herr, unser Gott, der Allmächtige, hat seine Herrschaft angetreten! Lasst uns freuen und fröhlich sein und ihm die Ehre geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 19,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist doch unser Vater! Wir sind Ton, du bist unser Töpfer, und wir alle sind deiner Hände Werk.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 64,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind sein Werk, geschaffen in Christus Jesus zu guten Werken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er ist nahe, der mich gerecht spricht; wer will mit mir rechten?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 50,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Zachäus, steig eilend herunter; denn ich muss heute in deinem Haus einkehren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Und du, Bethlehem Efrata, die du klein bist unter den Tausenden in Juda, aus dir soll mir der kommen, der in Israel Herr sei, dessen Ausgang von Anfang und von Ewigkeit her gewesen ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was gering ist vor der Welt und was verachtet ist, das hat Gott erwählt, was nichts ist, damit er zunichtemache, was etwas ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 1,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, in deiner Hand ist Kraft und Macht, und es ist niemand, der dir zu widerstehen vermag.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Chronik 20,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dem, der überschwänglich tun kann über alles hinaus, was wir bitten oder verstehen, nach der Kraft, die in uns wirkt, dem sei Ehre in der Gemeinde und in Christus Jesus durch alle Geschlechter von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,20-21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es soll nicht durch Heer oder Kraft, sondern durch meinen Geist geschehen, spricht der HERR Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 4,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir warten im Geist durch den Glauben auf die Gerechtigkeit, auf die man hoffen muss.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Biete deine Hand nicht einem, der Unrecht tut, indem du als Zeuge Gewalt deckst.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 23,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Aus deinen Worten wirst du gerechtfertigt werden, und aus deinen Worten wirst du verdammt werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 12,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR macht sich auf, dass er sich euer erbarme.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 30,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>So sei nun stark, mein Kind, durch die Gnade in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 2,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie stimmten den Lobpreis an und dankten dem HERRN: Denn er ist gütig, und seine Barmherzigkeit währt ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Esra 3,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles Volk freute sich über alle herrlichen Taten, die durch Jesus geschahen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 13,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er weidet mich auf einer grünen Aue und führet mich zum frischen Wasser. Er erquicket meine Seele.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 23,2-3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin gekommen, damit sie das Leben haben und volle Genüge.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mich sollst du fürchten und dich zurechtweisen lassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 3,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Tut Buße, denn das Himmelreich ist nahe herbeigekommen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie lieblich klingen die Schritte des Freudenboten auf den Bergen, der Frieden verkündet, der gute Botschaft bringt, der Rettung verkündet, der zu Zion spricht: Dein Gott ist König geworden!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 52,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn ihr in ein Haus kommt, sprecht zuerst: Friede sei diesem Hause!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, der HERR, behüte den Weinberg und begieße ihn immer wieder. Damit man ihn nicht verderbe, will ich ihn Tag und Nacht behüten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 27,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der feste Grund Gottes besteht und hat dieses Siegel: Der Herr kennt die Seinen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Wie lange weigerst du dich, dich vor mir zu demütigen?</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 10,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid nun Gott untertan. Widersteht dem Teufel, so flieht er von euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 4,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Befiehl dem HERRN deine Wege und hoffe auf ihn, er wird’s wohlmachen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 37,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bin darin guter Zuversicht, dass der in euch angefangen hat das gute Werk, der wird’s auch vollenden bis an den Tag Christi Jesu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, dein König kommt zu dir, ein Gerechter und ein Helfer, arm und reitet auf einem Esel.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 9,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Menschensohn ist nicht gekommen, dass er sich dienen lasse, sondern dass er diene und gebe sein Leben als Lösegeld für viele.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 20,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er heißt Wunder-Rat, Gott-Held, Ewig-Vater, Friede-Fürst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 9,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus fragte die Jünger:/ Wer sagt denn ihr, dass ich sei?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 16,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will des HERRN Zorn tragen, denn ich habe wider ihn gesündigt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 7,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Demütigt euch vor dem Herrn, so wird er euch erhöhen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er ist aus dem Lande der Lebendigen weggerissen, da er für die Missetat meines Volks geplagt war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gedenkt an den, der so viel Widerspruch gegen sich von den Sündern erduldet hat, dass ihr nicht matt werdet und den Mut nicht sinken lasst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein, HERR, ist die Größe und die Macht und die Herrlichkeit und der Ruhm und die Hoheit. Denn alles im Himmel und auf Erden ist dein.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Chronik 29,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, unser Gott, du bist würdig, zu nehmen Preis und Ehre und Kraft; denn du hast alle Dinge geschaffen, und durch deinen Willen waren sie und wurden sie geschaffen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 4,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ihr mich von ganzem Herzen suchen werdet, so will ich mich von euch finden lassen, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 29,13-14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Trachtet nach dem, was droben ist, nicht nach dem, was auf Erden ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag>
    <Losungstext>Was vom Hause Juda errettet und übrig geblieben ist, wird von neuem nach unten Wurzeln schlagen und oben Frucht tragen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Könige 19,30</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist die Wurzel heilig, so sind auch die Zweige heilig.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Ich habe dich erhört zur Zeit der Gnade und habe dir am Tage des Heils geholfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist über alle derselbe Herr, reich für alle, die ihn anrufen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 10,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, ich will meinen Engel senden, der vor mir her den Weg bereiten soll.</Losungstext>
    <Losungsvers>Maleachi 3,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel sprach zu den Hirten: Fürchtet euch nicht! Siehe, ich verkündige euch große Freude, die allem Volk widerfahren wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mose sprach zu Gott: Wer bin ich, dass ich zum Pharao gehe und führe die Israeliten aus Ägypten? Gott sprach: Ich will mit dir sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 3,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lass dir an meiner Gnade genügen; denn meine Kraft vollendet sich in der Schwachheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 12,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Furcht des HERRN ist Unterweisung zur Weisheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 15,33</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn jemand meint, er habe etwas erkannt, der hat noch nicht erkannt, wie man erkennen soll. Wenn aber jemand Gott liebt, der ist von ihm erkannt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 8,2-3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer weiß, ob Gott nicht umkehrt und es ihn reut und er sich abwendet von seinem grimmigen Zorn, dass wir nicht verderben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jona 3,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat Geduld mit euch und will nicht, dass jemand verloren werde, sondern dass jedermann zur Buße finde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Petrus 3,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-08-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Hilfe steht im Namen des HERRN, der Himmel und Erde gemacht hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 124,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Euer Vater weiß, was ihr bedürft, bevor ihr ihn bittet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Danket dem Herrn aller Herren, der allein große Wunder tut, denn seine Güte währet ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 136,3.4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott sei Dank für seine unaussprechliche Gabe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 9,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Wem ich gnädig bin, dem bin ich gnädig, und wessen ich mich erbarme, dessen erbarme ich mich.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 33,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da ist kein Unterschied: Alle haben ja gesündigt und die Herrlichkeit Gottes verspielt. Gerecht gemacht werden sie ohne Verdienst aus seiner Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 3,22-24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will hoffen auf den HERRN, der sein Antlitz verborgen hat vor dem Hause Jakob.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 8,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>So sind wir allezeit guten Mutes, auch wenn wir wissen, dass wir, solange wir im Leib zu Hause sind, fern vom Herrn, in der Fremde leben – im Glauben gehen wir unseren Weg, nicht im Schauen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 5,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was wir gehört haben und wissen und unsre Väter uns erzählt haben, das wollen wir nicht verschweigen ihren Kindern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 78,3-4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Man zündet nicht ein Licht an und setzt es unter einen Scheffel, sondern auf einen Leuchter; so leuchtet es allen, die im Hause sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es freue sich der Himmel, und die Erde sei fröhlich, und man sage unter den Völkern, dass der HERR regiert!</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Chronik 16,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>In dem Namen Jesu sollen sich beugen aller derer Knie, die im Himmel und auf Erden und unter der Erde sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, wie fein und lieblich ist’s, wenn Brüder einträchtig beieinander wohnen! Denn dort verheißt der HERR den Segen und Leben bis in Ewigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 133,1.3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die brüderliche Liebe untereinander sei herzlich. Einer komme dem andern mit Ehrerbietung zuvor.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, wer halsstarrig ist, der wird keine Ruhe in seinem Herzen haben, der Gerechte aber wird durch seinen Glauben leben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Habakuk 2,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nehmt auf euch mein Joch und lernt von mir; denn ich bin sanftmütig und von Herzen demütig; so werdet ihr Ruhe finden für eure Seelen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ich habe meinen Geist auf meinen Diener gelegt, das Recht trägt er hinaus zu den Nationen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin dazu geboren und in die Welt gekommen, dass ich die Wahrheit bezeuge.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 18,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was habe ich dir getan, mein Volk, und womit habe ich dich beschwert? Das sage mir!</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 6,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Vater sprach zu dem älteren Sohn:/ Mein Sohn, du bist allezeit bei mir und alles, was mein ist, das ist dein. Du solltest aber fröhlich und guten Mutes sein; denn dieser dein Bruder war tot und ist wieder lebendig geworden, er war verloren und ist wiedergefunden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,31-32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott der HERR ist Sonne und Schild.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Mein Gott wird all eurem Mangel abhelfen nach seinem Reichtum in Herrlichkeit in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst das Recht nicht beugen und sollst auch die Person nicht ansehen und keine Geschenke nehmen; denn Geschenke machen die Weisen blind und verdrehen die Sache der Gerechten.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 16,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es lasse ab von Ungerechtigkeit, wer den Namen des Herrn nennt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Elia betete:/ Erhöre mich, HERR, erhöre mich, dass dies Volk erkenne, dass du, HERR, Gott bist und ihr Herz wieder zu dir kehrst!</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Könige 18,37</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich bete darum, dass eure Liebe immer noch reicher werde an Erkenntnis und aller Erfahrung, sodass ihr prüfen könnt, was das Beste sei.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Warum gibt Gott dem Leidenden Licht und Leben denen, die verbittert sind -, die sich sehnen nach dem Tod, doch er kommt nicht?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 3,20-21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da Jesus selber gelitten hat und versucht worden ist, kann er helfen denen, die versucht werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 2,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihnen einen einzigen Hirten erwecken, der sie weiden soll.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin der gute Hirte und kenne die Meinen und die Meinen kennen mich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Herzlich lieb habe ich dich, HERR, meine Stärke!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Eine Frau war in der Stadt, die war eine Sünderin. Sie fing an, Jesu Füße mit Tränen zu netzen und mit den Haaren ihres Hauptes zu trocknen, und küsste seine Füße und salbte sie mit dem Salböl.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 7,37.38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Suchet das Gute und nicht das Böse, auf dass ihr lebet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 5,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid so unter euch gesinnt, wie es der Gemeinschaft in Christus Jesus entspricht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wo sind denn deine Götter, die du dir gemacht hast? Lass sie aufstehen; lass sehen, ob sie dir helfen können in deiner Not!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus stand auf und bedrohte den Wind und das Meer; und es ward eine große Stille.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Herr, ich freue mich über den Weg deiner Zeugnisse wie über allen Reichtum.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum gleicht jeder Schriftgelehrte, der ein Jünger des Himmelreichs geworden ist, einem Hausvater, der aus seinem Schatz Neues und Altes hervorholt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 13,52</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR zog vor ihnen her, am Tage in einer Wolkensäule, um sie den rechten Weg zu führen, und bei Nacht in einer Feuersäule, um ihnen zu leuchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 13,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sollen desto mehr achten auf das Wort, das wir hören, damit wir nicht am Ziel vorbeitreiben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 2,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Elenden werden wieder Freude haben am HERRN, und die Ärmsten unter den Menschen werden fröhlich sein in dem Heiligen Israels.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 29,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Pharisäer sprachen zu seinen Jüngern: Warum isst euer Meister mit den Zöllnern und Sündern?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sprach zu Jakob: Ich bin Gott, der Gott deines Vaters; fürchte dich nicht. Ich will mit dir hinab nach Ägypten ziehen und will dich auch wieder heraufführen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 46,3.4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum stärkt die müden Hände und die wankenden Knie und tut sichere Schritte mit euren Füßen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,12-13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Leite mich in deiner Wahrheit und lehre mich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einer ist euer Lehrer: Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 23,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Bogen der Starken ist zerbrochen, und die Schwachen sind umgürtet mit Stärke.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 2,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ In allem erweisen wir uns als Diener Gottes: in dem Wort der Wahrheit, in der Kraft Gottes, mit den Waffen der Gerechtigkeit zur Rechten und zur Linken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 6,4.7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihnen ein Herz geben, dass sie mich erkennen sollen, dass ich der HERR bin.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 24,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist’s, der uns fest macht samt euch in Christus und uns gesalbt hat und versiegelt und in unsre Herzen als Unterpfand den Geist gegeben hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 1,21-22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was recht ist, dem sollst du nachjagen, damit du leben kannst.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 16,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bleibt im Glauben, gegründet und fest, und weicht nicht von der Hoffnung des Evangeliums, das ihr gehört habt und das gepredigt ist allen Geschöpfen unter dem Himmel.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer den HERRN fürchtet, hat eine sichere Festung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 14,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich weiß, an wen ich glaube, und bin gewiss, dass er bewahren kann, was mir anvertraut ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ein Mensch, der da isst und trinkt und hat guten Mut bei all seinem Mühen, das ist eine Gabe Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 3,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser tägliches Brot gib uns heute.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wirf dein Anliegen auf den HERRN; der wird dich versorgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 55,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werft euer Vertrauen nicht weg, welches eine große Belohnung hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Einem König hilft nicht seine große Macht; ein Held kann sich nicht retten durch seine große Kraft.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 33,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Herodes gestorben war, siehe, da erschien der Engel des Herrn dem Josef im Traum in Ägypten und sprach: Steh auf, nimm das Kindlein und seine Mutter mit dir und zieh hin in das Land Israel; sie sind gestorben, die dem Kindlein nach dem Leben getrachtet haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 2,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-09-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sammle meine Tränen in deinen Krug; ohne Zweifel, du zählst sie.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 56,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Barmherzigkeit und Gott allen Trostes, der uns tröstet in aller unserer Bedrängnis, damit wir auch trösten können, die in allerlei Bedrängnis sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 1,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auf Gott hoffe ich und fürchte mich nicht; was können mir Menschen tun?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 56,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich vermag alles durch den, der mich mächtig macht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als die drei Freunde Hiobs all das Unglück hörten, das über ihn gekommen war, kamen sie und saßen mit ihm auf der Erde sieben Tage und sieben Nächte und redeten nichts mit ihm; denn sie sahen, dass der Schmerz sehr groß war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 2,11.13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Liebe erträgt alles.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 13,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Gott des Himmels wird ein Reich aufrichten, das nimmermehr zerstört wird.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,44</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dein ist das Reich und die Kraft und die Herrlichkeit in Ewigkeit. Amen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, es ist dir nicht schwer, dem Schwachen gegen den Starken zu helfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Chronik 14,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Darum will ich mich am allerliebsten rühmen meiner Schwachheit, auf dass die Kraft Christi bei mir wohne.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 12,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sagt: Was ich beschlossen habe, geschieht, und alles, was ich mir vorgenommen habe, das tue ich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>So werden die Letzten die Ersten und die Ersten die Letzten sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 20,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Erntedankfest</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will Frieden geben an dieser Stätte, spricht der HERR Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Haggai 2,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Was ihr gelernt und empfangen und gehört und gesehen habt an mir, das tut; so wird der Gott des Friedens mit euch sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist mein Fels und meine Burg und mein Erretter.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Samuel 22,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Auf ihn hoffen wir, er werde uns auch hinfort erretten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 1,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Da ich den HERRN suchte, antwortete er mir und errettete mich aus aller meiner Furcht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Welche Frau, die zehn Silbergroschen hat und #einen# davon verliert, zündet nicht ein Licht an und kehrt das Haus und sucht mit Fleiß, bis sie ihn findet?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Jakob sprach:/ Lasst uns nach Bethel ziehen, dass ich dort einen Altar errichte dem Gott, der mich erhört hat zur Zeit meiner Trübsal und mit mir gewesen ist auf dem Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 35,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sagt Dank Gott, dem Vater, allezeit für alles, im Namen unseres Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihre Abtrünnigkeit heilen; gerne will ich sie lieben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 14,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Erbarmt euch derer, die zweifeln.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Judas 1,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh denen, die sich verlassen auf Rosse und vertrauen auf Wagen, weil ihrer viele sind, und befragen nicht den HERRN!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 31,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unsere Befähigung kommt von Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 3,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mächtiger als das Tosen großer Wasser, mächtiger als die Wellen des Meeres ist der HERR in der Höhe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 93,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu den Jüngern:/ Wo ist euer Glaube? Sie fürchteten sich aber und verwunderten sich und sprachen untereinander: Wer ist dieser, dass er auch dem Wind und dem Wasser gebietet und sie sind ihm gehorsam?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Gott gibt den Weisen ihre Weisheit und den Verständigen ihren Verstand.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Weisheit von oben her ist zuerst lauter, dann friedfertig, gütig, lässt sich etwas sagen, ist reich an Barmherzigkeit und guten Früchten, unparteiisch, ohne Heuchelei.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch von all eurer Unreinheit erlösen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>So gibt es nun keine Verdammnis für die, die in Christus Jesus sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR spricht: Zum Licht für die Nationen werde ich dich machen, damit mein Heil bis an das Ende der Erde reicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat Christus Jesus erhöht und hat ihm den Namen gegeben, der über alle Namen ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Haltet mich nicht auf, denn der HERR hat Gnade zu meiner Reise gegeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 24,56</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sah einen Menschen am Zoll sitzen, der hieß Matthäus; und er sprach zu ihm: Folge mir! Und er stand auf und folgte ihm.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du deinem Nächsten etwas verkaufst oder ihm etwas abkaufst, soll keiner seinen Bruder übervorteilen.</Losungstext>
    <Losungsvers>3. Mose 25,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles nun, was ihr wollt, dass euch die Leute tun sollen, das tut ihr ihnen auch! Das ist das Gesetz und die Propheten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer der Gerechtigkeit und Güte nachjagt, der findet Leben und Ehre.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 21,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Reich Gottes ist nicht Essen und Trinken, sondern Gerechtigkeit und Friede und Freude im Heiligen Geist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 14,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, steh auf, dass nicht Menschen die Oberhand gewinnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 9,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betet:/ Ich bitte nicht, dass du sie aus der Welt nimmst, sondern dass du sie bewahrst vor dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will einen ewigen Bund mit meinem Volk schließen, dass ich nicht ablassen will, ihnen Gutes zu tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 32,40</Losungsvers>
    <Lehrtext>So liegt es nun nicht an jemandes Wollen oder Laufen, sondern an Gottes Erbarmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 9,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wehe den Hirten, die sich selbst weiden! Sollen die Hirten nicht die Herde weiden?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein jeder sehe nicht auf das Seine, sondern auch auf das, was dem andern dient.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Elia sprach zu allem Volk: Kommt her zu mir! Und als alles Volk zu ihm trat, baute er den Altar des HERRN wieder auf, der zerbrochen war.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Könige 18,30</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns dem nachstreben, was zum Frieden dient und zur Erbauung untereinander.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 14,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du wirst mit deinem Gott zurückkehren. Halte fest an Liebe und Recht und hoffe stets auf deinen Gott!</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 12,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Legt alles Gemeine und Schlechte ab und nehmt bereitwillig das Wort an, das Gott euch ins Herz gepflanzt hat. Es hat die Macht, euch zu retten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du hast Menschen über unser Haupt fahren lassen, wir sind in Feuer und Wasser gekommen. Aber du hast uns herausgeführt und erquickt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser Glaube ist der Sieg, der die Welt überwunden hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 5,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott tut große Dinge, die wir nicht begreifen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 37,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von ihm und durch ihn und zu ihm sind alle Dinge. Ihm sei Ehre in Ewigkeit! Amen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist ein heiliges Volk dem HERRN, deinem Gott, und der HERR hat dich erwählt, dass du sein Eigentum seist, aus allen Völkern, die auf Erden sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 14,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist der eine Gott, der gerecht macht die Juden aus dem Glauben und die Heiden durch den Glauben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 3,30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>19. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR macht arm und macht reich; er erniedrigt und erhöht.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 2,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir tragen allezeit das Sterben Jesu an unserm Leibe, auf dass auch das Leben Jesu an unserm Leibe offenbar werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Volk derer, die ihren Gott kennen, wird stark bleiben und entsprechend handeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 11,32</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ So lasst euer Licht leuchten vor den Leuten, damit sie eure guten Werke sehen und euren Vater im Himmel preisen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die sich halten an das Nichtige, verlassen ihre Gnade.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jona 2,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Niemand kann zwei Herren dienen: Entweder er wird den einen hassen und den andern lieben, oder er wird an dem einen hängen und den andern verachten. Ihr könnt nicht Gott dienen und dem Mammon.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gedenket seiner Wunderwerke, die er getan hat, seiner Zeichen und der Urteile seines Mundes!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 105,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus nahm die fünf Brote und die zwei Fische, sah auf zum Himmel, dankte und brach’s und gab die Brote den Jüngern, und die Jünger gaben sie dem Volk. Und sie aßen alle und wurden satt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 14,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-10-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Reformationstag</Sonntag>
    <Losungstext>Danket dem HERRN und rufet an seinen Namen; verkündigt sein Tun unter den Völkern!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 105,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben gesehen und bezeugen, dass der Vater den Sohn gesandt hat als Heiland der Welt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Um deines Namens willen, HERR, vergib mir meine Schuld, die so groß ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Jesus Christus haben wir die Erlösung durch sein Blut, die Vergebung der Sünden, nach dem Reichtum seiner Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer als Verleumder umhergeht, gibt Vertrauliches preis, wer aber verlässlich ist, behält Geheimnisse für sich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 11,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bewahre, was dir anvertraut ist, und meide das ungeistliche lose Geschwätz.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Timotheus 6,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Herr, tue meine Lippen auf, dass mein Mund deinen Ruhm verkündige.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mit großer Kraft bezeugten die Apostel die Auferstehung des Herrn Jesus, und große Gnade war bei ihnen allen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 4,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Gnade des HERRN währt von Ewigkeit zu Ewigkeit über denen, die ihn fürchten, und seine Gerechtigkeit auf Kindeskind bei denen, die seinen Bund halten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,17-18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wandelt nur würdig des Evangeliums Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mache dich auf, werde licht; denn dein Licht kommt, und die Herrlichkeit des HERRN geht auf über dir!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 60,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin als Licht in die Welt gekommen, auf dass, wer an mich glaubt, nicht in der Finsternis bleibe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alle Völker, die du gemacht hast, werden kommen und vor dir anbeten, Herr, und deinen Namen ehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es wird gepredigt werden dies Evangelium vom Reich in der ganzen Welt zum Zeugnis für alle Völker, und dann wird das Ende kommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 24,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir sind Fremdlinge und Gäste vor dir wie unsere Väter alle. Unser Leben auf Erden ist wie ein Schatten und bleibet nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Chronik 29,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ In meines Vaters Hause sind viele Wohnungen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Israeliten sprachen zu Samuel: Lass nicht ab, für uns zu schreien zu dem HERRN, unserm Gott, dass er uns helfe.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 7,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bekennt also einander eure Sünden und betet füreinander, dass ihr gesund werdet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer bestimmt den Geist des HERRN, und welcher Ratgeber unterweist ihn?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sollen nicht meinen, die Gottheit sei gleich den goldenen, silbernen und steinernen Bildern, durch menschliche Kunst und Gedanken gemacht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>Wenn der HERR nicht die Stadt behütet, so wacht der Wächter umsonst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 127,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>So ist nun weder der etwas, der pflanzt, noch der begießt, sondern Gott, der das Gedeihen gibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 3,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Werdet ihr der Stimme des HERRN nicht gehorchen, so wird die Hand des HERRN gegen euch sein wie gegen eure Väter.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 12,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich will, dass ihr weise seid zum Guten, aber geschieden vom Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 16,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, ich will mich meiner Herde selbst annehmen und sie suchen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus das Volk sah, jammerte es ihn; denn sie waren geängstet und zerstreut wie die Schafe, die keinen Hirten haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird herrlich werden bis an die Enden der Erde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Jesus Christus wohnt die ganze Fülle der Gottheit leibhaftig, und ihr seid erfüllt durch ihn, der das Haupt aller Mächte und Gewalten ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>O HERR, hilf! O HERR, lass wohlgelingen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist’s, der in euch wirkt beides, das Wollen und das Vollbringen, nach seinem Wohlgefallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wo viel Worte sind, da geht’s ohne Sünde nicht ab; wer aber seine Lippen im Zaum hält, ist klug.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 10,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mit der Zunge loben wir den Herrn und Vater, und mit ihr fluchen wir den Menschen, die nach dem Bilde Gottes gemacht sind. Aus #einem# Munde kommt Loben und Fluchen. Das soll nicht so sein, liebe Brüder.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 3,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird richten der Welt Enden. Er wird Macht geben seinem Könige.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 2,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn der Menschensohn kommen wird in seiner Herrlichkeit und alle Engel mit ihm, dann wird er sich setzen auf den Thron seiner Herrlichkeit, und alle Völker werden vor ihm versammelt werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 25,31-32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>Die Israeliten schrien zu dem HERRN und sprachen: Wir haben an dir gesündigt; denn wir haben unsern Gott verlassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 10,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er hat uns errettet aus der Macht der Finsternis und hat uns versetzt in das Reich seines geliebten Sohnes, in dem wir die Erlösung haben, nämlich die Vergebung der Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,13-14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Von allen Seiten umgibst du mich und hältst deine Hand über mir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer will uns scheiden von der Liebe Christi? Trübsal oder Angst oder Verfolgung oder Hunger oder Blöße oder Gefahr oder Schwert?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn sie auch wider dich streiten, werden sie dir dennoch nichts anhaben können; denn ich bin bei dir, spricht der HERR, dass ich dich errette.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 1,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Reich Gottes steht nicht in Worten, sondern in Kraft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 4,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Buss- und Bettag</Sonntag>
    <Losungstext>Meine Lippen und meine Seele, die du erlöst hast, sollen fröhlich sein und dir lobsingen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ermuntert einander mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, ich, der HERR, bin der Gott allen Fleisches, sollte mir etwas unmöglich sein?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 32,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Dem, der euch stärken kann gemäß meinem Evangelium und der Predigt von Jesus Christus, dem einzigen und weisen Gott, sei durch Jesus Christus Ehre in Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 16,25.27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Vogel hat ein Haus gefunden und die Schwalbe ein Nest für ihre Jungen - deine Altäre, HERR Zebaoth, mein König und mein Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wo zwei oder drei versammelt sind in meinem Namen, da bin ich mitten unter ihnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 18,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist mein Hirte, mir wird nichts mangeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 23,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ In allem erweisen wir uns als Diener Gottes: als die Traurigen, aber allezeit fröhlich; als die Armen, aber die doch viele reich machen; als die nichts haben und doch alles haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 6,4.10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres – Ewigkeitssonntag</Sonntag>
    <Losungstext>Dem Gerechten muss das Licht immer wieder aufgehen und Freude den aufrichtigen Herzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 97,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die da Leid tragen; denn sie sollen getröstet werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sprach zu Abraham: Du aber, halte meinen Bund, du und deine Nachkommen, von Generation zu Generation.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 17,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns auch tüchtig gemacht zu Dienern des neuen Bundes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 3,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du tust mir kund den Weg zum Leben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich vergesse, was dahinten ist, und strecke mich aus nach dem, was da vorne ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt heilig sein, denn ich bin heilig, der HERR, euer Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>3. Mose 19,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er hat uns geboren nach seinem Willen durch das Wort der Wahrheit, damit wir die Erstlinge seiner Geschöpfe seien.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wende dich, HERR, und errette meine Seele, hilf mir um deiner Güte willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 6,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn nun ihr, die ihr doch böse seid, dennoch euren Kindern gute Gaben zu geben wisst, wie viel mehr wird euer Vater im Himmel Gutes geben denen, die ihn bitten!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie sich ein Vater über Kinder erbarmt, so erbarmt sich der HERR über die, die ihn fürchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich sage euch: Viele werden kommen von Osten und von Westen und mit Abraham und Isaak und Jakob im Himmelreich zu Tisch sitzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-11-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du wirst erfahren, dass ich der HERR bin, an dem nicht zuschanden werden, die auf mich harren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid fröhlich in Hoffnung, geduldig in Trübsal, beharrlich im Gebet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>HERR, wer sollte dich nicht fürchten, du König der Völker? Dir muss man gehorchen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 10,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott des Friedens mache euch tüchtig in allem Guten, zu tun seinen Willen, und schaffe in uns, was ihm gefällt, durch Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,20.21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte dich nicht und verzage nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 8,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Furcht ist nicht in der Liebe, sondern die vollkommene Liebe treibt die Furcht aus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 4,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hilf uns, HERR, unser Gott; denn wir verlassen uns auf dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Chronik 14,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer da bittet, der empfängt; und wer da sucht, der findet; und wer da anklopft, dem wird aufgetan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR sprach:/ Ich will diese Stadt beschirmen, dass ich sie errette um meinetwillen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Könige 19,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>So hatte nun die Gemeinde Frieden in ganz Judäa und Galiläa und Samarien und baute sich auf und lebte in der Furcht des Herrn und mehrte sich unter dem Beistand des Heiligen Geistes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 9,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vor dem HERRN her kam ein großer und gewaltiger Sturmwind, der Berge zerriss und Felsen zerbrach, in dem Sturmwind aber war der HERR nicht. Und nach dem Sturmwind kam ein Erdbeben, in dem Erdbeben aber war der HERR nicht. Und nach dem Erdbeben kam ein Feuer, in dem Feuer aber war der HERR nicht. Nach dem Feuer aber kam das Flüstern eines sanften Windhauchs.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Könige 19,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist Geist, und die ihn anbeten, die müssen ihn im Geist und in der Wahrheit anbeten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gelobt sei der Herr täglich. Gott legt uns eine Last auf, aber er hilft uns auch.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 68,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wissen aber, dass denen, die Gott lieben, alle Dinge zum Besten dienen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sende dein Licht und deine Wahrheit, dass sie mich leiten zu deiner Wohnung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 43,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist die Botschaft, die wir von ihm gehört haben und euch verkündigen: Gott ist Licht, und in ihm ist keine Finsternis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Du wirst sein wie ein bewässerter Garten und wie eine Wasserquelle, der es nie an Wasser fehlt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 58,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus rief:/ Wer an mich glaubt, von dessen Leib werden, wie die Schrift sagt, Ströme lebendigen Wassers fließen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 7,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt beim Richten nicht die Person ansehen, sondern sollt den Kleinen hören wie den Großen und vor niemand euch scheuen; denn das Gericht ist Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 1,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie ihr richtet, werdet ihr gerichtet werden; und mit welchem Maß ihr messt, wird euch zugemessen werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Mose: Das ganze Volk, in dessen Mitte du bist, soll des HERRN Werk sehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 34,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus zog umher in ganz Galiläa, lehrte in ihren Synagogen und predigte das Evangelium von dem Reich und heilte alle Krankheiten und alle Gebrechen im Volk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 4,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Noah fand Gnade vor dem HERRN.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Mose 6,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie ihr nun angenommen habt den Herrn Christus Jesus, so lebt auch in ihm, verwurzelt und gegründet in ihm und fest im Glauben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gib acht auf deine Füße, wenn du zum Hause Gottes gehst. Und tritt hinzu, um zu hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 4,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn ihr betet, sollt ihr nicht viel plappern wie die Heiden; denn sie meinen, sie werden erhört, wenn sie viele Worte machen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird sein Volk nicht verstoßen noch sein Erbe verlassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 94,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind Bürger im Himmel; woher wir auch erwarten den Heiland, den Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du hast mich heraufgeholt aus dem Totenreich, zum Leben mich zurückgerufen von denen, die hinab zur Grube fuhren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 30,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Gabe Gottes aber ist das ewige Leben in Christus Jesus, unserm Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 6,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Zu schwer lasten unsere Vergehen auf uns, du allein kannst sie vergeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 65,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Zacharias sprach:/ Du, Kindlein, wirst Prophet des Höchsten heißen. Denn du wirst dem Herrn vorangehen, dass du seinen Weg bereitest und Erkenntnis des Heils gebest seinem Volk in der Vergebung ihrer Sünden, durch die herzliche Barmherzigkeit unseres Gottes, durch die uns besuchen wird das aufgehende Licht aus der Höhe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,76-78</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bringt eine Mutter es fertig, ihren Säugling zu vergessen? Hat sie nicht Mitleid mit dem Kind, das sie in ihrem Leib getragen hat? Und selbst wenn sie es vergessen könnte, ich vergesse euch nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bin gewiss, dass weder Tod noch Leben, weder Engel noch Mächte noch Gewalten, weder Gegenwärtiges noch Zukünftiges, weder Hohes noch Tiefes noch irgendeine andere Kreatur uns scheiden kann von der Liebe Gottes, die in Christus Jesus ist, unserm Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,38-39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will mich mit dir verloben auf ewig, ich will mich mit dir verloben in Gerechtigkeit und Recht, in Gnade und Barmherzigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 2,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Also hat Gott die Welt geliebt, dass er seinen eingeborenen Sohn gab, auf dass alle, die an ihn glauben, nicht verloren werden, sondern das ewige Leben haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dich mit meinen Augen leiten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel sprach zu ihr: Fürchte dich nicht, Maria! Du hast Gnade bei Gott gefunden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich hebe meine Augen auf zu den Bergen. Woher kommt mir Hilfe? Meine Hilfe kommt vom HERRN, der Himmel und Erde gemacht hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 121,1-2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid auch ihr geduldig und stärkt eure Herzen; denn das Kommen des Herrn ist nahe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ist mein Arm denn zu kurz, dass er nicht erlösen kann? Oder habe ich keine Kraft zu erretten?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 50,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott gebe euch erleuchtete Augen des Herzens, damit ihr erkennt, zu welcher Hoffnung ihr von ihm berufen seid, wie reich die Herrlichkeit seines Erbes für die Heiligen ist und wie überschwänglich groß seine Kraft an uns ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,18-19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sei nicht ferne von mir, denn Angst ist nahe; denn es ist hier kein Helfer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 22,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Schwestern sandten zu Jesus und ließen ihm sagen: Herr, siehe, der, den du lieb hast, liegt krank.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 11,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Dein Herz soll sich’s nicht verdrießen lassen, dass du deinem armen Bruder gibst.</Losungstext>
    <Losungsvers>5. Mose 15,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Eure Güte lasst kund sein allen Menschen! Der Herr ist nahe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will sie reinigen von aller Missetat, womit sie wider mich gesündigt haben, und will ihnen vergeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 33,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Engel sprach zu Josef:/ Maria wird einen Sohn gebären, dem sollst du den Namen Jesus geben, denn er wird sein Volk retten von ihren Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 1,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag>
    <Losungstext>Machet die Tore weit und die Türen in der Welt hoch, dass der König der Ehre einziehe!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 24,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sehet, welch ein Mensch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 19,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag>
    <Losungstext>Mein Volk tut eine zwiefache Sünde: mich, die lebendige Quelle, verlassen sie und machen sich Zisternen, die doch rissig sind und das Wasser nicht halten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darin besteht die Liebe: nicht dass wir Gott geliebt haben, sondern dass er uns geliebt hat und gesandt seinen Sohn zur Versöhnung für unsre Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Johannes 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag>
    <Losungstext>Hört zu, ihr Könige, merkt auf, ihr Fürsten! Ich will singen dem HERRN, ich will singen, will spielen dem HERRN, dem Gott Israels.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 5,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da die Hirten es aber gesehen hatten, breiteten sie das Wort aus, welches zu ihnen von diesem Kinde gesagt war. Und alle, vor die es kam, wunderten sich über die Rede, die ihnen die Hirten gesagt hatten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,17-18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ihr doch heute auf seine Stimme hören wolltet: »Verstocket euer Herz nicht.«</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 95,7-8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst euch vom Geist erfüllen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie sollen erfahren, dass ich der HERR bin, wenn ich ihr Joch zerbrochen und sie errettet habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wo der Geist des Herrn ist, da ist Freiheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag>
    <Losungstext>Jünglinge werden müde und matt, und Männer straucheln und fallen; aber die auf den HERRN harren, kriegen neue Kraft, dass sie auffahren mit Flügeln wie Adler, dass sie laufen und nicht matt werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,30-31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns nicht gegeben den Geist der Furcht, sondern der Kraft und der Liebe und der Besonnenheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Timotheus 1,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Gemeinde werde inne, dass der HERR nicht durch Schwert oder Spieß hilft.</Losungstext>
    <Losungsvers>1. Samuel 17,47</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Frucht der Gerechtigkeit aber wird gesät in Frieden für die, die Frieden stiften.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 3,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2019-12-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Altjahresabend</Sonntag>
    <Losungstext>Halte dich ferne von einer Sache, bei der Lüge im Spiel ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>2. Mose 23,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was wahrhaftig ist, was ehrbar, was gerecht, was rein, was liebenswert, was einen guten Ruf hat, sei es eine Tugend, sei es ein Lob - darauf seid bedacht!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
</FreeXml>