<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<FreeXml xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://losungen.de/losungen.xsd">
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Neujahr</Sonntag>
    <Losungstext>Mir sollen sich alle Knie beugen und alle Zungen schwören und sagen: Im HERRN habe ich Gerechtigkeit und Stärke.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,23-24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich beuge meine Knie vor dem Vater, der der rechte Vater ist über alles, was da Kinder heißt im Himmel und auf Erden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Furcht des HERRN ist der Anfang der Erkenntnis.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 1,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Petrus sprach: Gott sieht die Person nicht an; sondern in jedem Volk, wer ihn fürchtet und recht tut, der ist ihm angenehm.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,34.35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Fremdling soll bei euch wohnen wie ein Einheimischer.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 19,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gastfrei zu sein vergesst nicht; denn dadurch haben einige ohne ihr Wissen Engel beherbergt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh mir, ich vergehe! Denn ich bin unreiner Lippen und wohne unter einem Volk von unreinen Lippen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 6,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Eure Rede soll stets Anklang finden und doch voller Würze sein; ihr sollt imstande sein, jedermann Red und Antwort zu stehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ein hörendes Ohr und ein sehendes Auge, die macht beide der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 20,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus öffnete den Jüngern das Verständnis, sodass sie die Schrift verstanden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,45</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag>
    <Losungstext>Da dachte ich: Ich will nicht mehr an ihn denken und nicht mehr in seinem Namen predigen. Aber es ward in meinem Herzen wie ein brennendes Feuer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 20,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wehe mir, wenn ich das Evangelium nicht predigte!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 9,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Josua fiel auf sein Angesicht zur Erde nieder, betete an und sprach: Was sagt mein Herr seinem Knecht?</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 5,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Meine Mutter und meine Brüder sind diese, die Gottes Wort hören und tun.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist ja doch unter uns, HERR, und wir heißen nach deinem Namen; verlass uns nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 14,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin bei euch alle Tage bis an der Welt Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In meinem Zorn habe ich dich geschlagen, aber in meiner Gnade erbarme ich mich über dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 60,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum lasst uns hinzutreten mit Zuversicht zu dem Thron der Gnade, damit wir Barmherzigkeit empfangen und Gnade finden zu der Zeit, wenn wir Hilfe nötig haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bei dem HERRN, unserm Gott, ist kein Unrecht, weder Ansehen der Person noch Annehmen von Geschenken.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Chronik 19,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Allerlei Zöllner und Sünder nahten sich Jesus, um ihn zu hören. Und die Pharisäer und Schriftgelehrten murrten und sprachen: Dieser nimmt die Sünder an und isst mit ihnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Deine Toten werden leben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 26,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir glauben, dass Jesus gestorben und auferstanden ist, so wird Gott auch die, die entschlafen sind, durch Jesus mit ihm einherführen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott wird mich erlösen aus des Todes Gewalt; denn er nimmt mich auf.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 49,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich elender Mensch! Wer wird mich erlösen von diesem todverfallenen Leibe? Dank sei Gott durch Jesus Christus, unsern Herrn!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 7,24-25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Es ist der HERR; er tue, was ihm wohlgefällt.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 3,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer ist unter euch, der, wie sehr er sich auch darum sorgt, seines Lebens Länge eine Spanne zusetzen könnte? Wenn ihr nun auch das Geringste nicht vermögt, warum sorgt ihr euch um das andre?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,25-26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott der HERR ist Sonne und Schild.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Gott, der sprach: Licht soll aus der Finsternis hervorleuchten, der hat einen hellen Schein in unsre Herzen gegeben, dass durch uns entstünde die Erleuchtung zur Erkenntnis der Herrlichkeit Gottes in dem Angesicht Jesu Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2. Korinther 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein Knecht lässt sich durch deine Gebote warnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es gibt keinen guten Baum, der faule Frucht trägt, und keinen faulen Baum, der gute Frucht trägt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wendet euch zu mir, so werdet ihr gerettet, aller Welt Enden; denn ich bin Gott und sonst keiner mehr.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr sprach zu dem Knecht: Geh hinaus auf die Landstraßen und an die Zäune und nötige sie hereinzukommen, dass mein Haus voll werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 14,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will die Zerstreuten sammeln und will sie zu Lob und Ehren bringen in allen Landen, wo man sie verachtet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 3,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Treu ist er, der euch ruft; er wird’s auch tun.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Gott spricht:/ Von nun an lasse ich dich Neues hören und Verborgenes, das du nicht wusstest.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 48,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer Ohren hat zu hören, der höre!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird seinem Volk Recht schaffen, und über seine Knechte wird er sich erbarmen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 32,36</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Menschensohn ist gekommen, zu suchen und selig zu machen, was verloren ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Suchet den HERRN, alle ihr Elenden im Lande, die ihr seine Rechte haltet! Suchet Gerechtigkeit, suchet Demut!</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 2,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid ihr mit Christus auferstanden, so sucht, was droben ist, wo Christus ist, sitzend zur Rechten Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gelobt sei Gott, der seinen Engel gesandt und seine Knechte errettet hat, die ihm vertraut haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 3,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Kein Haar von eurem Haupt soll verloren gehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lernt Gutes tun, trachtet nach Recht, helft den Unterdrückten!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 1,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Denkt an die Gefangenen, weil auch ihr Gefangene seid; denkt an die Misshandelten, weil auch ihr Verletzliche seid.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meinst du, dass ich Gefallen habe am Tode des Gottlosen, spricht Gott der HERR, und nicht vielmehr daran, dass er sich bekehrt von seinen Wegen und am Leben bleibt?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 18,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Vater sprach: Dieser mein Sohn war tot und ist wieder lebendig geworden; er war verloren und ist gefunden worden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Warten der Gerechten wird Freude werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 10,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Geduld habt ihr nötig, damit ihr den Willen Gottes tut und das Verheißene empfangt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, dein Weg ist heilig.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 77,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Welch eine Tiefe des Reichtums, beides, der Weisheit und der Erkenntnis Gottes! Wie unbegreiflich sind seine Gerichte und unerforschlich seine Wege!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Den Demütigen wird der HERR Gnade geben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 3,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer unter euch groß sein will, der sei euer Diener.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 20,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag>
    <Losungstext>Pflüget ein Neues und säet nicht unter die Dornen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 4,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer seine Hand an den Pflug legt und sieht zurück, der ist nicht geschickt für das Reich Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 9,62</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat mir ein neues Lied in meinen Mund gegeben, zu loben unsern Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 40,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu dem Blinden: Sei sehend! Dein Glaube hat dir geholfen. Und sogleich wurde er sehend und folgte ihm nach und pries Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott ist mit dir in allem, was du tust.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 21,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Gnade unseres Herrn Jesus Christus sei mit euch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott ist weise und mächtig; wem ist’s je gelungen, der sich gegen ihn gestellt hat?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 9,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ja, lieber Mensch, wer bist du denn, dass du mit Gott rechten willst?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 9,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-01-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist der wahrhaftige Gott, der lebendige Gott, der ewige König.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 10,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Engel sprach zu Maria:/ Du wirst schwanger werden und einen Sohn gebären, und er wird König sein über das Haus Jakob in Ewigkeit, und sein Reich wird kein Ende haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,31-33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh denen, die weise sind in ihren eigenen Augen und halten sich selbst für klug!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 5,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus liegen verborgen alle Schätze der Weisheit und der Erkenntnis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Viele, die unter der Erde schlafen liegen, werden aufwachen, die einen zum ewigen Leben, die andern zu ewiger Schmach und Schande.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 12,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist nicht ein Gott der Toten, sondern der Lebenden; denn ihm leben sie alle.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 20,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag>
    <Losungstext>Wer bereitet dem Raben die Speise, wenn seine Jungen zu Gott rufen und irrefliegen, weil sie nichts zu essen haben?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 38,41</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht die Vögel unter dem Himmel an: sie säen nicht, sie ernten nicht, sie sammeln nicht in die Scheunen; und euer himmlischer Vater ernährt sie doch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist meine Stärke und Kraft und meine Zuflucht in der Not!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 16,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Es hat mich jemand berührt; denn ich habe gespürt, dass eine Kraft von mir ausgegangen ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will singen von der Gnade des Herrn ewiglich und seine Treue verkünden mit meinem Munde für und für.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 89,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er hat alles wohl gemacht; die Tauben macht er hörend und die Sprachlosen redend.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 7,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Himmel und Erde sind dein, du hast gegründet den Erdkreis und was darinnen ist. Nord und Süd hast du geschaffen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 89,12-13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben #einen# Gott, den Vater, von dem alle Dinge sind und wir zu ihm; und #einen# Herrn, Jesus Christus, durch den alle Dinge sind und wir durch ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 8,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich gehe einher in der Kraft Gottes des HERRN; ich preise deine Gerechtigkeit allein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn Christus auch gekreuzigt worden ist in Schwachheit, so lebt er doch in der Kraft Gottes. Und wenn wir auch schwach sind in ihm, so werden wir uns doch mit ihm lebendig erweisen an euch in der Kraft Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 13,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Verflucht ist der Mann, der sich auf Menschen verlässt und weicht mit seinem Herzen vom HERRN. Gesegnet aber ist der Mann, der sich auf den HERRN verlässt und dessen Zuversicht der HERR ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 17,5.7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben an Christus Anteil bekommen, wenn wir die Zuversicht vom Anfang bis zum Ende festhalten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 3,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will einen ewigen Bund mit meinem Volk schließen, dass ich nicht ablassen will, ihnen Gutes zu tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 32,40</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus nahm den Kelch nach dem Mahl und sprach: Dieser Kelch ist der neue Bund in meinem Blut, das für euch vergossen wird!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag>
    <Losungstext>Wenn nicht dein Angesicht vorangeht, so führe uns nicht von hier hinauf.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 33,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Paulus die Erscheinung gesehen hatte, da suchten wir sogleich nach Mazedonien zu reisen, gewiss, dass uns Gott dahin berufen hatte, ihnen das Evangelium zu predigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 16,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, HERR, sei nicht ferne; meine Stärke, eile, mir zu helfen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 22,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr ist treu; der wird euch stärken und bewahren vor dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Thessalonicher 3,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin der HERR, dein Gott, der dich lehrt, was dir hilft, und dich leitet auf dem Wege, den du gehst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 48,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr sollt euch nicht Lehrer nennen lassen; denn einer ist euer Lehrer: Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 23,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Nun hat der HERR mir die Bitte erfüllt, die ich an ihn gerichtet hatte.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 1,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Alles, was ihr bittet in eurem Gebet, glaubt nur, dass ihr’s empfangt, so wird’s euch zuteil werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 11,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihr Trauern in Freude verwandeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unsre Trübsal, die zeitlich und leicht ist, schafft eine ewige und über alle Maßen gewichtige Herrlichkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt in Freuden ausziehen und im Frieden geleitet werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu den Jüngern: Als ich euch ausgesandt habe ohne Geldbeutel, ohne Tasche und ohne Schuhe, habt ihr da je Mangel gehabt? Sie sprachen: Niemals.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sieh an meinen Jammer und mein Elend und vergib mir alle meine Sünden!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus hat euch mit ihm lebendig gemacht, die ihr tot wart in den Sünden und hat uns vergeben alle Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Wie sollte ich ein so großes Unrecht begehen und wider Gott sündigen?</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 39,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wollen alle Last ablegen und die Sünde, die uns so leicht umgarnt. Wir wollen mit Ausdauer laufen in dem Wettlauf, der noch vor uns liegt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, schweige doch nicht! Gott, bleib nicht so still und ruhig! Denn siehe, deine Feinde toben, und die dich hassen, erheben das Haupt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 83,2-3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr verzögert nicht die Verheißung, wie es einige für eine Verzögerung halten; sondern er hat Geduld mit euch und will nicht, dass jemand verloren werde, sondern dass jedermann zur Buße finde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Petrus 3,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie gieren alle, Klein und Groß, nach unrechtem Gewinn, und Propheten und Priester gehen alle mit Lüge um und heilen den Schaden meines Volks nur obenhin, indem sie sagen: »Friede! Friede!«, und ist doch nicht Friede.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 6,13-14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sehen darauf, dass es redlich zugehe nicht allein vor dem Herrn, sondern auch vor den Menschen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 8,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Gott spricht:/ Ich will nicht immerdar hadern und nicht ewiglich zürnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 57,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu dem Gelähmten:/ Mensch, deine Sünden sind dir vergeben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 5,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Seele soll sich rühmen des HERRN, dass es die Elenden hören und sich freuen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns nun durch Jesus Gott allezeit das Lobopfer darbringen, das ist die Frucht der Lippen, die seinen Namen bekennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Seele ist entronnen wie ein Vogel dem Netze des Vogelfängers; das Netz ist zerrissen, und wir sind frei.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 124,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zur Freiheit hat uns Christus befreit! So steht nun fest und lasst euch nicht wieder das Joch der Knechtschaft auflegen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du durch Wasser gehst, will ich bei dir sein, dass dich die Ströme nicht ersäufen sollen; und wenn du ins Feuer gehst, sollst du nicht brennen, und die Flamme soll dich nicht versengen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist Gott für uns, wer kann wider uns sein?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag>
    <Losungstext>Er behütete sein Volk wie seinen Augapfel.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 32,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Nicht ihr habt mich erwählt, sondern ich habe euch erwählt und bestimmt, dass ihr hingeht und Frucht bringt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du hast mich von den Toten heraufgeholt; du hast mich am Leben erhalten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 30,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Jünger weckten Jesus auf und sprachen: Meister, Meister, wir kommen um! Da stand er auf und bedrohte den Wind und die Wogen des Wassers, und sie legten sich und es entstand eine Stille.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist dir gesagt, Mensch, was gut ist, und was der HERR von dir fordert, nämlich Gottes Wort halten und Liebe üben und demütig sein vor deinem Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 6,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Seid so unter euch gesinnt, wie es auch der Gemeinschaft in Christus Jesus entspricht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott hatte ihnen große Freude bereitet; auch die Frauen und Kinder freuten sich, und man vernahm den Jubel Jerusalems weithin.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nehemia 12,43</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles Volk freute sich über alle herrlichen Taten, die durch Jesus geschahen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 13,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-02-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Des Mondes Schein wird sein wie der Sonne Schein, und der Sonne Schein wird siebenmal heller sein zu der Zeit, wenn der HERR den Schaden seines Volks verbinden und seine Wunden heilen wird.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 30,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wünschen, dass jeder von euch denselben Eifer beweise, die Hoffnung festzuhalten bis ans Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR segne dich und behüte dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 6,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Gnade des Herrn Jesus Christus sei mit eurem Geist!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philemon 25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unter dem Schatten deiner Flügel habe ich Zuflucht, bis das Unglück vorübergehe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 57,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von der Geduld Hiobs habt ihr gehört und habt gesehen, zu welchem Ende es der Herr geführt hat; denn der Herr ist barmherzig und ein Erbarmer.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Zu einem Volk, das meinen Namen nicht anrief, sagte ich: Hier bin ich, hier bin ich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Hauptmann, der dabeistand, Jesus gegenüber, und sah, dass er so verschied, sprach: Wahrlich, dieser Mensch ist Gottes Sohn gewesen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 15,39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mache dich auf, hilf uns und erlöse uns um deiner Güte willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 44,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Das Reich Gottes ist mitten unter euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 17,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will auch fernerhin mit diesem Volke wunderbar verfahren, wunderbar und wundersam, und die Weisheit seiner Weisen wird zunichte werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 29,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat dazu Zeugnis gegeben durch Zeichen, Wunder und mancherlei mächtige Taten und durch die Austeilung des Heiligen Geistes nach seinem Willen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lasst euer großes Rühmen und Trotzen; denn der HERR ist ein Gott, der es merkt, und von ihm werden Taten gewogen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns nicht lieben mit Worten noch mit der Zunge, sondern mit der Tat und mit der Wahrheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein, HERR, ist die Majestät und Gewalt, Herrlichkeit, Sieg und Hoheit. Denn alles, was im Himmel und auf Erden ist, das ist dein.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 29,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Betet an den, der gemacht hat Himmel und Erde und Meer und die Wasserquellen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 14,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als ich in Angst war, rief ich den HERRN an und schrie zu meinem Gott; da hörte er meine Stimme.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Gottes Hilfe habe ich erfahren bis zum heutigen Tag und stehe nun hier und bin sein Zeuge bei Groß und Klein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist gerecht und hat Gerechtigkeit lieb.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 11,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist gerecht und macht gerecht den, der aus dem Glauben an Jesus lebt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 3,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag>
    <Losungstext>Meine Seele verlangt nach deinem Heil; ich hoffe auf dein Wort.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,81</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Glaube ist eine feste Zuversicht auf das, was man hofft, und ein Nichtzweifeln an dem, was man nicht sieht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bete zu dir, HERR, zur Zeit der Gnade; Gott, nach deiner großen Güte erhöre mich mit deiner treuen Hilfe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 69,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid beharrlich im Gebet und wacht in ihm mit Danksagung!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 4,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wohl dem, dem die Übertretungen vergeben sind, dem die Sünde bedeckt ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus haben wir die Erlösung, nämlich die Vergebung der Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die gepflanzt sind im Hause des HERRN, werden in den Vorhöfen unsres Gottes grünen. Und wenn sie auch alt werden, werden sie dennoch blühen, fruchtbar und frisch sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 92,14-15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Auf dem guten Land sind die, die das Wort hören und behalten in einem feinen, guten Herzen und bringen Frucht in Geduld.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wohl dem, der den HERRN fürchtet, der große Freude hat an seinen Geboten!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 112,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles, was ihr tut mit Worten oder mit Werken, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du, HERR , Sünden anrechnen willst - HERR, wer wird bestehen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 130,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Jesus Christus haben wir die Erlösung durch sein Blut, die Vergebung der Sünden, nach dem Reichtum seiner Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er ist aus dem Lande der Lebendigen weggerissen, da er für die Missetat meines Volks geplagt war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Musste nicht Christus dies erleiden und in seine Herrlichkeit eingehen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Ich bin der HERR, dein Arzt.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 15,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Frau verkündete vor allem Volk, warum sie Jesus angerührt hatte und wie sie sogleich gesund geworden war. Er aber sprach zu ihr: Meine Tochter, dein Glaube hat dir geholfen. Geh hin in Frieden!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,47.48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, lehre mich doch, dass es ein Ende mit mir haben muss und mein Leben ein Ziel hat und ich davon muss.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 39,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser Bürgerrecht ist im Himmel; woher wir auch erwarten den Heiland, den Herrn Jesus Christus,</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du hast gesehen, dass dich der HERR, dein Gott, getragen hat, wie ein Mann seinen Sohn trägt.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 1,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben erkannt und geglaubt die Liebe, die Gott zu uns hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn sie aber zu euch sagen: Ihr müsst die Totengeister und Beschwörer befragen, so sprecht: Soll nicht ein Volk seinen Gott befragen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 8,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus hat die Mächte und Gewalten ihrer Macht entkleidet und sie öffentlich zur Schau gestellt und hat einen Triumph aus ihnen gemacht in Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt Brot die Fülle haben und sollt sicher in eurem Lande wohnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 26,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus nahm die fünf Brote und zwei Fische und sah auf zum Himmel und dankte, brach sie und gab sie den Jüngern, damit sie dem Volk austeilten. Und sie aßen und wurden alle satt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 9,16-17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist Gott, und deine Worte sind Wahrheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Samuel 7,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, unser Heiland, will, dass allen Menschen geholfen werde und sie zur Erkenntnis der Wahrheit kommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist meine Stärke und mein Lobgesang und ist mein Heil.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 15,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus schon nahe am Abhang des Ölbergs war, fing die ganze Menge der Jünger an, mit Freuden Gott zu loben mit lauter Stimme über alle Taten, die sie gesehen hatten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Palmsonntag</Sonntag>
    <Losungstext>Ich freue mich über den Weg, den deine Mahnungen zeigen, wie über großen Reichtum.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott des Friedens mache euch tüchtig in allem Guten, zu tun seinen Willen, und schaffe in uns, was ihm gefällt, durch Jesus Christus, welchem sei Ehre von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,20.21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Los ist mir gefallen auf liebliches Land; mir ist ein schönes Erbteil geworden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was ihr auch tut, tut es mit Leib und Seele, so als wäre es für den Herrn und nicht für Menschen, im Wissen, dass ihr dafür vom Herrn das Erbe empfangen werdet. Dient Christus, dem Herrn!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,23-24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gelobet sei der Name Gottes von Ewigkeit zu Ewigkeit, denn ihm gehören Weisheit und Stärke!</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wo sind die Weisen dieser Welt? Hat nicht Gott die Weisheit der Welt zur Torheit gemacht?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 1,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, der HERR, der Mächtige, redet und ruft der Welt zu vom Aufgang der Sonne bis zu ihrem Niedergang.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 50,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht zu, dass ihr den nicht abweist, der da redet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag>
    <Losungstext>Meine Gerechtigkeit ist nahe, mein Heil tritt hervor, und meine Arme werden die Völker richten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu den Jüngern: Mich hat herzlich verlangt, dies Passalamm mit euch zu essen, ehe ich leide.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag>Karfreitag</Sonntag>
    <Losungstext>Mein Herz hält dir vor dein Wort: »Ihr sollt mein Antlitz suchen.« Darum suche ich auch, HERR, dein Antlitz.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 27,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus kam heraus und trug die Dornenkrone und das Purpurgewand. Und Pilatus spricht zu ihnen: Seht, welch ein Mensch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 19,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich wohne in der Höhe und im Heiligtum und bei denen, die zerschlagenen und demütigen Geistes sind, auf dass ich erquicke den Geist der Gedemütigten und das Herz der Zerschlagenen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 57,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat das Wort dem Volk Israel gesandt und Frieden verkündigt durch Jesus Christus, welcher ist Herr über alle.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-03-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Osterfest</Sonntag>
    <Losungstext>Seine Wahrheit ist Schirm und Schild.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 91,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Die Engel sprachen die zu den Frauen:/ Was sucht ihr den Lebenden bei den Toten? Er ist nicht hier, er ist auferstanden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Ostermontag</Sonntag>
    <Losungstext>Habe deine Lust am HERRN; der wird dir geben, was dein Herz wünscht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 37,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott sei Dank für seine unaussprechliche Gabe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 9,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist bei mir wie ein starker Held.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 20,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich vermag alles durch den, der mich mächtig macht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dem HERRN singen, dass er so wohl an mir tut.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 13,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Philippus taufte den Kämmerer. Als sie aber aus dem Wasser heraufstiegen, entrückte der Geist des Herrn den Philippus und der Kämmerer sah ihn nicht mehr; er zog aber seine Straße fröhlich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 8,38-39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Tut kund unter den Völkern seine Taten, verkündet, dass sein Name erhaben ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 12,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer euch hört, der hört mich; und wer euch verachtet, der verachtet mich; wer aber mich verachtet, der verachtet den, der mich gesandt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin der HERR, dein Gott, und du solltest keinen andern Gott kennen als mich und keinen Heiland als allein mich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 13,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist das ewige Leben, dass sie dich, der du allein wahrer Gott bist, und den du gesandt hast, Jesus Christus, erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin, ehe denn ein Tag war, und niemand ist da, der aus meiner Hand erretten kann. Ich wirke; wer will’s wenden?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus ist vor allem, und es besteht alles in ihm.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag>
    <Losungstext>In Treue will ich mich mit dir verloben, und du wirst den HERRN erkennen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 2,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ihr kennt das Wort: »Deshalb verlässt ein Mann Vater und Mutter, um mit seiner Frau zu leben. Die zwei sind dann eins, mit Leib und Seele.« In diesem Wort liegt ein tiefes Geheimnis. Ich beziehe die Aussage auf Christus und die Gemeinde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,31-32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In Gottes Hand ist die Seele von allem, was lebt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 12,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist nicht ferne von einem jeden unter uns. Denn in ihm leben, weben und sind wir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,27-28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist seines Volkes Stärke.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 28,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid in Christus Jesus verwurzelt und gegründet und fest im Glauben, wie ihr gelehrt worden seid, und seid reichlich dankbar.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lehre mich tun nach deinem Wohlgefallen, denn du bist mein Gott; dein guter Geist führe mich auf ebener Bahn.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 143,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst euch nicht durch mancherlei und fremde Lehren umtreiben, denn es ist ein köstlich Ding, dass das Herz fest werde, welches geschieht durch Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Herr, ich leide Not, tritt für mich ein!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 38,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer den Sohn hat, der hat das Leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 5,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will einige von ihnen, die errettet sind, zu den Völkern senden, wo man nichts von mir gehört hat; und sie sollen meine Herrlichkeit unter den Völkern verkündigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 66,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Gehet hin in alle Welt und predigt das Evangelium aller Kreatur.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 16,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Liebet den HERRN, alle seine Heiligen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Liebe freut sich nicht über die Ungerechtigkeit, sie freut sich aber an der Wahrheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 13,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag>
    <Losungstext>Halte meine Augen davon ab, nach Nichtigem zu schauen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,37</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Was siehst du den Splitter in deines Bruders Auge und den Balken in deinem Auge nimmst du nicht wahr?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,41</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer meine Gebote hält und nach meinen Gesetzen lebt, der soll nicht sterben um der Schuld seines Vaters willen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 18,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Leben wir, so leben wir dem Herrn; sterben wir, so sterben wir dem Herrn. Darum: wir leben oder sterben, so sind wir des Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 14,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es soll nicht durch Heer oder Kraft, sondern durch meinen Geist geschehen, spricht der HERR Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 4,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jage der Gerechtigkeit nach, dem Glauben, der Liebe, dem Frieden mit allen, die den Herrn anrufen aus reinem Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 2,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ich dich anrufe, so erhörst du mich und gibst meiner Seele große Kraft.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 138,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist über alle derselbe Herr, reich für alle, die ihn anrufen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 10,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du nahtest dich zu mir, als ich dich anrief, und sprachst: Fürchte dich nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Klagelieder 3,57</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr hat gesagt: »Ich will dich nicht verlassen und nicht von dir weichen.« So können auch wir getrost sagen: »Der Herr ist mein Helfer, ich will mich nicht fürchten; was kann mir ein Mensch tun?«</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst dem Tauben nicht fluchen und sollst vor den Blinden kein Hindernis legen, denn du sollst dich vor deinem Gott fürchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 19,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns nicht berufen zur Unreinheit, sondern zur Heiligung. Wer das nun verachtet, der verachtet nicht Menschen, sondern Gott, der seinen Heiligen Geist in euch gibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 4,7-8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott tut große Dinge, die wir nicht begreifen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 37,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Blinde sehen, Lahme gehen, Aussätzige werden rein, Taube hören, Tote stehen auf, Armen wird das Evangelium gepredigt; und selig ist, wer sich nicht ärgert an mir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 7,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR denkt an uns und segnet uns.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 115,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn Gott das Gras, das heute auf dem Feld steht und morgen in den Ofen geworfen wird, so kleidet, wie viel mehr wird er euch kleiden, ihr Kleingläubigen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will unter euch wandeln und will euer Gott sein, und ihr sollt mein Volk sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 26,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es hat Gott wohlgefallen, dass in Christus alle Fülle wohnen sollte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn dein Wort offenbar wird, so erfreut es und macht klug die Unverständigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,130</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum sollen wir desto mehr achten auf das Wort, das wir hören, damit wir nicht am Ziel vorbeitreiben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 2,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er dachte an uns, als wir unterdrückt waren, denn seine Güte währet ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 136,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Wenn wir heute wegen der Wohltat an einem kranken Menschen verhört und gefragt werden, wodurch dieser gerettet worden sei, dann sei euch allen und dem ganzen Volk Israel kundgetan: Durch den Namen Jesu Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 4,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist meines Lebens Kraft; vor wem sollte mir grauen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 27,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr Kleingläubigen, warum seid ihr so furchtsam?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist gerecht in allen seinen Wegen und gnädig in allen seinen Werken.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 145,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich bin darin guter Zuversicht, dass der in euch angefangen hat das gute Werk, der wird's auch vollenden bis an den Tag Christi Jesu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will mit euch einen ewigen Bund schließen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werdet nicht träge, sondern Nachfolger derer, die durch Glauben und Geduld die Verheißungen ererben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Wer weiß? Vielleicht lässt Gott es sich gereuen und wendet sich ab von seinem grimmigen Zorn, dass wir nicht verderben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jona 3,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns nicht bestimmt zum Zorn, sondern dazu, das Heil zu erlangen durch unsern Herrn Jesus Christus, der für uns gestorben ist, damit, ob wir wachen oder schlafen, wir zugleich mit ihm leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst dein Herz nicht verhärten und deine Hand nicht zuhalten gegenüber deinem armen Bruder.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 15,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Ich habe euch in allem gezeigt, dass man so arbeiten und sich der Schwachen annehmen muss im Gedenken an das Wort des Herrn Jesus, der selbst gesagt hat: Geben ist seliger als nehmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 20,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-04-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So hört nun ihr, die ihr ferne seid, was ich getan habe, und die ihr nahe seid, erkennt meine Stärke!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 33,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir wissen, dass ihr erwählt seid; denn unsere Predigt des Evangeliums kam zu euch nicht allein im Wort, sondern auch in der Kraft und in dem Heiligen Geist und in großer Gewissheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 1,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Haltet meine Gebote und tut danach; ich bin der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 22,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einer trage des andern Last, so werdet ihr das Gesetz Christi erfüllen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 6,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Deine Gnade soll mein Trost sein, wie du deinem Knecht zugesagt hast.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,76</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie die Leiden Christi reichlich über uns kommen, so werden wir auch reichlich getröstet durch Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, deine Güte ist ewig. Das Werk deiner Hände wollest du nicht lassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 138,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind sein Werk, geschaffen in Christus Jesus zu guten Werken, die Gott zuvor bereitet hat, dass wir darin wandeln sollen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der das Ohr gepflanzt hat, sollte der nicht hören? Der das Auge gemacht hat, sollte der nicht sehen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 94,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unter den Jüngern kam der Gedanke auf, wer von ihnen der Größte sei. Als aber Jesus den Gedanken ihres Herzens erkannte, nahm er ein Kind und stellte es neben sich und sprach zu ihnen: Wer dieses Kind aufnimmt in meinem Namen, der nimmt mich auf.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 9,46-48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag>
    <Losungstext>Mögt ihr zürnen, nur sündiget nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 4,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst die Sonne nicht über eurem Zorn untergehen</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst dich nicht durch Geschenke bestechen lassen; denn Geschenke machen die Sehenden blind und verdrehen die Sache derer, die im Recht sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 23,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Gnade Gottes ist erschienen, allen Menschen zum Heil. Sie erzieht uns dazu, der Gottlosigkeit und den Begierden der Welt abzuschwören und besonnen, gerecht und fromm zu leben in dieser Weltzeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Titus 2,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Betrachte das Buch des Gesetzes Tag und Nacht, dass du es hältst und tust in allen Dingen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 1,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Es werden nicht alle, die zu mir sagen: Herr, Herr!, in das Himmelreich kommen, sondern die den Willen tun meines Vaters im Himmel.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ein Ochse kennt seinen Herrn und ein Esel die Krippe seines Herrn; aber mein Volk versteht’s nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werdet nicht unverständig, sondern versteht, was der Wille des Herrn ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will ihnen einerlei Sinn und einerlei Wandel geben, dass sie mich fürchten ihr Leben lang.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 32,39</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Es ist gut für euch, dass ich weggehe. Denn wenn ich nicht weggehe, kommt der Tröster nicht zu euch. Wenn ich aber gehe, will ich ihn zu euch senden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat die Erde durch seine Kraft gemacht und den Himmel ausgebreitet durch seinen Verstand.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 10,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Glauben erkennen wir, dass die Welt durch Gottes Wort geschaffen ist, sodass alles, was man sieht, aus nichts geworden ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>O Land, Land, Land, höre des HERRN Wort!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 22,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst das Wort Christi reichlich unter euch wohnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,16a</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag>
    <Losungstext>Er hat für die Übeltäter gebeten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie kreuzigten Jesus und die Übeltäter mit ihm, einen zur Rechten und einen zur Linken. Jesus aber sprach: Vater, vergib ihnen; denn sie wissen nicht, was sie tun!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 23,33-34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Züchtige mich, HERR, doch mit Maßen und nicht in deinem Grimm, auf dass du mich nicht ganz zunichte machst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 10,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist treu, der euch nicht versuchen lässt über eure Kraft, sondern macht, dass die Versuchung so ein Ende nimmt, dass ihr's ertragen könnt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 10,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, unser Gott, bist gerecht bei allem, was über uns gekommen ist; denn du hast Treue geübt, wir aber sind gottlos gewesen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nehemia 9,33</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir unsre Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt und reinigt uns von aller Ungerechtigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie soll ich dem HERRN vergelten all seine Wohltat, die er an mir tut?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 116,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu dem Geheilten: Geh wieder heim und sage, wie große Dinge Gott an dir getan hat. Und er ging hin und verkündigte überall in der Stadt, wie große Dinge Jesus an ihm getan hatte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will Frieden geben an dieser Stätte, spricht der HERR Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Haggai 2,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch Christus hat Gott alles mit sich versöhnt, es sei auf Erden oder im Himmel, indem er Frieden machte durch sein Blut am Kreuz.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hilft denen, die ein zerschlagenes Gemüt haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Zöllner stand ferne, wollte auch die Augen nicht aufheben zum Himmel, sondern schlug an seine Brust und sprach: Gott, sei mir Sünder gnädig!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Denk an deinen Schöpfer in deiner Jugend, ehe die bösen Tage kommen und die Jahre sich nahen, da du wirst sagen: »Sie gefallen mir nicht.«</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 12,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist alles durch ihn und zu ihm geschaffen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstfest</Sonntag>
    <Losungstext>Sie verwandelten die Herrlichkeit ihres Gottes in das Bild eines Ochsen, der Gras frisst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 106,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Petrus sprach: Tut Buße und jeder von euch lasse sich taufen auf den Namen Jesu Christi zur Vergebung eurer Sünden, so werdet ihr empfangen die Gabe des Heiligen Geistes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag>
    <Losungstext>Der du mich tröstest in Angst, sei mir gnädig und erhöre mein Gebet!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 4,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu Petrus:/ Ich aber habe für dich gebeten, dass dein Glaube nicht aufhöre.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat mich gesandt, zu trösten alle Trauernden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 61,1.2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott tröstet uns in aller unserer Trübsal, damit wir auch trösten können, die in allerlei Trübsal sind, mit dem Trost, mit dem wir selber getröstet werden von Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vor dir ist Freude die Fülle und Wonne zu deiner Rechten ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, wohin sollen wir gehen? Du hast Worte des ewigen Lebens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,68</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles Fleisch ist Gras, und alle seine Güte ist wie eine Blume auf dem Felde. Das Gras verdorrt, die Blume verwelkt, aber das Wort unseres Gottes bleibt ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,6.8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Himmel und Erde werden vergehen; aber meine Worte vergehen nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Nicht uns, HERR, nicht uns, sondern deinem Namen gib Ehre um deiner Gnade und Treue willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 115,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Wenn ihr betet, so sprecht: Vater! Dein Name werde geheiligt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat Zion mit Recht und Gerechtigkeit erfüllt. Und du wirst sichere Zeiten haben: Reichtum an Heil, Weisheit und Klugheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 33,5-6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von seiner Fülle haben wir alle genommen Gnade um Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag>
    <Losungstext>Männer werden müde und matt, und Jünglinge straucheln und fallen; aber die auf den HERRN harren, kriegen neue Kraft, dass sie auffahren mit Flügeln wie Adler, dass sie laufen und nicht matt werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,30-31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist’s, der in euch wirkt beides, das Wollen und das Vollbringen, nach seinem Wohlgefallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Merkt auf mich, ihr Völker, und ihr Menschen, hört mir zu! Denn Weisung wird von mir ausgehen, und mein Recht will ich gar bald zum Licht der Völker machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach/ Ich sage nichts anderes, als was nach den Worten der Propheten und des Mose geschehen musste: dass nämlich der Gesalbte leiden muss und dass er als Erster von den Toten auferstehen und dem Volk und allen Völkern das Licht verkündigen wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer kann merken, wie oft er fehlet? Verzeihe mir die verborgenen Sünden!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als aber erschien die Freundlichkeit und Menschenliebe Gottes, unseres Heilands, machte er uns selig - nicht um der Werke der Gerechtigkeit willen, die wir getan hatten, sondern nach seiner Barmherzigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Titus 3,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist nahe denen, die zerbrochenen Herzens sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus sprach zu Maria:/ Frau, was weinst du? Wen suchst du?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich gab ihnen meine Gebote und lehrte sie meine Gesetze, durch die der Mensch lebt, der sie hält.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 20,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr sollt nicht meinen, dass ich gekommen bin, das Gesetz oder die Propheten aufzulösen; ich bin nicht gekommen aufzulösen, sondern zu erfüllen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-05-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Nun, unser Gott, wir danken dir und rühmen deinen herrlichen Namen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 29,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie ihr nun den Herrn Christus Jesus angenommen habt, so lebt auch in ihm.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Himmel wird wie ein Rauch vergehen und die Erde wie ein Kleid zerfallen, und die darauf wohnen, werden wie Mücken dahinsterben. Aber mein Heil bleibt ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ich hörte eine große Stimme von dem Thron her, die sprach: Siehe da, die Hütte Gottes bei den Menschen! Und er wird bei ihnen wohnen, und sie werden sein Volk sein und er selbst, Gott mit ihnen, wird ihr Gott sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Er wird herrlich werden, so weit die Welt ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alle Zungen sollen bekennen, dass Jesus Christus der Herr ist, zur Ehre Gottes, des Vaters.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, der Himmel und aller Himmel Himmel und die Erde und alles, was darinnen ist, das ist des HERRN, deines Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 10,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat zu uns geredet durch den Sohn, den er eingesetzt hat zum Erben über alles, durch den er auch die Welt gemacht hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird vor euch herziehen und der Gott Israels euren Zug beschließen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 52,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Paulus und Barnabas berichteten, was Gott alles durch sie getan und dass er allen Völkern die Tür zum Glauben aufgetan habe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 14,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Missetat drückt uns hart; du wollest unsre Sünde vergeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 65,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat den Schuldbrief getilgt, der mit seinen Forderungen gegen uns war, und hat ihn weggetan und an das Kreuz geheftet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Warum zählt ihr Geld dar für das, was kein Brot ist, und sauren Verdienst für das, was nicht satt macht? Hört doch auf mich, so werdet ihr Gutes essen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus mit ihnen zu Tisch saß, nahm er das Brot, dankte, brach’s und gab’s ihnen. Da wurden ihre Augen geöffnet und sie erkannten ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,30-31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles, was der HERR will, das tut er im Himmel und auf Erden, im Meer und in allen Tiefen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 135,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wollen wir den Herrn herausfordern? Sind wir stärker als er?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 10,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Tu mir kund den Weg, den ich gehen soll; denn mich verlangt nach dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 143,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sah einen Zöllner mit Namen Levi am Zoll sitzen und sprach zu ihm: Folge mir nach! Und er verließ alles, stand auf und folgte ihm nach.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 5,27-28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Was bin ich? Was ist mein Volk, dass wir freiwillig so viel zu geben vermochten? Von dir ist alles gekommen, und von deiner Hand haben wir dir's gegeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 29,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dient einander, ein jeder mit der Gabe, die er empfangen hat, als die guten Haushalter der mancherlei Gnade Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Des Menschen Herz erdenkt sich seinen Weg; aber der HERR allein lenkt seinen Schritt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 16,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der reiche Mensch sprach: Ich will meine Scheunen abbrechen und größere bauen. Aber Gott sprach zu ihm: Du Narr! Diese Nacht wird man deine Seele von dir fordern; und wem wird dann gehören, was du angehäuft hast?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,18.20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Seine Macht ist ewig und vergeht nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 7,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus gestern und heute und derselbe auch in Ewigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Halleluja! Ich danke dem HERRN von ganzem Herzen im Rate der Frommen und in der Gemeinde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 111,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lehrt und ermahnt einander in aller Weisheit; mit Psalmen, Lobgesängen und geistlichen Liedern singt Gott dankbar in euren Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist unser Gott, gegen dich vermag kein Mensch etwas.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Chronik 14,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr habt nicht einen knechtischen Geist empfangen, dass ihr euch abermals fürchten müsstet; sondern ihr habt einen kindlichen Geist empfangen, durch den wir rufen: Abba, lieber Vater!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ging vorüber: ein großer, gewaltiger Sturm, der Berge zerriss und Felsen zerbrach, kam vor dem HERRN her; aber der HERR war nicht im Sturm. Nach dem Sturm ein Erdbeben; aber der HERR war nicht im Erdbeben. Nach dem Erdbeben ein Feuer; aber der HERR war nicht im Feuer. Nach dem Feuer das Flüstern eines leisen Wehens.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 19,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Was ich euch sage, das sage ich allen: Wachet!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 13,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, Gott, vergabst und warst gnädig, barmherzig, geduldig und von großer Güte.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nehemia 9,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Vergib uns unsre Sünden; denn auch wir vergeben allen, die an uns schuldig werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Gottes Zeichen sind groß, und seine Wunder sind mächtig, und sein Reich ist ein ewiges Reich, und seine Herrschaft währet für und für.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 3,33</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott wirkte nicht geringe Taten durch die Hände des Paulus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 19,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Amos sprach: Ich bin ein Hirt, der Maulbeeren züchtet. Aber der HERR nahm mich von der Herde und sprach zu mir: Geh hin und weissage meinem Volk Israel!</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 7,14-15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu Simon: Fürchte dich nicht! Von nun an wirst du Menschen fangen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 5,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du hast mir meine Klage verwandelt in einen Reigen, du hast mir den Sack der Trauer ausgezogen und mich mit Freude gegürtet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 30,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus die verkrümmte Frau sah, rief er sie zu sich und sprach zu ihr: Frau, sei frei von deiner Krankheit! Und legte die Hände auf sie; und sogleich richtete sie sich auf und pries Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 13,12-13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Danket dem HERRN und rufet an seinen Namen; verkündigt sein Tun unter den Völkern!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 105,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Ich achte mein Leben nicht der Rede wert, wenn ich nur meinen Lauf vollende und das Amt ausrichte, das ich von dem Herrn Jesus empfangen habe, zu bezeugen das Evangelium von der Gnade Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 20,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, lass den Geringen nicht beschämt davongehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 74,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Was ihr getan habt einem von diesen meinen geringsten Brüdern, das habt ihr mir getan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 25,40</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird sein Volk nicht verstoßen noch sein Erbe verlassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 94,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat sein Volk nicht verstoßen, das er zuvor erwählt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du krönst das Jahr mit deinem Gut.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 65,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat sich nicht unbezeugt gelassen, hat viel Gutes getan und euch vom Himmel Regen und fruchtbare Zeiten gegeben, hat euch ernährt und eure Herzen mit Freude erfüllt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 14,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Sie stimmten den Lobpreis an und dankten dem HERRN: Denn er ist gütig, und seine Barmherzigkeit währt ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Esra 3,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie waren täglich einmütig beieinander im Tempel und brachen das Brot hier und dort in den Häusern, hielten die Malzeiten mit Freude und lauterem Herzen und lobten Gott und fanden Wohlgefallen beim ganzen Volk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,46.47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Johannistag</Sonntag>
    <Losungstext>Die Himmel erzählen die Ehre Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus getauft worden war, da tat sich der Himmel auf, und der Heilige Geist fuhr hernieder auf ihn in leiblicher Gestalt wie eine Taube, und eine Stimme kam aus dem Himmel: Du bist mein lieber Sohn, an dir habe ich Wohlgefallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 3,21.22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wasche mich rein von meiner Missetat, und reinige mich von meiner Sünde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr Jesus Christus hat sich selbst für unsre Sünden dahingegeben, dass er uns errette von dieser gegenwärtigen, bösen Welt nach dem Willen Gottes, unseres Vaters.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 1,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Mose: Du hast Gnade vor meinen Augen gefunden, und ich kenne dich mit Namen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 33,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Fundament Gottes wankt nicht, und es trägt das Siegel mit der Aufschrift: Der Herr kennt die Seinen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erforsche mich, Gott, und erkenne mein Herz; prüfe mich und erkenne, wie ich’s meine. Und sieh, ob ich auf bösem Wege bin, und leite mich auf ewigem Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,23-24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Petrus sprach: Herr, du weißt alle Dinge, du weißt, dass ich dich lieb habe. Spricht Jesus zu ihm: Weide meine Schafe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 21,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich erkenne, dass du alles vermagst, und nichts, das du dir vorgenommen, ist dir zu schwer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 42,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Was bei den Menschen unmöglich ist, das ist bei Gott möglich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn mein Geist in Ängsten ist, so nimmst du dich meiner an.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 142,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ So nehmt nun zu Herzen, dass ihr euch nicht vorher sorgt, wie ihr euch verantworten sollt. Denn ich will euch Mund und Weisheit geben, der alle eure Gegner nicht widerstehen noch widersprechen können.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-06-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ich lasse dich nicht, du segnest mich denn.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 32,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat seinen Knecht Jesus erweckt und hat ihn zu euch gesandt, euch zu segnen, dass ein jeder sich bekehre von seiner Bosheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch erlösen, dass ihr ein Segen sein sollt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 8,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Vergeltet nicht Böses mit Bösem oder Scheltwort mit Scheltwort, sondern segnet vielmehr, weil ihr dazu berufen seid, dass ihr den Segen ererbt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 3,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott ist mein Fels, meine Hilfe und mein Schutz, dass ich nicht fallen werde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 62,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum seid fest, unerschütterlich und nehmt immer zu in dem Werk des Herrn, weil ihr wisst, dass eure Arbeit nicht vergeblich ist in dem Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1. Korinther 15,58</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, der HERR, habe dich gerufen in Gerechtigkeit und halte dich bei der Hand und behüte dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer will uns scheiden von der Liebe Christi? Trübsal oder Angst oder Verfolgung oder Hunger oder Blöße oder Gefahr oder Schwert?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer wird aber den Tag seines Kommens ertragen können, und wer wird bestehen, wenn er erscheint?</Losungstext>
    <Losungsvers>Maleachi 3,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel sprach: Fürchtet euch nicht! Siehe, ich verkündige euch große Freude, die allem Volk widerfahren wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du wirst sein wie ein bewässerter Garten und wie eine Wasserquelle, der es nie an Wasser fehlt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 58,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus wohnt die ganze Fülle der Gottheit leibhaftig, und an dieser Fülle habt ihr teil in ihm, der das Haupt aller Mächte und Gewalten ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dir ein Freudenopfer bringen und deinen Namen, HERR, preisen, dass er so tröstlich ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 54,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn einer spricht, dann Worte Gottes; wenn einer dient, dann aus der Kraft, die Gott ihm schenkt, damit in allen Dingen Gott verherrlicht werde durch Jesus Christus; ihm sei die Herrlichkeit und die Herrschaft in alle Ewigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 4,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Die Gebote des HERRN sind lauter und erleuchten die Augen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer eines von den kleinsten Geboten auflöst und lehrt die Leute so, der wird der Kleinste heißen im Himmelreich; wer es aber tut und lehrt, der wird groß heißen im Himmelreich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott segnete sie und sprach zu ihnen: Seid fruchtbar und mehret euch und füllet die Erde und machet sie euch untertan.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 1,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wem viel gegeben ist, bei dem wird man viel suchen; und wem viel anvertraut ist, von dem wird man umso mehr fordern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Seid stille vor Gott dem HERRN, denn des HERRN Tag ist nahe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 1,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Selig sind die Knechte, die der Herr, wenn er kommt, wachend findet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich rief zu dem HERRN in meiner Angst, und er antwortete mir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jona 2,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Haare auf eurem Haupt sind alle gezählt. Darum fürchtet euch nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du feuchtest die Berge von oben her, du machst das Land voll Früchte, die du schaffest.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 104,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid dankbar in allen Dingen; denn das ist der Wille Gottes in Christus Jesus an euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie sollen sicher wohnen, und niemand soll sie schrecken.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Macht sichere Schritte mit euren Füßen, damit nicht jemand strauchle wie ein Lahmer, sondern vielmehr gesund werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich weiß, dass mein Erlöser lebt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 19,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus hat die Menschen befreit, die durch ihre Angst vor dem Tod das ganze Leben lang Sklaven gewesen sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 2,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Pflüget ein Neues, solange es Zeit ist, den HERRN zu suchen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 10,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Verhaltet euch weise gegenüber denen, die draußen sind, und kauft die Zeit aus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 4,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sorge im Herzen bedrückt den Menschen; aber ein freundliches Wort erfreut ihn.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 12,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>So zieht nun an als die Auserwählten Gottes, als die Heiligen und Geliebten, herzliches Erbarmen, Freundlichkeit, Demut, Sanftmut, Geduld; und ertrage einer den andern!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,12-13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sprich nicht: »Ich will Böses vergelten!« Harre des HERRN, der wird dir helfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 20,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht zu, dass keiner dem andern Böses mit Bösem vergelte, sondern jagt allezeit dem Guten nach untereinander und gegen jedermann.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ich auch noch so viele meiner Gebote aufschreibe, so werden sie doch geachtet wie eine fremde Lehre.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 8,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Vor Gott sind nicht gerecht, die das Gesetz #hören#, sondern die das Gesetz #tun#, werden gerecht sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gottes Wege sind vollkommen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum sorgt nicht für morgen, denn der morgige Tag wird für das Seine sorgen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Jona: Dich jammert die Staude, um die du dich nicht gemüht hast, die in #einer# Nacht ward und in #einer# Nacht verdarb, und mich sollte nicht jammern Ninive, eine so große Stadt?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jona 4,10-11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich bin gekommen, die Sünder zur Buße zu rufen und nicht die Gerechten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 5,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Stein, den die Bauleute verworfen haben, ist zum Eckstein geworden. Das ist vom HERRN geschehen und ist ein Wunder vor unsern Augen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,22-23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Kommt zu Christus als zu dem lebendigen Stein, der von den Menschen verworfen ist, aber bei Gott auserwählt und kostbar.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR behütet die Fremdlinge und erhält Waisen und Witwen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 146,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns lieben, denn er hat uns zuerst geliebt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Gleichwie ich über dies Volk all dies große Unheil habe kommen lassen, so will ich auch alles Gute über sie kommen lassen, das ich ihnen zugesagt habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 32,42</Losungsvers>
    <Lehrtext>Fürchte dich nicht, du kleine Herde! Denn es hat eurem Vater wohlgefallen, euch das Reich zu geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lass sich freuen alle, die auf dich trauen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 5,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Wenn ihr meine Gebote haltet, so bleibt ihr in meiner Liebe, wie ich meines Vaters Gebote halte und bleibe in seiner Liebe. Das sage ich euch, damit meine Freude in euch bleibe und eure Freude vollkommen werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,10-11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein Wort ist meines Herzens Freude und Trost; denn ich bin ja nach deinem Namen genannt, HERR, Gott Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 15,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, gib deinen Knechten, mit allem Freimut zu reden dein Wort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 4,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, sei mir gnädig nach deiner Güte, und tilge meine Sünden nach deiner großen Barmherzigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihre vielen Sünden sind vergeben, denn sie hat viel Liebe gezeigt; wem aber wenig vergeben wird, der liebt wenig.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 7,47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Säet Gerechtigkeit und erntet nach dem Maße der Liebe!</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 10,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zieht den neuen Menschen an, der nach Gott geschaffen ist in wahrer Gerechtigkeit und Heiligkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, der König Israels, ist bei dir, dass du dich vor keinem Unheil mehr fürchten musst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 3,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Pilatus fragte Jesus und sprach: Bist du der Juden König? Er antwortete ihm und sprach: Du sagst es.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 23,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>HERR, ich warte auf dein Heil!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 49,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus ist #einmal# geopfert worden, die Sünden vieler wegzunehmen; zum zweiten Mal wird er nicht der Sünde wegen erscheinen, sondern denen, die auf ihn warten, zum Heil.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 9,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Adam versteckte sich mit seiner Frau vor dem Angesicht Gottes des HERRN.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 3,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist nichts verborgen, was nicht offenbar werden soll, auch nichts geheim, was nicht bekannt werden und an den Tag kommen soll.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie zogen Daniel aus der Grube heraus, und man fand keine Verletzung an ihm; denn er hatte seinem Gott vertraut.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 6,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werft euer Vertrauen nicht weg, welches eine große Belohnung hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-07-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn dich dein Bruder oder dein Sohn oder deine Tochter oder deine Frau in deinen Armen oder dein Freund, der dir so lieb ist wie dein Leben, heimlich überreden würde und sagen: Lass uns hingehen und andern Göttern dienen, so willige nicht ein.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 13,7.9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bitte den Vater, dass Christus durch den Glauben in euren Herzen Wohnung nimmt und ihr in der Liebe tief verwurzelt und fest gegründet seid.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So lass nun deine Kraft, o Herr, groß werden, wie du gesagt hast.</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 14,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus ist mächtig unter euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 13,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, der HERR, behüte den Weinberg und begieße ihn immer wieder. Damit man ihn nicht verderbe, will ich ihn Tag und Nacht behüten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 27,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Er aber, der Gott des Friedens, heilige euch durch und durch und bewahre euren Geist samt Seele und Leib unversehrt, untadelig für die Ankunft unseres Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie lange weigerst du dich, dich vor mir zu demütigen?</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 10,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer sich selbst erhöht, der wird erniedrigt werden; und wer sich selbst erniedrigt, der wird erhöht werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag>
    <Losungstext>So fürchte dich nun nicht, denn ich bin bei dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Jünger fürchteten sich und verwunderten sich und sprachen zueinander: Wer ist dieser? Auch dem Wind und dem Wasser gebietet er und sie sind ihm gehorsam.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 8,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alle Völker, die du gemacht hast, werden kommen und vor dir anbeten, Herr, und deinen Namen ehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir wollen das Evangelium auch denen predigen, die jenseits von euch wohnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 10,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So kehrt nun um von euren bösen Wegen. Warum wollt ihr sterben?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 33,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes der Täufer sprach:/ Wer zwei Hemden hat, der gebe dem, der keines hat; und wer zu essen hat, tue ebenso.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 3,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sei mir ein starker Hort, zu dem ich immer fliehen kann, der du zugesagt hast, mir zu helfen; denn du bist mein Fels und meine Burg.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Kommt her zu mir, alle, die ihr mühselig und beladen seid; ich will euch erquicken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Freue dich und sei fröhlich, du Tochter Zion! Denn siehe, ich komme und will bei dir wohnen, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 2,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Es spricht, der dies bezeugt: Ja, ich komme bald. - Amen, ja, komm, Herr Jesus!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, euer Gott, schafft euch Ruhe und gibt euch dieses Land.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 1,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>So lasst uns bemüht sein, zu dieser Ruhe zu kommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es wird ein einziger Tag sein - er ist dem Herrn bekannt! -, es wird nicht Tag und Nacht sein, und auch um den Abend wird es licht sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 14,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Nacht ist vorgerückt, der Tag aber nahe herbeigekommen. So lasst uns ablegen die Werke der Finsternis und anlegen die Waffen des Lichts.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 13,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>In deiner Hand, HERR, steht es, jedermann groß und stark zu machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 29,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Petrus sprach nach der Heilung des Gelähmten:/ Durch den Glauben an seinen Namen hat sein Name diesen, den ihr seht und kennt, stark gemacht; und der Glaube, der durch ihn gewirkt ist, hat diesem die Gesundheit gegeben vor euer aller Augen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR antwortete Hiob: Wo warst du, als ich die Erde gründete und zum Meer sprach: »Bis hierher sollst du kommen und nicht weiter; hier sollen sich legen deine stolzen Wellen!«?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 38,4.11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Im Anfang war das Wort, und das Wort war bei Gott, und Gott war das Wort. Alle Dinge sind durch dasselbe gemacht, und ohne dasselbe ist nichts gemacht, was gemacht ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,1.3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dich nicht verlassen noch von dir weichen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 1,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Auf alle Gottesverheißungen ist in Jesus Christus das Ja.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie um Jerusalem Berge sind, so ist der HERR um sein Volk her von nun an bis in Ewigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 125,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr lasse euch wachsen und immer reicher werden in der Liebe untereinander und zu jedermann, damit eure Herzen gestärkt werden und untadelig seien in Heiligkeit vor Gott, unserm Vater, wenn unser Herr Jesus kommt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 3,12.13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Suchet das Gute und nicht das Böse, auf dass ihr leben könnt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 5,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Vergeltet niemandem Böses mit Bösem. Seid auf Gutes bedacht gegenüber jedermann.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, ich will meinen Boten senden, der vor mir her den Weg bereiten soll.</Losungstext>
    <Losungsvers>Maleachi 3,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes der Täufer sprach:/ Es kommt einer, der ist stärker als ich, und ich bin nicht wert, dass ich ihm die Riemen seiner Schuhe löse.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das soll mein Ruhm und meine Wonne, mein Preis und meine Ehre sein unter allen Völkern auf Erden, wenn sie all das Gute hören, das ich Jerusalem tue.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 33,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da Christus nun durch die rechte Hand Gottes erhöht ist und empfangen hat den verheißenen Heiligen Geist vom Vater, hat er diesen ausgegossen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Wer kann die großen Taten des HERRN alle erzählen und sein Lob genug verkündigen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 106,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles, was zum Leben und zur Frömmigkeit dient, hat uns seine göttliche Kraft geschenkt durch die Erkenntnis dessen, der uns berufen hat durch seine Herrlichkeit und Kraft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Petrus 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weise mir, HERR, deinen Weg, dass ich wandle in deiner Wahrheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir danken Gott ohne Unterlass dafür, dass ihr das Wort der göttlichen Predigt, das ihr von uns empfangen habt, nicht als Menschenwort aufgenommen habt, sondern als das, was es in Wahrheit ist, als Gottes Wort, das in euch wirkt, die ihr glaubt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lass meinen Mund deines Ruhmes und deines Preises voll sein täglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Um Mitternacht beteten Paulus und Silas und lobten Gott. Und die Gefangenen hörten sie.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 16,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird Frieden gebieten den Völkern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 9,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Friede Christi regiere in euren Herzen; zum Frieden seid ihr berufen als Glieder des einen Leibes. Und dafür sollt ihr dankbar sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR erhörte unser Schreien und sah unser Elend, unsere Angst und Not.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 26,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus hat in den Tagen seines irdischen Lebens Bitten und Flehen mit lautem Schreien und mit Tränen dem dargebracht, der ihn vom Tod erretten konnte; und er ist auch erhört worden, weil er Gott in Ehren hielt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 5,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR macht arm und macht reich; er erniedrigt und erhöht.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gebt, so wird euch gegeben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gerechtigkeit führt zum Leben; aber dem Bösen nachjagen führt zum Tode.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 11,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich habe die Hoffnung zu Gott, die auch sie selbst haben, nämlich dass es eine Auferstehung der Gerechten wie der Ungerechten geben wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 24,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR kommt, das Erdreich zu richten. Er wird den Erdkreis richten mit Gerechtigkeit und die Völker, wie es recht ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 98,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Meine Speise ist die, dass ich tue den Willen dessen, der mich gesandt hat, und vollende sein Werk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, wir gedenken deiner Güte in deinem Tempel.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 48,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns aufeinander acht haben und uns anreizen zur Liebe und zu guten Werken und nicht verlassen unsre Versammlungen, wie einige zu tun pflegen, sondern einander ermahnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,24-25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Hilfe steht im Namen des HERRN, der Himmel und Erde gemacht hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 124,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>In dem Namen Jesu sollen sich beugen aller derer Knie, die im Himmel und auf Erden und unter der Erde sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Schaff uns Beistand in der Not; denn Menschenhilfe ist nichts nütze.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 60,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Jüngling, ich sage dir, steh auf! Und der Tote richtete sich auf und fing an zu reden, und Jesus gab ihn seiner Mutter.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 7,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird dir seinen guten Schatz auftun, den Himmel, dass er deinem Land Regen gebe zur rechten Zeit und dass er segne alle Werke deiner Hände.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 28,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Vater im Himmel lässt seine Sonne aufgehen über Böse und Gute und lässt regnen über Gerechte und Ungerechte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,45</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt nun, lasst uns wandeln im Licht des HERRN!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 2,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Tut alles ohne Murren und ohne Zweifel, damit ihr ohne Tadel und lauter seid, Gottes Kinder, ohne Makel mitten unter einem verdorbenen und verkehrten Geschlecht, unter dem ihr scheint als Lichter in der Welt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-08-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, Herr, bist gut und gnädig, von großer Güte allen, die dich anrufen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr richte eure Herzen aus auf die Liebe Gottes und auf die Geduld Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Thessalonicher 3,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Du, o HERR, kennst mich, du prüfst, wie mein Herz zu dir steht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 12,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht zu, dass keiner unter euch ein böses, ungläubiges Herz habe, das abfällt von dem lebendigen Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 3,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe das Elend meines Volks in Ägypten gesehen und ihr Geschrei über ihre Bedränger gehört.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 3,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir rühmen uns der Bedrängnisse, weil wir wissen, dass Bedrängnis Geduld bringt, Geduld aber Bewährung, Bewährung aber Hoffnung, Hoffnung aber lässt nicht zuschanden werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jakob zog seinen Weg. Und es begegneten ihm die Engel Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 32,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sind die Engel nicht allesamt dienstbare Geister, ausgesandt zum Dienst um derer willen, die das Heil ererben sollen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der König antwortete Daniel und sprach: Es ist kein Zweifel, euer Gott ist ein Gott über alle Götter und ein Herr über alle Könige.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,47</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich bin gewiss, dass weder Tod noch Leben, weder Engel noch Mächte noch Gewalten, weder Gegenwärtiges noch Zukünftiges, weder Hohes noch Tiefes noch eine andere Kreatur uns scheiden kann von der Liebe Gottes, die in Christus Jesus ist, unserm Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,38-39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Leite mich in deiner Wahrheit und lehre mich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus spricht: Ich bin der Weg und die Wahrheit und das Leben; niemand kommt zum Vater denn durch mich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Von dem HERRN kommt es, wenn eines Mannes Schritte fest werden. Fällt er, so stürzt er doch nicht; denn der HERR hält ihn fest an der Hand.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 37,23.24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus streckte die Hand aus und ergriff Petrus und sprach zu ihm: Du Kleingläubiger, warum hast du gezweifelt?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 14,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Herr liebt Gerechtigkeit und Recht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 33,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Durch Christus wird Vergebung der Sünden verkündigt; und in all dem, worin ihr durch das Gesetz des Mose nicht gerecht werden konntet, ist der gerecht gemacht, der an ihn glaubt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 13,38-39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Die Angst meines Herzens ist groß; führe mich aus meinen Nöten!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Die Engel sprachen:/ Ihr Männer von Galiläa, was steht ihr da und seht zum Himmel? Dieser Jesus, der von euch weg gen Himmel aufgenommen wurde, wird so wiederkommen, wie ihr ihn habt gen Himmel fahren sehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 1,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt, wir wollen uns dem HERRN zuwenden zu einem ewigen Bunde, der nimmermehr vergessen werden soll!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 50,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus ist der Mittler des neuen Bundes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 9,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Worte des HERRN sind lauter wie Silber, im Tiegel geschmolzen, geläutert siebenmal.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 12,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Wenn ihr bleiben werdet an meinem Wort, so seid ihr wahrhaftig meine Jünger und werdet die Wahrheit erkennen, und die Wahrheit wird euch frei machen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,31-32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Einem König hilft nicht seine große Macht; ein Held kann sich nicht retten durch seine große Kraft.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 33,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer groß sein will unter euch, der soll euer Diener sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 10,43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jauchze, du Tochter Zion! Frohlocke, Israel! Freue dich und sei fröhlich von ganzem Herzen, du Tochter Jerusalem! Denn der HERR hat deine Strafe weggenommen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 3,14-15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus hat unsre Sünde selbst hinaufgetragen an seinem Leibe auf das Holz, damit wir, der Sünde abgestorben, der Gerechtigkeit leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 2,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hüte dich nur und bewahre deine Seele gut, dass du nicht vergisst, was deine Augen gesehen haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat Jesus von Nazareth gesalbt mit Heiligem Geist und Kraft; der ist umhergezogen und hat Gutes getan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie sollen mein Volk sein, und ich will ihr Gott sein in Treue und Gerechtigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 8,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gehört ihr Christus an, so seid ihr Abrahams Kinder und nach der Verheißung Erben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 3,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Wenn doch mein Volk mir gehorsam wäre!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 81,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>So tut nun Buße und bekehrt euch, dass eure Sünden getilgt werden, damit die Zeit der Erquickung komme von dem Angesicht des Herrn und er den sende, der euch zuvor zum Christus bestimmt ist: Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,19-20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Höret auf mich, ihr Verzagten, die ihr fern seid vom Heil: Schon lasse ich nahen mein Heil, es ist nicht fern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,12-13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sollte Gott nicht Recht schaffen seinen Auserwählten, die zu ihm Tag und Nacht rufen, und sollte er’s bei ihnen lange hinziehen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dann aber will ich den Völkern reine Lippen geben, dass sie alle des HERRN Namen anrufen sollen und ihm einträchtig dienen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 3,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weil wir ein unerschütterliches Reich empfangen, lasst uns dankbar sein und so Gott dienen mit Scheu und Furcht, wie es ihm gefällt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, sei unser Arm alle Morgen, dazu unser Heil zur Zeit der Trübsal!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 33,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir, die wir Kinder des Tages sind, wollen nüchtern sein, angetan mit dem Panzer des Glaubens und der Liebe und mit dem Helm der Hoffnung auf das Heil.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich liebe den HERRN, denn er hört die Stimme meines Flehens.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 116,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Euer Vater weiß, was ihr bedürft, bevor ihr ihn bittet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Gott spricht:/ Ich will für Israel wie ein Tau sein, dass es blühen soll wie eine Lilie.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 14,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht die Lilien an, wie sie wachsen: sie spinnen nicht, sie weben nicht. Ich sage euch aber, dass auch Salomo in aller seiner Herrlichkeit nicht gekleidet gewesen ist wie eine von ihnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie schwer sind für mich, Gott, deine Gedanken! Wie ist ihre Summe so groß!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sehen jetzt durch einen Spiegel ein dunkles Bild; dann aber von Angesicht zu Angesicht. Jetzt erkenne ich stückweise; dann aber werde ich erkennen, wie ich erkannt bin.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 13,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Sechs Tage sollst du arbeiten und alle deine Werke tun. Aber am siebenten Tage ist der Sabbat des HERRN, deines Gottes. Da sollst du keine Arbeit tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 20,9.10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer zu Gottes Ruhe gekommen ist, der ruht auch von seinen Werken so wie Gott von den seinen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,10-11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hüte dich und bleibe still; fürchte dich nicht, und dein Herz sei unverzagt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 7,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid stark in dem Herrn und in der Macht seiner Stärke.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 6,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sprichst: Ich bin unschuldig; er hat ja doch seinen Zorn von mir gewandt. Siehe, ich will dich richten, weil du sprichst: Ich habe nicht gesündigt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,35</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es wird Freude im Himmel sein über #einen# Sünder, der Buße tut, mehr als über neunundneunzig Gerechte, die der Buße nicht bedürfen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr sprach zu Mose:/ Mein Angesicht kannst du nicht sehen; denn kein Mensch wird leben, der mich sieht.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 33,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer mich sieht, der sieht den, der mich gesandt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,45</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, dass man zugleich ackern und ernten, zugleich keltern und säen wird. Und die Berge werden von süßem Wein triefen, und alle Hügel werden fruchtbar sein. Denn ich will die Gefangenschaft meines Volkes Israel wenden, dass sie die verwüsteten Städte wieder aufbauen und bewohnen sollen, dass sie Weinberge pflanzen und Wein davon trinken, Gärten anlegen und Früchte daraus essen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 9,13-14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn dieses anfängt zu geschehen, dann seht auf und erhebt eure Häupter, weil sich eure Erlösung naht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ja, was du durch deinen Mund verheißen hattest, das hast du durch deine Hand erfüllt, wie es jetzt am Tage ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus sprach:/ Wir verkündigen euch die Verheißung, die an die Väter ergangen ist, dass Gott sie uns, ihren Kindern, erfüllt hat, indem er Jesus auferweckte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 13,32-33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sei du mir nur nicht schrecklich, meine Zuversicht in der Not!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 17,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch Jesus Christus haben wir den Zugang im Glauben zu dieser Gnade, in der wir stehen, und rühmen uns der Hoffnung der zukünftigen Herrlichkeit, die Gott geben wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Achtet ernstlich darauf um euer selbst willen, dass ihr den HERRN, euren Gott, lieb habt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 23,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Hüten wir uns also davor, solange die Verheißung, in seine Ruhe einzugehen, noch nicht erfüllt ist, zu meinen, jemand sei zu spät gekommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-09-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Rede einer mit dem andern Wahrheit!</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 8,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Belügt einander nicht; denn ihr habt den alten Menschen mit seinen Werken ausgezogen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Elisa sprach zu dem Diener:/ Fürchte dich nicht, denn derer sind mehr, die bei uns sind, als derer, die bei ihnen sind!</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Könige 6,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gedenkt an den, der so viel Widerspruch gegen sich von den Sündern erduldet hat, damit ihr nicht matt werdet und den Mut nicht sinken lasst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer seinen Nächsten verachtet, versündigt sich; aber wohl dem, der sich der Elenden erbarmt!</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 14,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid barmherzig, wie auch euer Vater barmherzig ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ströme das Recht wie Wasser und die Gerechtigkeit wie ein nie versiegender Bach.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 5,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lass dich nicht vom Bösen überwinden, sondern überwinde das Böse mit Gutem.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die zum Frieden raten, haben Freude.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 12,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jagt dem Frieden nach mit jedermann und der Heiligung, ohne die niemand den Herrn sehen wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bereitest vor mir einen Tisch im Angesicht meiner Feinde. Du salbest mein Haupt mit Öl und schenkest mir voll ein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 23,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mit Freuden sagt Dank dem Vater, der euch tüchtig gemacht hat zu dem Erbteil der Heiligen im Licht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Erntedankfest</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, ich bin mit dir und will dich behüten, wo du hinziehst.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 28,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Glauben wurde #Abraham# gehorsam, als er berufen wurde, in ein Land zu ziehen, das er erben sollte; und er zog aus und wusste nicht, wo er hinkäme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist ein Gott im Himmel, der kann Geheimnisse offenbaren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jetzt ist das Geheimnis seinen Heiligen offenbart worden, denen Gott kundtun wollte, wie reich unter den Völkern die Herrlichkeit dieses Geheimnisses ist: Christus in euch, die Hoffnung auf die Herrlichkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,26-27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sah an alles, was er gemacht hatte, und siehe, es war sehr gut.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 1,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, dem ewigen König, dem Unvergänglichen und Unsichtbaren, der allein Gott ist, sei Ehre und Preis in Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr gedachtet es böse mit mir zu machen, aber Gott gedachte es gut zu machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 50,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie der Herr euch vergeben hat, so vergebt auch ihr!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Wahrsager schauen Trug und erzählen nichtige Träume, und ihr Trösten ist nichts.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 10,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu Pilatus: Ich bin dazu geboren und in die Welt gekommen, dass ich die Wahrheit bezeugen soll. Wer aus der Wahrheit ist, der hört meine Stimme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 18,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ich schaue allein auf deine Gebote, so werde ich nicht zuschanden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dieses kostbare Gut, das dir anvertraut ist, bewahre durch den Heiligen Geist, der in uns wohnt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hat Gott vergessen, gnädig zu sein, oder sein Erbarmen im Zorn verschlossen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 77,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn du mit deinem Munde bekennst, dass Jesus der Herr ist, und in deinem Herzen glaubst, dass ihn Gott von den Toten auferweckt hat, so wirst du gerettet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 10,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Träufelt, ihr Himmel, von oben, und ihr Wolken, regnet Gerechtigkeit! Die Erde tue sich auf und bringe Heil, und Gerechtigkeit wachse mit auf! Ich, der HERR, habe es geschaffen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir warten im Geist durch den Glauben auf die Gerechtigkeit, auf die man hoffen muss.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich hatte viel Kummer in meinem Herzen, aber deine Tröstungen erquickten meine Seele.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 94,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser Herr Jesus Christus, und Gott, unser Vater, der uns geliebt und uns einen ewigen Trost gegeben hat und eine gute Hoffnung durch Gnade, der tröste eure Herzen und stärke euch in allem guten Werk und Wort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Thessalonicher 2,16-17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ist nicht Ephraim mein teurer Sohn und mein liebes Kind? Denn sooft ich ihm auch drohe, muss ich doch seiner gedenken; darum bricht mir mein Herz, dass ich mich seiner erbarmen muss, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Sohn machte sich auf und kam zu seinem Vater. Als er aber noch weit entfernt war, sah ihn sein Vater und es jammerte ihn; er lief und fiel ihm um den Hals und küsste ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, um Trost war mir sehr bange. Du aber hast dich meiner Seele herzlich angenommen, dass sie nicht verdürbe; denn du wirfst alle meine Sünden hinter dich zurück.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 38,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu der Frau:/ Hat dich niemand verdammt? Sie antwortete: Niemand, Herr. Und Jesus sprach: So verdamme ich dich auch nicht; geh hin und sündige hinfort nicht mehr.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,10-11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird Israel erlösen aus allen seinen Sünden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 130,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat Jesus durch seine rechte Hand erhöht zum Fürsten und Heiland, um Israel Buße und Vergebung der Sünden zu geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 5,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich gehe oder liege, so bist du um mich und siehst alle meine Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 139,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sorgt euch um nichts, sondern in allen Dingen lasst eure Bitten in Gebet und Flehen mit Danksagung vor Gott kundwerden!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, dein Gott, ist ein barmherziger Gott; er wird dich nicht verlassen noch verderben.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seine Barmherzigkeit währt von Geschlecht zu Geschlecht bei denen, die ihn fürchten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,50</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ich, ich bin euer Tröster! Wer bist du denn, dass du dich vor Menschen gefürchtet hast, die doch sterben?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Fürchtet euch nicht vor denen, die den Leib töten und danach nichts mehr tun können.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will meinen Geist in euch geben und will solche Leute aus euch machen, die in meinen Geboten wandeln und meine Rechte halten und danach tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns tüchtig gemacht zu Dienern des neuen Bundes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 3,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott schuf den Menschen zu seinem Bilde, zum Bilde Gottes schuf er ihn.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 1,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr habt den neuen Menschen angezogen, der erneuert wird zur Erkenntnis nach dem Ebenbild dessen, der ihn geschaffen hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe mich unterfangen, mit meinem Herrn zu reden, wiewohl ich Staub und Asche bin.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 18,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Wer da bittet, der empfängt; und wer da sucht, der findet; und wer da anklopft, dem wird aufgetan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich nahm mich deiner an in der Wüste, im dürren Lande.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 13,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Das Volk jammert mich; ich will sie nicht hungrig gehen lassen, damit sie nicht verschmachten auf dem Wege.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 15,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Haben wir nicht alle #einen# Vater? Hat uns nicht #ein# Gott geschaffen? Warum verachten wir denn einer den andern?</Losungstext>
    <Losungsvers>Maleachi 2,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Daran wird jedermann erkennen, dass ihr meine Jünger seid, wenn ihr Liebe untereinander habt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 13,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobsinget dem HERRN; denn Großes hat er getan, kund sei das in aller Welt!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 12,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Apostel hörten nicht auf, alle Tage im Tempel und hier und dort in den Häusern zu lehren und zu predigen das Evangelium von Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 5,42</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Du wirst an deine Wege denken und dich schämen, wenn ich dir alles vergeben werde, was du getan hast, spricht Gott der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 16,61.63</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weißt du nicht, dass Gottes Güte dich zur Umkehr leitet?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erhöre mich, HERR, erhöre mich, damit dies Volk erkennt, dass du, HERR, Gott bist und ihr Herz wieder zu dir kehrst!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 18,37</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir lassen nicht ab, für euch zu beten und zu bitten, dass ihr erfüllt werdet mit der Erkenntnis seines Willens in aller geistlichen Weisheit und Einsicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Diene Gott mit ganzem Herzen und mit williger Seele! Denn der HERR erforscht alle Herzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 28,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Herr sprach zu Paulus:/ Ich bin dir erschienen, um dich zu erwählen zum Diener und zum Zeugen für mich, so wie du mich jetzt gesehen hast und wie ich dir künftig erscheinen werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Trachte nicht nach Bösem gegen deinen Nächsten, der arglos bei dir wohnt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 3,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Liebe ist langmütig und freundlich, die Liebe eifert nicht, die Liebe treibt nicht Mutwillen, sie bläht sich nicht auf.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 13,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-10-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Reformationstag</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR aber, der selber vor euch hergeht, der wird mit dir sein und wird die Hand nicht abtun und dich nicht verlassen. Fürchte dich nicht und erschrick nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 31,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nicht, dass ichs schon ergriffen habe oder schon vollkommen sei; ich jage ihm aber nach, ob ich’s wohl ergreifen könnte, weil ich von Christus Jesus ergriffen bin.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR Zebaoth hat’s beschlossen - wer will’s wehren? Und seine Hand ist ausgereckt - wer will sie wenden?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 14,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Des Herrn Wille geschehe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 21,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist nicht #eins# dahingefallen von allen seinen guten Worten, die er geredet hat durch seinen Knecht Mose.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,56</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch die herzliche Barmherzigkeit unseres Gottes wird uns besuchen das aufgehende Licht aus der Höhe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,78</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>23. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Er ist nahe, der mich gerecht spricht; wer will mit mir rechten?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 50,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer an Christus glaubt, der ist gerecht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 10,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir sind alle wie die Unreinen, und alle unsre Gerechtigkeit ist wie ein beflecktes Kleid.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 64,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Sohn sprach: Vater, ich habe gesündigt gegen den Himmel und vor dir; ich bin hinfort nicht mehr wert, dass ich dein Sohn heiße. Aber der Vater sprach zu seinen Knechten: Bringt schnell das beste Gewand her und zieht es ihm an.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,21-22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, sei mir gnädig, denn mir ist angst!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Fürchte dich nicht, sondern rede und schweige nicht!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 18,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihre Abtrünnigkeit wieder heilen; gerne will ich sie lieben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 14,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprachzu dem Übeltäter: Wahrlich, ich sage dir: Heute wirst du mit mir im Paradies sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 23,43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sende dein Licht und deine Wahrheit, dass sie mich leiten zu deiner Wohnung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 43,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin das Licht der Welt. Wer mir nachfolgt, der wird nicht wandeln in der Finsternis, sondern wird das Licht des Lebens haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was hast du von meinen Geboten zu reden und nimmst meinen Bund in deinen Mund, da du doch Zucht hassest und wirfst meine Worte hinter dich?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 50,16-17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Was nennt ihr mich Herr, Herr, und tut nicht, was ich euch sage?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR richtet auf, die niedergeschlagen sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 146,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Die Jünger in Emmaus sprachen untereinander:/ Brannte nicht unser Herz in uns, als er mit uns redete auf dem Wege und uns die Schrift öffnete?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>Du sollst deinen Vater und deine Mutter ehren.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 20,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einen Älteren fahre nicht an, sondern ermahne ihn wie einen Vater, die älteren Frauen wie Mütter.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 5,1.2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sammle meine Tränen in deinen Krug; ohne Zweifel, du zählst sie.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 56,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig seid ihr, die ihr jetzt weint; denn ihr werdet lachen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will dich nicht verlassen, bis ich alles tue, was ich dir zugesagt habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 28,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ihr werdet die Kraft des Heiligen Geistes empfangen, der auf euch kommen wird, und werdet meine Zeugen sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 1,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobe den HERRN, der dir alle deine Sünde vergibt und heilet alle deine Gebrechen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,2.3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind wir ja mit ihm begraben durch die Taufe in den Tod, damit, wie Christus auferweckt ist von den Toten durch die Herrlichkeit des Vaters, auch wir in einem neuen Leben wandeln.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 6,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erhalte mich durch dein Wort, dass ich lebe, und lass mich nicht zuschanden werden in meiner Hoffnung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,116</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid allezeit bereit zur Verantwortung vor jedermann, der von euch Rechenschaft fordert über die Hoffnung, die in euch ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 3,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott breitet den Himmel aus und geht auf den Wogen des Meers. Er macht den Wagen am Himmel und den Orion und das Siebengestirn und die Sterne des Südens.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 9,8.9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus und Barnabas sprachen:/ Wir sind sterbliche Menschen wie ihr und predigen euch das Evangelium, dass ihr euch bekehren sollt zu dem lebendigen Gott, der Himmel und Erde und das Meer und alles, was darin ist, gemacht hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 14,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott tut große Dinge, die nicht zu erforschen, und Wunder, die nicht zu zählen sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 9,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Barmherzigkeit und Gott allen Trostes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, ich will die Heiden lehren und meine Kraft und Gewalt ihnen kundtun, dass sie erfahren sollen: Ich heiße der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 16,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch Jesus Christus haben wir empfangen Gnade und Apostelamt, in seinem Namen den Gehorsam des Glaubens aufzurichten unter allen Heiden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist mein Fels und meine Burg und mein Erretter.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Samuel 22,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Wer zu mir kommt und hört meine Rede und tut sie, der gleicht einem Menschen, der ein Haus baute und grub tief und legte den Grund auf Fels.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,47-48</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie haben mich oft bedrängt von meiner Jugend auf; aber sie haben mich nicht überwältigt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 129,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Gott ist’s, der uns fest macht samt euch in Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag>
    <Losungstext>Höre mein Gebet, HERR, und vernimm mein Schreien, schweige nicht zu meinen Tränen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 39,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott wird abwischen alle Tränen von ihren Augen, und der Tod wird nicht mehr sein, noch Leid noch Geschrei noch Schmerz wird mehr sein; denn das Erste ist vergangen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weh denen, die Böses gut und Gutes böse nennen, die aus Finsternis Licht und aus Licht Finsternis machen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 5,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie werden Rechenschaft geben müssen dem, der bereit ist, zu richten die Lebenden und die Toten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 4,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst nicht ehebrechen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 20,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Ehe soll in Ehren gehalten werden bei allen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach: Ich habe vergeben, wie du es erbeten hast.</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 14,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist die Zuversicht, die wir haben zu Gott: Wenn wir um etwas bitten nach seinem Willen, so hört er uns.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR redete mit Mose von Angesicht zu Angesicht, wie ein Mann mit seinem Freunde redet.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 33,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus spricht er zu Thomas: Reiche deinen Finger her und sieh meine Hände, und reiche deine Hand her und lege sie in meine Seite, und sei nicht ungläubig, sondern gläubig!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir haben einen Gott, der da hilft, und den HERRN, der vom Tode errettet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 68,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weil wir einen großen Hohenpriester haben, Jesus, den Sohn Gottes, der die Himmel durchschritten hat, so lasst uns festhalten an dem Bekenntnis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Einer teilt reichlich aus und hat immer mehr; ein andrer kargt, wo er nicht soll, und wird doch ärmer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 11,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht zu und hütet euch vor aller Habgier; denn niemand lebt davon, dass er viele Güter hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird König sein immer und ewig.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 15,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Alles ist mir übergeben von meinem Vater.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der lebendige Gott ist ein Retter und Nothelfer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 6,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben gesehen und bezeugen, dass der Vater den Sohn gesandt hat als Heiland der Welt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Verlass dich auf den HERRN von ganzem Herzen, und verlass dich nicht auf deinen Verstand, sondern gedenke an ihn in allen deinen Wegen, so wird er dich recht führen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 3,5-6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Haltet euch nicht selbst für klug.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-11-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Des Menschen Geist muss davon, und er muss wieder zu Erde werden; dann sind verloren alle seine Pläne.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 146,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Trachtet nach dem, was droben ist, nicht nach dem, was auf Erden ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Ein jeder gebe, was er geben kann nach dem Segen, den dir der HERR, dein Gott, beschieden hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 16,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gutes zu tun und mit andern zu teilen vergesst nicht; denn solche Opfer gefallen Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst der Menge nicht auf dem Weg zum Bösen folgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 23,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst einen neuen Geist euer Denken bestimmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch annehmen zu meinem Volk und will euer Gott sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 6,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles hat er unter Christi Füße getan und hat ihn gesetzt der Gemeinde zum Haupt über alles, welche sein Leib ist, nämlich die Fülle dessen, der alles in allem erfüllt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will mich freuen über mein Volk. Man soll in ihm nicht mehr hören die Stimme des Weinens noch die Stimme des Klagens.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir warten auf einen neuen Himmel und eine neue Erde nach seiner Verheißung, in denen Gerechtigkeit wohnt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Petrus 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gelobt sei Gott, der mein Gebet nicht verwirft noch seine Güte von mir wendet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu der samaritischen Frau: Wenn du erkenntest die Gabe Gottes und wer der ist, der zu dir sagt: Gib mir zu trinken!, du bätest ihn und er gäbe dir lebendiges Wasser.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alle Morgen weckt er mir das Ohr, dass ich höre, wie Jünger hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 50,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Am Morgen, noch vor Tage, stand Jesus auf und ging hinaus. Und er ging an eine einsame Stätte und betete dort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 1,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich sprach wohl in meinem Zagen: Ich bin von deinen Augen verstoßen. Doch du hörtest die Stimme meines Flehens, als ich zu dir schrie.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin der gute Hirte und kenne die Meinen und die Meinen kennen mich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Dem HERRN, eurem Gott, sollt ihr dienen, so wird er dein Brot und dein Wasser segnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 23,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr sollt nicht sorgen und sagen: Was werden wir essen? Was werden wir trinken? Womit werden wir uns kleiden? Denn euer himmlischer Vater weiß, dass ihr all dessen bedürft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,31.32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was können die Weisen Weises lehren, wenn sie des HERRN Wort verwerfen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 8,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Herrlichkeit, gebe euch den Geist der Weisheit und der Offenbarung, ihn zu erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Eine linde Antwort stillt den Zorn; aber ein hartes Wort erregt Grimm.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 15,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein jeder Mensch sei schnell zum Hören, langsam zum Reden, langsam zum Zorn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Tu wohl an Zion nach deiner Gnade.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht, welch eine Liebe hat uns der Vater erwiesen, dass wir Gottes Kinder heißen sollen - und wir sind es auch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ist denn die Hand des HERRN zu kurz? Aber du sollst jetzt sehen, ob sich dir mein Wort erfüllt oder nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 11,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was Gott verheißt, das kann er auch tun.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 4,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Deine Hand hat mich gemacht und bereitet; unterweise mich, dass ich deine Gebote lerne.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,73</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Das ist mein Gebot, dass ihr euch untereinander liebt, wie ich euch liebe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer der Gerechtigkeit und Güte nachjagt, der findet Leben und Ehre.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 21,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Trachtet zuerst nach dem Reich Gottes und nach seiner Gerechtigkeit, so wird euch das alles zufallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Wer mich ehrt, den ehre ich; wer mich verachtet, der wird zuschanden.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,30</Losungsvers>
    <Lehrtext>Irret euch nicht! Gott lässt sich nicht spotten. Denn was der Mensch sät, das wird er ernten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 6,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du, HERR, segnest die Gerechten, du deckest sie mit Gnade wie mit einem Schilde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 5,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ergreift den Schild des Glaubens, mit dem ihr auslöschen könnt alle feurigen Pfeile des Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 6,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jakob sprach zu seinem Hause: Tut von euch die fremden Götter, die unter euch sind, und reinigt euch.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 35,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Denn wo euer Schatz ist, da wird auch euer Herz sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, der HERR, das ist mein Name, ich will meine Ehre keinem andern geben noch meinen Ruhm den Götzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer sollte dich, Herr, nicht fürchten und deinen Namen nicht preisen? Denn du allein bist heilig!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 15,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Wort wird nicht wieder leer zu mir zurückkommen, sondern wird tun, was mir gefällt, und ihm wird gelingen, wozu ich es sende.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Eine gottesfürchtige Frau mit Namen Lydia, eine Purpurhändlerin aus der Stadt Thyatia, hörte zu; der tat der Herr das Herz auf.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 16,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt nichts dazutun zu dem, was ich euch gebiete, und sollt auch nichts davontun, auf dass ihr bewahrt die Gebote des HERRN, eures Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gib acht auf dich und auf die Lehre, bleib bei alledem! Denn wenn du dies tust, wirst du sowohl dich retten als auch die, die auf dich hören.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sechs Tage sollst du arbeiten; am siebenten Tage sollst du ruhen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 34,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Sabbat ist um des Menschen willen gemacht und nicht der Mensch um des Sabbats willen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 2,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Das Gesetz des HERRN ist vollkommen und erquickt die Seele.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Daran merken wir, dass wir ihn kennen, wenn wir seine Gebote halten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 2,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Israel ward durch den Herrn errettet, errettet für alle Zeit; ihr werdet nicht zuschanden, nicht mit Schmach bedeckt werden in Ewigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 45,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel des Herrn sprach im Traum: Maria wird einen Sohn gebären, dem sollst du den Namen Jesus geben, denn er wird sein Volk retten von ihren Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 1,20.21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag>
    <Losungstext>Gelobt sei der Herr täglich. Gott legt uns eine Last auf, aber er hilft uns auch.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 68,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Menge der himmlischen Heerscharen lobten Gott und sprachen: Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden bei den Menschen seines Wohlgefallens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,13-14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag>
    <Losungstext>Du hast Menschen über unser Haupt dahinfahren lassen. Wir sind durch Feuer und Wasser gegangen, aber du hast uns herausgeführt ins Weite.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Meine Schafe hören meine Stimme, und ich kenne sie und sie folgen mir; und ich gebe ihnen das ewige Leben, und sie werden nimmermehr umkommen, und niemand wird sie aus meiner Hand reißen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,27-28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag>
    <Losungstext>HERR Zebaoth, du bist allein Gott über alle Königreiche auf Erden, du hast Himmel und Erde gemacht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 37,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der uns gesegnet hat mit allem geistlichen Segen im Himmel durch Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die dich, HERR, lieben, sind wie die Sonne, wenn sie aufgeht in ihrer Pracht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 5,31</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr wart früher Finsternis; nun aber seid ihr Licht in dem Herrn. Lebt als Kinder des Lichts.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR sprach zu Abram:/ Ich will dich segnen, und du sollst ein Segen sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 12,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Segnet, die euch verfolgen; segnet, und flucht nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag>
    <Losungstext>Ich denke an die früheren Zeiten; ich sinne nach über all deine Taten und spreche von den Werken deiner Hände.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 143,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich tue euch kund, dass das Evangelium, das von mir gepredigt ist, nicht von menschlicher Art ist. Denn ich habe es nicht von einem Menschen empfangen oder gelernt, sondern durch eine Offenbarung Jesu Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 1,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr trinkt Wein aus Schalen und salbt euch mit dem besten Öl, aber bekümmert euch nicht um den Schaden Josefs.</Losungstext>
    <Losungsvers>Amos 6,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein jeder sehe nicht auf das Seine, sondern auch auf das, was dem andern dient.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2013-12-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR verstößt nicht ewig; sondern er betrübt wohl und erbarmt sich wieder nach seiner großen Güte.</Losungstext>
    <Losungsvers>Klagelieder 3,31-32</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch die Gnade seid ihr gerettet aufgrund des Glaubens, und zwar nicht aus euch selbst, nein, Gottes Gabe ist es.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
</FreeXml>