<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<FreeXml xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://losungen.de/losungen.xsd">
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Neujahr</Sonntag>
    <Losungstext>Ich gab ihnen meine Sabbate zum Zeichen zwischen mir und ihnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 20,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich bin gekommen, damit sie das Leben und volle Genüge haben sollen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lass mich nicht zuschanden werden, denn ich traue auf dich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Hoffnung lässt nicht zuschanden werden; denn die Liebe Gottes ist ausgegossen in unsre Herzen durch den Heiligen Geist, der uns gegeben ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sei getrost, alles Volk im Lande, spricht der HERR, und arbeitet! Denn ich bin mit euch.</Losungstext>
    <Losungsvers>Haggai 2,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da ihr euch bemüht um die Gaben des Geistes, so trachtet danach, dass ihr die Gemeinde erbaut und alles reichlich habt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 14,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er war so verachtet, dass man das Angesicht vor ihm verbarg; darum haben wir ihn für nichts geachtet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, der sprach: Licht soll aus der Finsternis hervorleuchten, der hat einen hellen Schein in unsre Herzen gegeben, dass durch uns entstünde die Erleuchtung zur Erkenntnis der Herrlichkeit Gottes in dem Angesicht Jesu Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, Gott steht mir bei, der Herr erhält mein Leben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 54,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr ist treu; der wird euch stärken und bewahren vor dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Thess 3,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag>
    <Losungstext>HERR, gedenke meiner nach der Gnade, die du deinem Volk verheißen hast; erweise an uns deine Hilfe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 106,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, nun lässt du deinen Diener in Frieden fahren, wie du gesagt hast; denn meine Augen haben deinen Heiland gesehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,29-30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jeder Stiefel, der mit Gedröhn dahergeht, und jeder Mantel, durch Blut geschleift, wird verbrannt und vom Feuer verzehrt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 9,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>So steht nun fest, umgürtet an euren Lenden mit Wahrheit und angetan mit dem Panzer der Gerechtigkeit und an den Beinen gestiefelt, bereit einzutreten für das Evangelium des Friedens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 6,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Singet dem HERRN ein neues Lied, seinen Ruhm an den Enden der Erde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zacharias wurde vom Heiligen Geist erfüllt, weissagte und sprach: Gelobt sei der Herr, der Gott Israels! Denn er hat besucht und erlöst sein Volk.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,67-68</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du deinem Nächsten etwas verkaufst oder ihm etwas abkaufst, soll keiner seinen Bruder übervorteilen.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 25,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Liebt einander von Herzen als Brüder und Schwestern, und ehrt euch gegenseitig in zuvorkommender Weise.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie sich ein Vater über Kinder erbarmt, so erbarmt sich der HERR über die, die ihn fürchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darin besteht die Liebe: nicht dass wir Gott geliebt haben, sondern dass er uns geliebt hat und gesandt seinen Sohn zur Versöhnung für unsre Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, warum stehst du so ferne, verbirgst dich zur Zeit der Not?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 10,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Maria dahin kam, wo Jesus war, und sah ihn, fiel sie ihm zu Füßen und sprach zu ihm: Herr, wärst du hier gewesen, mein Bruder wäre nicht gestorben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 11,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will mein Angesicht nicht mehr vor ihnen verbergen; denn ich habe meinen Geist über das Haus Israel ausgegossen, spricht Gott der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 39,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die gläubig gewordenen Juden, die mit Petrus gekommen waren, entsetzten sich, weil auch auf die Heiden die Gabe des Heiligen Geistes ausgegossen wurde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,45</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte dich nicht, du von Gott Geliebter! Friede sei mit dir! Sei getrost, sei getrost!</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 10,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich sehne mich danach, euch zu sehen, um euch teilhaben zu lassen an dieser und jener geistlichen Gabe zu eurer Stärkung, und das heißt: um in eurer Mitte gemeinsam mit euch ermutigt zu werden durch unseren gemeinsamen Glauben, den euren wie den meinen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 1,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>All sein Tun ist Wahrheit, und seine Wege sind recht, und wer stolz ist, den kann er demütigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 4,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>So demütigt euch nun unter die gewaltige Hand Gottes, damit er euch erhöhe zu seiner Zeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 5,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wende dich zu mir und sei mir gnädig; stärke deinen Knecht mit deiner Kraft!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Apostel sprachen zu dem Herrn: Stärke uns den Glauben!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 17,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürwahr, er trug unsre Krankheit und lud auf sich unsre Schmerzen. Wir aber hielten ihn für den, der geplagt und von Gott geschlagen und gemartert wäre.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus ist die Versöhnung für unsre Sünden, nicht allein aber für die unseren, sondern auch für die der ganzen Welt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 2,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Kraft und meine Stärke ist der HERR, und er wurde mir zur Rettung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Vater hat uns errettet von der Macht der Finsternis und hat uns versetzt in das Reich seines lieben Sohnes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Herz ist fröhlich in dem HERRN.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bleibt in meiner Liebe! Das sage ich euch, damit meine Freude in euch bleibe und eure Freude vollkommen werde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,9.11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Seinem Volk wird der HERR eine Zuflucht sein und eine Burg den Israeliten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Joel 4,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betete:/ Ich bitte dich nicht, dass du sie aus der Welt nimmst, sondern dass du sie bewahrst vor dem Bösen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe meinen Geist auf meinen Diener gelegt, das Recht trägt er hinaus zu den Nationen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sagt:/ Ihr wisst, die als Herrscher der Völker gelten, unterdrücken sie, und ihre Großen setzen ihre Macht gegen sie ein. Unter euch aber sei es nicht so, sondern: Wer unter euch groß sein will, sei euer Diener.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 10,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sprach zu Mose: Tritt nicht herzu, zieh deine Schuhe von deinen Füßen; denn der Ort, darauf du stehst, ist heiliges Land!</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 3,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns hinzutreten mit Zuversicht zu dem Thron der Gnade, damit wir Barmherzigkeit empfangen und Gnade finden zu der Zeit, wenn wir Hilfe nötig haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es hat dem HERRN gefallen, euch zu seinem Volk zu machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 12,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Fürchte dich nicht, du kleine Herde! Denn es hat eurem Vater wohlgefallen, euch das Reich zu geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 12,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein Reich ist ein ewiges Reich, und deine Herrschaft währet für und für.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 145,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns wissen lassen das Geheimnis seines Willens nach seinem Ratschluss, den er zuvor in Christus gefasst hatte, um ihn auszuführen, wenn die Zeit erfüllt wäre, dass alles zusammengefasst würde in Christus, was im Himmel und auf Erden ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch ein neues Herz und einen neuen Geist in euch geben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Jünger aber wurden erfüllt von Freude und Heiligem Geist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 13,52</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Nationen, die dann rings um euch übrig geblieben sind, werden erkennen, dass ich, der HERR, aufgebaut habe, was niedergerissen war, bepflanzt habe, was verwüstet war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,36</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betet:/ Ich habe ihnen die Herrlichkeit gegeben, die du mir gegeben hast, damit sie eins seien, wie wir eins sind, ich in ihnen und du in mir, damit sie vollkommen eins seien und die Welt erkenne, dass du mich gesandt hast und sie liebst, wie du mich liebst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Ihr habt gesehen, wie ich euch getragen habe auf Adlerflügeln und euch zu mir gebracht.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 19,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich bin darin guter Zuversicht, dass der in euch angefangen hat das gute Werk, der wird’s auch vollenden bis an den Tag Christi Jesu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist allen gütig und erbarmt sich aller seiner Werke.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 145,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht die Vögel unter dem Himmel an: sie säen nicht, sie ernten nicht, sie sammeln nicht in die Scheunen; und euer himmlischer Vater ernährt sie doch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wohl den Menschen, die dich für ihre Stärke halten und von Herzen dir nachwandeln!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Jesus nicht mehr fern von dem Haus war, sandte der Hauptmann Freunde zu ihm und ließ ihm sagen: Ach Herr, bemühe dich nicht; ich bin nicht wert, dass du unter mein Dach gehst; darum habe ich auch mich selbst nicht für würdig geachtet, zu dir zu kommen; sondern sprich ein Wort, so wird mein Knecht gesund.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 7,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Und du, Bethlehem Efrata, die du klein bist unter den Städten in Juda, aus dir soll mir der kommen, der in Israel Herr sei, dessen Ausgang von Anfang und von Ewigkeit her gewesen ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dem Engel der Gemeinde in Smyrna schreibe: Das sagt der Erste und der Letzte, der tot war und ist lebendig geworden: Ich kenne deine Bedrängnis und deine Armut - du bist aber reich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 2,8-9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er ändert Zeit und Stunde; er setzt Könige ab und setzt Könige ein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 2,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn ihr seht, dass dies alles geschieht, so wisst, dass das Reich Gottes nahe ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 21,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-01-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer unvorsichtig herausfährt mit Worten, sticht wie ein Schwert; aber die Zunge der Weisen bringt Heilung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 12,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst kein faules Geschwätz aus eurem Mund gehen, sondern redet, was gut ist, was erbaut und was notwendig ist, damit es Segen bringe denen, die es hören.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Steh auf, Gott, richte die Erde, denn dein Eigentum sind die Nationen alle.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 82,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes schreibt:/ Danach sah ich, und siehe, eine große Schar, die niemand zählen konnte, aus allen Nationen und Stämmen und Völkern und Sprachen; die standen vor dem Thron und vor dem Lamm, angetan mit weißen Kleidern und mit Palmzweigen in ihren Händen, und riefen mit großer Stimme: Das Heil ist bei dem, der auf dem Thron sitzt, unserm Gott, und dem Lamm!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 7,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will euch tragen, bis ihr grau werdet. Ich habe es getan; ich will heben und tragen und erretten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darum werden wir nicht müde; sondern wenn auch unser äußerer Mensch verfällt, so wird doch der innere von Tag zu Tag erneuert.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott der HERR spricht: Ich will noch mehr zu der Zahl derer, die versammelt sind, sammeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 56,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die das Wort annahmen, ließen sich taufen; und an diesem Tage wurden hinzugefügt etwa dreitausend Menschen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,41</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sagt: Was ich beschlossen habe, geschieht, und alles, was ich mir vorgenommen habe, das tue ich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 46,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als die Zeit erfüllt war, sandte Gott seinen Sohn, geboren von einer Frau.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 4,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst kein falsches Gerücht verbreiten.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 23,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Legt ab alle Bosheit und allen Betrug und Heuchelei und Neid und alle üble Nachrede.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 2,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte Gott und halte seine Gebote; denn das gilt für alle Menschen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 12,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn ihr das königliche Gesetz erfüllt nach der Schrift:»Liebe deinen Nächsten wie dich selbst«, so tut ihr recht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jene verlassen sich auf Wagen und Rosse; wir aber denken an den Namen des HERRN, unsres Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 20,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Meine Kinder, hütet euch vor den falschen Göttern!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 5,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich rufe zu Gott, dem Allerhöchsten, zu Gott, der meine Sache zum guten Ende führt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 57,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Am Morgen, noch vor Tage, stand Jesus auf und ging hinaus. Und er ging an eine einsame Stätte und betete dort.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 1,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
    <Losungstext>Wohl allen, die auf ihn trauen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 2,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer will uns scheiden von der Liebe Christi? Trübsal oder Angst oder Verfolgung oder Hunger oder Blöße oder Gefahr oder Schwert?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Hebt eure Augen in die Höhe und seht! Wer hat dies geschaffen? Er führt ihr Heer vollzählig heraus und ruft sie alle mit Namen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alle Dinge sind durch das Wort gemacht, und ohne dasselbe ist nichts gemacht, was gemacht ist. In ihm war das Leben, und das Leben war das Licht der Menschen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bei dir ist die Quelle des Lebens, und in deinem Lichte sehen wir das Licht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 36,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus rief:/ Wen da dürstet, der komme zu mir und trinke!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 7,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Mensch hat keine Macht über den Tag des Todes.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 8,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>So seht nun sorgfältig darauf, wie ihr euer Leben führt, nicht als Unweise, sondern als Weise, und kauft die Zeit aus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,15-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du hilfst Menschen und Tieren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 36,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Auch die Schöpfung wird frei werden von der Knechtschaft der Vergänglichkeit zu der herrlichen Freiheit der Kinder Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Aber über das Haus David und über die Bürger Jerusalems will ich ausgießen den Geist der Gnade und des Gebets.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 12,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wenn aber jener, der Geist der Wahrheit, kommen wird, wird er euch in alle Wahrheit leiten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Verachte nicht die Unterweisung durch den HERRN und sei nicht unwillig, wenn er dich ermahnt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 3,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weidet die Herde Gottes, die euch anbefohlen ist; achtet auf sie, nicht gezwungen, sondern freiwillig, wie es Gott gefällt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 5,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag>
    <Losungstext>Wer des HERRN Namen anrufen wird, der soll errettet werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Joel 3,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Wahrlich, wahrlich, ich sage euch: Wenn ihr den Vater um etwas bitten werdet in meinem Namen, wird er’s euch geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Eure Sünden halten das Gute von euch fern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 5,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht darauf, dass nicht jemand Gottes Gnade versäume.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir gingen alle in die Irre wie Schafe, ein jeder sah auf seinen Weg. Aber der HERR warf unser aller Sünde auf ihn.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus stieg aus und sah die große Menge; und sie jammerten ihn, denn sie waren wie Schafe, die keinen Hirten haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 6,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich hatte dich gepflanzt als einen edlen Weinstock, ein ganz echtes Gewächs. Wie bist du mir denn geworden zu einem schlechten, wilden Weinstock?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Mich wundert, dass ihr euch so bald abwenden lasst von dem, der euch berufen hat in die Gnade Christi, zu einem andern Evangelium.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auch im Alter, Gott, verlass mich nicht, und wenn ich grau werde, bis ich deine Macht verkündige Kindeskindern und deine Kraft allen, die noch kommen sollen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es war eine Prophetin, Hanna, eine Tochter Phanuëls, aus dem Stamm Asser; die war hochbetagt. Die trat auch hinzu zu derselben Stunde und pries Gott und redete von ihm zu allen, die auf die Erlösung Jerusalems warteten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,36.38</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist der Trost Israels und sein Nothelfer. Warum stellst du dich, als wärst du ein Fremdling im Lande und ein Wanderer, der nur über Nacht bleibt?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 14,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es geschah, als die Jünger so redeten und sich miteinander besprachen, da nahte sich Jesus selbst und ging mit ihnen. Aber ihre Augen wurden gehalten, dass sie ihn nicht erkannten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 24,15-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist meine Zuversicht, mein Teil im Lande der Lebendigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 142,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Christus haben wir Freiheit und Zugang zu Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag>
    <Losungstext>Der Gerechte muss viel erleiden, aber aus alledem hilft ihm der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind von allen Seiten bedrängt, aber wir ängstigen uns nicht. Uns ist bange, aber wir verzagen nicht. Wir leiden Verfolgung, aber wir werden nicht verlassen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 4,8-9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als ich meine Übertretungen verschweigen wollte, verschmachteten meine Gebeine. Denn deine Hand lag Tag und Nacht schwer auf mir. Darum bekannte ich dir meine Sünde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,3.4.5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Legt von euch ab den alten Menschen mit seinem früheren Wandel, der sich durch trügerische Begierden zugrunde richtet. Erneuert euch aber in eurem Geist und Sinn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich, ich bin der HERR, und außer mir ist kein Heiland.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Herrlichkeit, gebe euch den Geist der Weisheit und der Offenbarung, ihn zu erkennen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird richten der Welt Enden. Er wird Macht geben seinem Könige.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch seine Kraft hat Gott Christus von den Toten auferweckt und eingesetzt zu seiner Rechten im Himmel über alle Reiche, Gewalt, Macht, Herrschaft und alles, was sonst einen Namen hat, nicht allein in dieser Welt, sondern auch in der zukünftigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,20-21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe euch Leben und Tod, Segen und Fluch vorgelegt, damit du das Leben erwählst.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 30,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst euch versöhnen mit Gott!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 5,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-02-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Saul sprach zu David:/ Wo ist jemand, der seinen Feind findet und lässt ihn mit Frieden seinen Weg gehen? Der HERR vergelte dir Gutes für das, was du heute an mir getan hast!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 24,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Liebt eure Feinde; tut wohl denen, die euch hassen; segnet, die euch verfluchen; bittet für die, die euch beleidigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,27-28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Er liebt mich, darum will ich ihn erretten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 91,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betete:/ Vater, willst du, so nimm diesen Kelch von mir; doch nicht mein, sondern dein Wille geschehe! Es erschien ihm aber ein Engel vom Himmel und stärkte ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag>
    <Losungstext>Sie litten keinen Durst, als der HERR sie leitete in der Wüste. Er ließ ihnen Wasser aus dem Felsen fließen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 48,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer von dem Wasser trinken wird, das ich ihm gebe, den wird in Ewigkeit nicht dürsten, sondern das Wasser, das ich ihm geben werde, das wird in ihm eine Quelle des Wassers werden, das in das ewige Leben quillt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Erlösten des HERRN werden heimkehren. Wonne und Freude werden sie ergreifen, aber Trauern und Seufzen wird von ihnen fliehen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 51,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr werdet euch freuen, die ihr jetzt eine kleine Zeit, wenn es sein soll, traurig seid in mancherlei Anfechtungen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>David wusste sich stark durch den HERRN, seinen Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 30,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zur Freiheit hat uns Christus befreit! So steht nun fest und lasst euch nicht wieder das Joch der Knechtschaft auflegen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn sie auch wider dich streiten, werden sie dir dennoch nichts anhaben können; denn ich bin bei dir, spricht der HERR, dass ich dich errette.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 1,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Hohenpriester und Schriftgelehrten trachteten danach, wie sie Jesus umbrächten. Sie fürchteten sich nämlich vor ihm; denn alles Volk verwunderte sich über seine Lehre.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 11,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die dein Heil lieben, lass allewege sagen: Hoch gelobt sei Gott!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 70,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu dem Blinden: Sei sehend! Dein Glaube hat dir geholfen. Und sogleich wurde er sehend und folgte ihm nach und pries Gott. Und alles Volk, das es sah, lobte Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,42-43</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie legten das Buch des Gesetzes Gottes klar und verständlich aus, sodass man verstand, was gelesen worden war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nehemia 8,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alles Volk hörte Jesus gern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 12,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ach, Herr, du großer und heiliger Gott, der du Bund und Gnade bewahrst denen, die dich lieben und deine Gebote halten! Wir haben gesündigt und Unrecht getan.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 9,4-5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Bekennt also einander eure Sünden und betet füreinander, dass ihr gesund werdet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Bei Gott ist mein Heil und meine Ehre.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 62,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist gewisslich wahr und ein Wort, des Glaubens wert, dass Christus Jesus in die Welt gekommen ist, die Sünder selig zu machen, unter denen ich der erste bin.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 1,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich werde nicht sterben, sondern leben und des HERRN Werke verkündigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Was uns betrifft, so hatten wir das Todesurteil schon in den Händen; denn nicht auf uns selbst sollten wir vertrauen, sondern auf den Gott, der die Toten auferweckt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Augen des HERRN merken auf die Gerechten und seine Ohren auf ihr Schreien.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 34,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Sollte Gott nicht Recht schaffen seinen Auserwählten, die zu ihm Tag und Nacht rufen, und sollte er’s bei ihnen lange hinziehen? Ich sage euch: Er wird ihnen Recht schaffen in Kürze.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,7-8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du Menschenkind, alle meine Worte, die ich dir sage, die fasse mit dem Herzen und nimm sie zu Ohren!</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 3,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Ja, selig sind, die das Wort Gottes hören und bewahren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sprach: Es werde Licht! Und es ward Licht.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Finsternis vergeht und das wahre Licht scheint jetzt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr seid Kinder des HERRN, eures Gottes.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 14,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weil ihr nun Kinder seid, hat Gott den Geist seines Sohnes gesandt in unsre Herzen, der da ruft: Abba, lieber Vater!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Leib und Seele freuen sich in dem lebendigen Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Vater sprach: Bringt schnell das beste Gewand her und zieht es meinem Sohn an und gebt ihm einen Ring an seine Hand und Schuhe an seine Füße und bringt das gemästete Kalb und schlachtet’s; lasst uns essen und fröhlich sein!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag>
    <Losungstext>Ich ließ mich suchen von denen, die nicht nach mir fragten, ich ließ mich finden von denen, die mich nicht suchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von Gebet und Fürbitte lasst nicht ab: Betet allezeit im Geist und dazu seid wach! Seid beharrlich in der Fürbitte für alle Heiligen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 6,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bessert euer Leben und euer Tun, so will ich bei euch wohnen an diesem Ort.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 7,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid barmherzig, wie auch euer Vater barmherzig ist. Und richtet nicht, so werdet ihr auch nicht gerichtet. Verdammt nicht, so werdet ihr nicht verdammt. Vergebt, so wird euch vergeben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,36-37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, höre meine Worte, merke auf mein Reden! Vernimm mein Schreien; denn ich will zu dir beten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 5,2-3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus hat in den Tagen seines irdischen Lebens Bitten und Flehen mit lautem Schreien und mit Tränen dem dargebracht, der ihn vom Tod erretten konnte; und er ist auch erhört worden, weil er Gott in Ehren hielt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 5,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will sie retten von allen ihren Abwegen, auf denen sie gesündigt haben, und will sie reinigen, und sie sollen mein Volk sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 37,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus hat sich selbst für uns gegeben, damit er uns erlöste von aller Ungerechtigkeit und reinigte sich selbst ein Volk zum Eigentum, das eifrig wäre zu guten Werken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Titus 2,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erhöre uns nach der wunderbaren Gerechtigkeit, Gott, unser Heil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 65,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Was ihr mich bitten werdet in meinem Namen, das will ich tun.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird König sein über alle Lande. Zu der Zeit wird der HERR der einzige sein und sein Name der einzige.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 14,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben nur e i n e n Gott, den Vater, von dem alle Dinge sind und wir zu ihm; und e i n e n Herrn, Jesus Christus, durch den alle Dinge sind und wir durch ihn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 8,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ein jegliches hat seine Zeit, und alles Vorhaben unter dem Himmel hat seine Stunde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 3,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus nahm zu sich die Zwölf und sprach zu ihnen: Seht, wir gehen hinauf nach Jerusalem, und es wird alles vollendet werden, was geschrieben ist durch die Propheten von dem Menschensohn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag>
    <Losungstext>Von all dem Guten, das der HERR dem Haus Israel zugesagt hatte, war nichts dahingefallen; alles war eingetroffen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 21,45</Losungsvers>
    <Lehrtext>Euch und euren Kindern gilt diese Verheißung und allen, die fern sind, so viele der Herr, unser Gott, herzurufen wird.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Herz ist andern Sinnes, alle meine Barmherzigkeit ist entbrannt. Ich will nicht tun nach meinem grimmigen Zorn. Denn ich bin Gott und nicht ein Mensch und bin der Heilige unter dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 11,8.9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wo die Sünde mächtig geworden ist, da ist doch die Gnade noch viel mächtiger geworden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 5,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In eines Mannes Herzen sind viele Pläne; aber zustande kommt der Ratschluss des HERRN.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 19,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Paulus und Silas versuchten, nach Bithynien zu reisen; doch der Geist Jesu ließ es ihnen nicht zu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 16,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Hand hat die Erde gegründet, und meine Rechte hat den Himmel ausgespannt. Ich rufe, und alles steht da.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 48,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Betet an den, der gemacht hat Himmel und Erde und Meer und die Wasserquellen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 14,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Kain: Was hast du getan? Die Stimme des Blutes deines Bruders schreit zu mir von der Erde.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 4,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Und nun, ihr Reichen: Siehe, der Lohn der Arbeiter, die euer Land abgeerntet haben, den ihr ihnen vorenthalten habt, der schreit, und das Rufen der Schnitter ist gekommen vor die Ohren des Herrn Zebaoth. Ihr habt geschlemmt auf Erden und geprasst und eure Herzen gemästet am Schlachttag. Ihr habt den Gerechten verurteilt und getötet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,1.4-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ruben sprach zu seinen Brüdern: Vergießt nicht Blut!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 37,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht zu, dass keiner dem andern Böses mit Bösem vergelte, sondern jagt allezeit dem Guten nach untereinander und gegen jedermann.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn der HERR die Gefangenen Zions erlösen wird, so werden wir sein wie die Träumenden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 126,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Lamm mitten auf dem Thron wird sie weiden und leiten zu den Quellen des lebendigen Wassers, und Gott wird abwischen alle Tränen von ihren Augen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 7,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR, euer Gott, ist Gott oben im Himmel und unten auf Erden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 2,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus Christus, der in göttlicher Gestalt war, hielt es nicht für einen Raub, Gott gleich zu sein, sondern entäußerte sich selbst und nahm Knechtsgestalt an, ward den Menschen gleich und der Erscheinung nach als Mensch erkannt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,6-7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-03-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr sprach:/ Dazu habe ich Abraham auserkoren, dass er seinen Kindern befehle und seinem Hause nach ihm, dass sie des Herrn Wege halten und tun, was recht und gut ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 18,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Abraham ist sein Glaube zur Gerechtigkeit gerechnet worden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 4,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sprich nicht: »Wie einer mir tut, so will ich ihm auch tun und einem jeglichen sein Tun vergelten.«</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 24,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Selig sind die Barmherzigen; denn sie werden Barmherzigkeit erlangen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst deinen Bruder nicht hassen in deinem Herzen, sondern du sollst deinen Nächsten zurechtweisen, damit du nicht seinetwegen Schuld auf dich lädst.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 19,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Sündigt dein Bruder an dir, so geh hin und weise ihn zurecht zwischen dir und ihm allein. Hört er auf dich, so hast du deinen Bruder gewonnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 18,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer den Armen verspottet, verhöhnt dessen Schöpfer; und wer sich über eines andern Unglück freut, wird nicht ungestraft bleiben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 17,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wenn du ein Mahl machst, so lade Arme, Verkrüppelte, Lahme und Blinde ein, dann wirst du selig sein, denn sie haben nichts, um es dir zu vergelten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 14,13-14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Weil die Elenden Gewalt leiden und die Armen seufzen, will ich jetzt aufstehen, spricht der HERR, ich will Hilfe schaffen dem, der sich danach sehnt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 12,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wenn der Tröster kommt, wird er der Welt die Augen auftun über die Sünde und über die Gerechtigkeit und über das Gericht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will die Müden erquicken und die Verschmachtenden sättigen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott aller Gnade, der euch berufen hat zu seiner ewigen Herrlichkeit in Christus Jesus, der wird euch, die ihr eine kleine Zeit leidet, aufrichten, stärken, kräftigen, gründen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 5,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Recht und Gerechtigkeit tun ist dem HERRN lieber als Opfer.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 21,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein reiner und unbefleckter Gottesdienst vor Gott, dem Vater, ist der: die Waisen und Witwen in ihrer Trübsal besuchen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Israel, du sollst mein Knecht sein; ich erwähle dich und verwerfe dich nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 41,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nicht ihr habt mich erwählt, sondern ich habe euch erwählt und bestimmt, dass ihr hingeht und Frucht bringt und eure Frucht bleibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Freuet euch mit Jerusalem und seid fröhlich über die Stadt, alle, die ihr sie lieb habt! Freuet euch mit ihr, alle, die ihr über sie traurig gewesen seid.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 66,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich danke meinem Gott, sooft ich euer gedenke - was ich allezeit tue in allen meinen Gebeten für euch alle, und ich tue das Gebet mit Freuden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 1,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist geduldig und von großer Kraft, vor dem niemand unschuldig ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nahum 1,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Verachtest du den Reichtum seiner Güte, Geduld und Langmut? Weißt du nicht, dass dich Gottes Güte zur Buße leitet?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er gedenkt ewiglich an seinen Bund, an das Wort, das er verheißen hat für tausend Geschlechter.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 105,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Des Herrn Wort bleibt in Ewigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 1,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So wahr der HERR lebt: Was mein Gott sagen wird, das will ich reden.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Chronik 18,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich suche nicht meinen Willen, sondern den Willen dessen, der mich gesandt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 5,30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Steh ab vom Zorn und lass den Grimm, entrüste dich nicht, damit du nicht Unrecht tust.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 37,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Versündigt euch nicht, wenn ihr in Zorn geratet! Versöhnt euch wieder und lasst die Sonne nicht über eurem Zorn untergehen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Palmsonntag</Sonntag>
    <Losungstext>Nimm ja nicht von meinem Munde das Wort der Wahrheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,43</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Menge, die Jesus voranging und nachfolgte, schrie: Hosianna dem Sohn Davids! Gelobt sei, der da kommt in dem Namen des Herrn! Hosianna in der Höhe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 21,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, dein Gott, ist ein verzehrendes Feuer und ein eifernder Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus ging in den Tempel und fing an, die Händler auszutreiben, und sprach zu ihnen: Es steht geschrieben: »Mein Haus soll ein Bethaus sein«; ihr aber habt es zur Räuberhöhle gemacht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,45-46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alle warten auf dich, HERR, dass du ihnen Speise gebest zur rechten Zeit. Wenn du ihnen gibst, so sammeln sie; wenn du deine Hand auftust, so werden sie mit Gutem gesättigt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 104,27-28</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat sich selbst nicht unbezeugt gelassen, hat viel Gutes getan und euch vom Himmel Regen und fruchtbare Zeiten gegeben, hat euch ernährt und eure Herzen mit Freude erfüllt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 14,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR zog vor ihnen her, am Tage in einer Wolkensäule, um sie den rechten Weg zu führen, und bei Nacht in einer Feuersäule, um ihnen zu leuchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 13,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich bin das Licht der Welt. Wer mir nachfolgt, der wird nicht wandeln in der Finsternis, sondern wird das Licht des Lebens haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 8,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag>
    <Losungstext>HERR, du bist der Armen Schutz gewesen in der Trübsal, eine Zuflucht vor dem Ungewitter, ein Schatten vor der Hitze, wenn die Tyrannen wüten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 25,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich habe mit euch geredet, damit ihr in mir Frieden habt. In der Welt habt ihr Angst; aber seid getrost, ich habe die Welt überwunden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag>Karfreitag</Sonntag>
    <Losungstext>Du, Herr, bist gut und gnädig, von großer Güte allen, die dich anrufen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 86,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus rief laut: Vater, ich befehle meinen Geist in deine Hände! Und als er das gesagt hatte, verschied er.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 23,46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird Zion wieder trösten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 1,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Und auch ihr habt nun Traurigkeit; aber ich will euch wiedersehen, und euer Herz soll sich freuen, und eure Freude soll niemand von euch nehmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 16,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Osterfest</Sonntag>
    <Losungstext>Das Werk der Gerechtigkeit wird Friede sein und die Frucht des Rechtes Sicherheit auf ewig.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 32,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich bin die Auferstehung und das Leben. Wer an mich glaubt, der wird leben, auch wenn er stirbt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 11,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Ostermontag</Sonntag>
    <Losungstext>So hütet euch nun, dass ihr den Bund des HERRN, eures Gottes, nicht vergesst, den er mit euch geschlossen hat, und nicht ein Bildnis macht von irgendeiner Gestalt, wie es der HERR, dein Gott, geboten hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ein böses und abtrünniges Geschlecht fordert ein Zeichen, aber es wird ihm kein Zeichen gegeben werden, es sei denn das Zeichen des Propheten Jona. Denn wie Jona drei Tage und drei Nächte im Bauch des Fisches war, so wird der Menschensohn drei Tage und drei Nächte im Schoß der Erde sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 12,39-40</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, behüte meinen Mund und bewahre meine Lippen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 141,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein Knecht des Herrn soll nicht streitsüchtig sein, sondern freundlich gegen jedermann, im Lehren geschickt, der Böses ertragen kann.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 2,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst den HERRN, deinen Gott, lieb haben von ganzem Herzen, von ganzer Seele und mit all deiner Kraft.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 6,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns lieben, denn er hat uns zuerst geliebt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es sei Gutes oder Schlechtes - auf die Stimme des HERRN, unseres Gottes, werden wir hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 42,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht zu Petrus:/ Als du jünger warst, gürtetest du dich selbst und gingst, wo du hinwolltest; wenn du aber alt wirst, wirst du deine Hände ausstrecken und ein anderer wird dich gürten und führen, wo du nicht hinwillst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 21,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott wird mich erlösen aus des Todes Gewalt; denn er nimmt mich auf.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 49,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir glauben, dass Jesus gestorben und auferstanden ist, so wird Gott auch die, die entschlafen sind, durch Jesus mit ihm einherführen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 4,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr sprach zu Isaak:/ Durch deine Nachkommen sollen alle Völker auf Erden gesegnet werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 26,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr aber, liebe Brüder und Schwestern, ihr seid gleich wie Isaak Kinder der Verheißung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 4,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag>
    <Losungstext>Es gibt nichts Besseres, als dass der Mensch sich freut bei seinem Tun, denn das ist sein Teil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 3,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid allezeit fröhlich!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn du nun gegessen hast und satt bist und schöne Häuser erbaust und darin wohnst, dann hüte dich, dass dein Herz sich nicht überhebt und du den HERRN, deinen Gott, vergisst.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 8,12.14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid reichlich dankbar.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das sei ferne von uns, dass wir uns auflehnen gegen den HERRN und uns heute von ihm abwenden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 22,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was ihr gehört habt von Anfang an, das bleibe in euch. Wenn in euch bleibt, was ihr von Anfang an gehört habt, so werdet ihr auch im Sohn und im Vater bleiben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 2,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-04-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch Hirten geben nach meinem Herzen, die euch weiden sollen in Einsicht und Weisheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 3,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat in der Gemeinde eingesetzt erstens Apostel, zweitens Propheten, drittens Lehrer, dann Wundertäter, dann Gaben, gesund zu machen, zu helfen, zu leiten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 12,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er hat ein Gedächtnis gestiftet seiner Wunder, der gnädige und barmherzige HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 111,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dieser Kelch ist der neue Bund in meinem Blut; das tut, sooft ihr daraus trinkt, zu meinem Gedächtnis.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 11,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, alle Menschen gehören mir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 18,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott will, dass allen Menschen geholfen werde und sie zur Erkenntnis der Wahrheit kommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 2,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Haltet meine Satzungen und tut sie; ich bin der HERR, der euch heiligt.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 20,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist’s, der in euch wirkt beides, das Wollen und das Vollbringen, nach seinem Wohlgefallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag>
    <Losungstext>Wende dich zu mir und sei mir gnädig; denn ich bin einsam und elend.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr ist barmherzig und ein Erbarmer.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, du bist’s allein, du hast gemacht den Himmel und aller Himmel Himmel mit ihrem ganzen Heer, die Erde und alles, was darauf ist, die Meere und alles, was darinnen ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Nehemia 9,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gottes unsichtbares Wesen, das ist seine ewige Kraft und Gottheit, wird seit der Schöpfung der Welt ersehen aus seinen Werken, wenn man sie wahrnimmt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 1,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Glaubt ihr nicht, so bleibt ihr nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 7,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu Simon Petrus:/ Ich habe für dich gebeten, dass dein Glaube nicht aufhöre.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 22,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Frau nahm von der Frucht und aß und gab ihrem Mann, der bei ihr war, auch davon und er aß.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 3,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich fürchte aber, eure Gedanken könnten abgelenkt werden von der ungeteilten Hinwendung zu Christus, so wie es der Schlange gelang, Eva mit ihrer List zu betrügen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Kor 11,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Vor dir wird man sich freuen, wie man sich freut in der Ernte.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 9,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr habt geschmeckt, dass der Herr freundlich ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 2,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr werdet mit Freuden Wasser schöpfen aus den Heilsbrunnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 12,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wen dürstet, der komme; und wer da will, der nehme das Wasser des Lebens umsonst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Israeliten, Männer und Frauen, die ihr Herz dazu trieb, brachten freiwillige Gaben zu allem Werk, das der HERR durch Mose geboten hatte.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 35,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein jeder gebe, wie er’s sich im Herzen vorgenommen hat, nicht mit Unwillen oder aus Zwang; denn einen fröhlichen Geber hat Gott lieb.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 9,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Ich hebe meine Augen auf zu den Bergen. Woher kommt mir Hilfe? Meine Hilfe kommt vom HERRN, der Himmel und Erde gemacht hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 121,1-2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Thomas spricht zu Jesus:/ Herr, wir wissen nicht, wo du hingehst; wie können wir den Weg wissen? Jesus spricht zu ihm: Ich bin der Weg und die Wahrheit und das Leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, erhebe dich in deiner Kraft, so wollen wir singen und loben deine Macht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 21,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ermuntert einander mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern, singt und spielt dem Herrn in eurem Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR segne euch je mehr und mehr, euch und eure Kinder!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 115,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seht, welch eine Liebe hat uns der Vater erwiesen, dass wir Gottes Kinder heißen sollen - und wir sind es auch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wehe den törichten Propheten, die ihrem eigenen Geist folgen, ohne etwas gesehen zu haben!</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 13,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Es werden viele zu mir sagen an jenem Tage: Herr, Herr, haben wir nicht in deinem Namen geweissagt? Haben wir nicht in deinem Namen böse Geister ausgetrieben? Haben wir nicht in deinem Namen viele Wunder getan? Dann werde ich ihnen bekennen: Ich habe euch noch nie gekannt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,22-23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer sich des Armen erbarmt, der leiht dem HERRN, und der wird ihm vergelten, was er Gutes getan hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 19,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Samariter zog zwei Silbergroschen heraus, gab sie dem Wirt und sprach: Pflege ihn; und wenn du mehr ausgibst, will ich dir’s bezahlen, wenn ich wiederkomme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Erfreue mich wieder mit deiner Hilfe, und mit einem willigen Geist rüste mich aus.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott gebe euch viel Barmherzigkeit und Frieden und Liebe!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Judas 2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Samuel sprach: Ihr habt zwar all das Unrecht getan; es sei aber ferne von mir, dass ich davon abließe, für euch zu beten.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 12,20.23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jeder Hohepriester kann mitfühlen mit denen, die unwissend sind und irren, weil er auch selber Schwachheit an sich trägt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 5,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag>
    <Losungstext>Herr, vor dir liegt all mein Sehnen, und mein Seufzen ist dir nicht verborgen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 38,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Leidet jemand unter euch, der bete; ist jemand guten Mutes, der singe Psalmen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 5,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobet ihr Völker, unsern Gott, lasst seinen Ruhm weit erschallen, der unsre Seelen am Leben erhält und lässt unsere Füße nicht gleiten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,8-9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ein Lobpreis seiner Herrlichkeit sollen wir sein - wir alle, die wir durch Christus von Hoffnung erfüllt sind!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, die Erde ist voll deiner Güte; lehre mich deine Gebote.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 119,64</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dient einander, ein jeder mit der Gabe, die er empfangen hat, als die guten Haushalter der mancherlei Gnade Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist das Wort ganz nahe bei dir, in deinem Munde und in deinem Herzen, dass du es tust.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 30,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer diese meine Rede hört und tut sie, der gleicht einem klugen Mann, der sein Haus auf Fels baute.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Herr, unser Gott, sei uns freundlich und fördere das Werk unsrer Hände bei uns. Ja, das Werk unsrer Hände wollest du fördern!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Joppe war eine Jüngerin mit Namen Tabita. Die tat viele gute Werke und gab reichlich Almosen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 9,36</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Leben und Wohltat hast du an mir getan, und deine Obhut hat meinen Odem bewahrt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 10,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes schreibt an Gajus:/ Mein Lieber, ich wünsche, dass es dir in allen Dingen gut gehe und du gesund seist, so wie es deiner Seele gut geht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>3.Johannes 2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Herr, wessen soll ich mich trösten? Ich hoffe auf dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 39,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu der Frau, die an Blutungen litt:/ Sei getrost, Tochter, dein Glaube hat dich gerettet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR hat sein Volk getröstet und Jerusalem erlöst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 52,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus Jesus hat sich selbst gegeben für alle zur Erlösung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 2,5-6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn mir gleich Leib und Seele verschmachtet, so bist du doch, Gott, allezeit meines Herzens Trost und mein Teil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 73,26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Hoffnung haben wir als einen sicheren und festen Anker unsrer Seele.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es werden Wasser in der Wüste hervorbrechen und Ströme im dürren Lande.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 35,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ein Engel zeigte mir einen Strom lebendigen Wassers, klar wie Kristall, der ausgeht von dem Thron Gottes und des Lammes; mitten auf dem Platz und auf beiden Seiten des Stromes Bäume des Lebens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kaleb sprach zu Josua: Meine Brüder machten dem Volk das Herz verzagt, ich aber folgte dem HERRN, meinem Gott, treulich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 14,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werde wach und stärke das andre, das sterben will.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will, spricht der HERR, eine feurige Mauer rings um Jerusalem her sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 2,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Siehe, ich bin bei euch alle Tage bis an der Welt Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 28,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mit Gott wollen wir Taten tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 60,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Geht hin und lernt, was das heißt: »Ich habe Wohlgefallen an Barmherzigkeit und nicht am Opfer.«</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-05-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/David betete:/ Um deines Wortes willen und nach deinem Herzen hast du alle diese großen Dinge getan.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Samuel 7,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Viele, die Jesus zuhörten, verwunderten sich und sprachen: Woher hat er das? Und was ist das für eine Weisheit, die ihm gegeben ist? Und solche mächtigen Taten, die durch seine Hände geschehen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 6,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag>
    <Losungstext>Steht der HERR mir zur Rechten, so werde ich festbleiben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie sahen den Freimut des Petrus und Johannes und wunderten sich; denn sie merkten, dass sie ungelehrte und einfache Leute waren, und wussten auch von ihnen, dass sie mit Jesus gewesen waren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 4,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bin ich nur ein Gott, der nahe ist, spricht der HERR, und nicht auch ein Gott, der ferne ist?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 23,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>O welch eine Tiefe des Reichtums, beides, der Weisheit und der Erkenntnis Gottes! Wie unbegreiflich sind seine Gerichte und unerforschlich seine Wege!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wo ist solch ein Gott, wie du bist, der die Sünde vergibt und erlässt die Schuld denen, die übrig geblieben sind von seinem Erbteil; der an seinem Zorn nicht ewig festhält, denn er ist barmherzig!</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 7,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat uns nicht bestimmt zum Zorn, sondern dazu, das Heil zu erlangen durch unsern Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer glaubt dem, was uns verkündet wurde, und wem ist der Arm des HERRN offenbart?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 53,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich preise dich, Vater, Herr des Himmels und der Erde, weil du dies den Weisen und Klugen verborgen hast und hast es den Unmündigen offenbart.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So fern der Morgen ist vom Abend, lässt er unsre Übertretungen von uns sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott war in Christus und versöhnte die Welt mit sich selber und rechnete ihnen ihre Sünden nicht zu und hat unter uns aufgerichtet das Wort von der Versöhnung.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt herzu, lasst uns dem HERRN frohlocken und jauchzen dem Hort unsers Heils!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 95,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gelähmte sprang auf, konnte gehen und stehen und ging mit ihnen in den Tempel, lief und sprang umher und lobte Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobe den HERRN, der dein Leben vom Verderben erlöst, der dich krönet mit Gnade und Barmherzigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,2.4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich lebe, doch nun nicht ich, sondern Christus lebt in mir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 2,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstfest</Sonntag>
    <Losungstext>HERR, behüte mich wie einen Augapfel im Auge.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 17,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich will euch nicht als Waisen zurücklassen; ich komme zu euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag>
    <Losungstext>Wir wollen nicht mehr sagen zu den Werken unserer Hände: »Ihr seid unser Gott«.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hosea 14,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was hilft es dem Menschen, wenn er die ganze Welt gewinnt, dabei aber Schaden nimmt an seinem Leben?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 16,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, unser Gott, sei mit uns, wie er mit unseren Vorfahren war.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,57</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wünschen aber, dass jeder von euch denselben Eifer beweise, die Hoffnung festzuhalten bis ans Ende, damit ihr nicht träge werdet, sondern Nachfolger derer, die durch Glauben und Geduld die Verheißungen ererben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 6,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich erkenne meine Missetat, und meine Sünde ist immer vor mir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 51,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir unsre Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will die Finsternis vor ihnen her zum Licht machen und das Höckerige zur Ebene.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 42,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Siehe, ich habe vor dir eine Tür aufgetan und niemand kann sie zuschließen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Bewahre mich, Gott; denn ich traue auf dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Glauben wurde Mose, als er geboren war, drei Monate verborgen von seinen Eltern, weil sie sahen, dass er ein schönes Kind war; und sie fürchteten sich nicht vor des Königs Gebot.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du machst Winde zu deinen Boten und Feuerflammen zu deinen Dienern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 104,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da das Schiff ergriffen wurde und nicht mehr gegen den Wind gerichtet werden konnte, gaben wir auf und ließen uns treiben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 27,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will sie durchs Feuer gehen lassen und läutern, wie man Silber läutert, und prüfen, wie man Gold prüft. Dann werden sie meinen Namen anrufen, und ich will sie erhören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 13,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Unsre Hoffnung steht fest für euch, weil wir wissen: wie ihr an den Leiden teilhabt, so werdet ihr auch am Trost teilhaben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte dich nicht vor plötzlichem Schrecken; denn der HERR ist deine Zuversicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 3,25.26</Losungsvers>
    <Lehrtext>Fürchtet euch nicht vor ihrem Drohen und erschreckt nicht; heiligt aber den Herrn Christus in euren Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 3,14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Zeige deinen Knechten deine Werke und deine Herrlichkeit ihren Kindern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Das ist Gottes Werk, dass ihr an den glaubt, den er gesandt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sie gaben’s dem HERRN freiwillig von ganzem Herzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 29,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir berichten euch, liebe Brüder und Schwestern, von der Gnade Gottes, die den Gemeinden in Makedonien zuteil geworden ist: In mancherlei Bedrängnis haben sie sich bewährt, und so ist ihre überschwängliche Freude und ihre tiefe Armut übergeströmt in den Reichtum ihrer selbstlosen Gabe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 8,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott erhöht die Niedrigen und hilft den Betrübten empor.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 5,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Geringe vor der Welt und das Verachtete hat Gott erwählt, das, was nichts ist, damit er zunichte mache, was etwas ist, damit sich kein Mensch vor Gott rühme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 1,28-29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird der Friede sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 5,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wenn ihr euch aber untereinander beißt und fresst, so seht zu, dass ihr nicht einer vom andern aufgefressen werdet. Ich sage aber: Lebt im Geist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,15-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, du hast mich von Jugend auf gelehrt, und noch jetzt verkündige ich deine Wunder.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Bleibe bei dem, was du gelernt hast und was dir anvertraut ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 3,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Heile du mich, HERR, so werde ich heil; hilf du mir, so ist mir geholfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 17,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der blinde Bettler Bartimäus fing an zu schreien und zu sagen: Jesus, du Sohn Davids, erbarme dich meiner! Und Jesus blieb stehen und sprach: Ruft ihn her!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 10,47.49</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich weiß wohl, was ich für Gedanken über euch habe, spricht der HERR: Gedanken des Friedens und nicht des Leides, dass ich euch gebe Zukunft und Hoffnung.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 29,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Den Frieden lasse ich euch, meinen Frieden gebe ich euch. Nicht gebe ich euch, wie die Welt gibt. Euer Herz erschrecke nicht und fürchte sich nicht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag>Johannistag</Sonntag>
    <Losungstext>Ach, HERR, wenn unsre Sünden uns verklagen, so hilf doch um deines Namens willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 14,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Johannes sieht, dass Jesus zu ihm kommt, und spricht: Siehe, das ist Gottes Lamm, das der Welt Sünde trägt!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mächtig waltet über uns seine Güte und die Treue des HERRN währt in Ewigkeit. Halleluja!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 117,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie in der ganzen Welt, so bringt das Evangelium auch bei euch Frucht und breitet sich aus, seit dem Tag, an dem ihr von der Gnade Gottes gehört und sie in Wahrheit erkannt habt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR verstößt sein Volk nicht um seines großen Namens willen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 12,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr kennt die Gnade unseres Herrn Jesus Christus: obwohl er reich ist, wurde er doch arm um euretwillen, damit ihr durch seine Armut reich würdet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 8,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Von Gott werde dir geholfen, und von dem Allmächtigen seist du gesegnet.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 49,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach zu dem Geheilten:/ Geh hin in dein Haus zu den Deinen und verkünde ihnen, welch große Wohltat dir der Herr getan und wie er sich deiner erbarmt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will meiner Herde helfen, dass sie nicht mehr zum Raub werden soll.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Der Mietling, der nicht Hirte ist, dem die Schafe nicht gehören, sieht den Wolf kommen und verlässt die Schafe und flieht. Ich bin der gute Hirte und kenne die Meinen und die Meinen kennen mich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 10,12.14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Behalte meine Gebote, so wirst du leben, und hüte meine Weisung wie deinen Augapfel.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 7,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Hab Acht auf dich selbst und auf die Lehre; beharre in diesen Stücken! Denn wenn du das tust, wirst du dich selbst retten und die, die dich hören.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 4,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-06-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In der Finsternis erstrahlt den Aufrichtigen ein Licht, gnädig, barmherzig und gerecht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 112,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel des Herrn tat in der Nacht die Türen des Gefängnisses auf und führte die Apostel heraus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 5,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, der du uns viel Angst und Not hast erfahren lassen, du wirst uns wieder beleben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 71,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus Jesus hat dem Tode die Macht genommen und das Leben und ein unvergängliches Wesen ans Licht gebracht durch das Evangelium.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 1,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott schuf sie als Mann und Frau und segnete sie und gab ihnen den Namen »Mensch«.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 5,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>In dem Herrn ist weder die Frau etwas ohne den Mann noch der Mann etwas ohne die Frau; denn wie die Frau von dem Mann, so kommt auch der Mann durch die Frau; aber alles von Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 11,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Man soll nicht mehr von Frevel hören in deinem Lande noch von Schaden oder Verderben in deinen Grenzen, sondern deine Mauern sollen »Heil« und deine Tore »Lob« heißen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 60,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott wird abwischen alle Tränen von ihren Augen, und der Tod wird nicht mehr sein, noch Leid noch Geschrei.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Jene, die fern sind, werden kommen und am Tempel des HERRN bauen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 6,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Herrn werdet auch ihr mit erbaut zu einer Wohnung Gottes im Geist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,22</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lass dir wohlgefallen die Rede meines Mundes und das Gespräch meines Herzens vor dir, HERR, mein Fels und mein Erlöser.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Es kommt die Zeit und ist schon jetzt, in der die wahren Anbeter den Vater anbeten werden im Geist und in der Wahrheit; denn auch der Vater will solche Anbeter haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Gott der HERR machte den Menschen aus Erde vom Acker und blies ihm den Odem des Lebens in seine Nase. Und so ward der Mensch ein lebendiges Wesen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 2,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist es, der allen Leben und Atem und überhaupt alles gibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Höret, alle Völker! Merk auf, Land und alles, was darinnen ist! Denn Gott der HERR hat mit euch zu reden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 1,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nachdem Gott vorzeiten vielfach und auf vielerlei Weise geredet hat zu den Vätern durch die Propheten, hat er in diesen letzten Tagen zu uns geredet durch den Sohn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,1-2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst deinen Nächsten nicht bedrücken.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 19,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jeder von uns lebe dem Nächsten zu Gefallen, ihm zum Wohl, um ihn aufzubauen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 15,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, wie dein Name, so ist auch dein Ruhm bis an der Welt Enden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 48,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Danach hörte ich etwas wie eine große Stimme einer großen Schar im Himmel, die sprach: Halleluja! Das Heil und die Herrlichkeit und die Kraft sind unseres Gottes!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 19,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sah ihre Not an, als er ihre Klage hörte, und gedachte an seinen Bund mit ihnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 106,44-45</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott ist treu, der euch nicht versuchen lässt über eure Kraft, sondern macht, dass die Versuchung so ein Ende nimmt, dass ihr’s ertragen könnt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 10,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat seinen Thron im Himmel errichtet, und sein Reich herrscht über alles.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus wird das Reich Gott, dem Vater, übergeben, nachdem er alle Herrschaft und alle Macht und Gewalt vernichtet hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 15,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, mein Herz ist bereit, ich will singen und spielen. Wach auf, meine Seele!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 108,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mit Psalmen, Lobgesängen und geistlichen Liedern singt Gott dankbar in euren Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Gedenke nicht der Sünden meiner Jugend und meiner Übertretungen, gedenke aber meiner nach deiner Barmherzigkeit, HERR, um deiner Güte willen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott, der reich ist an Barmherzigkeit, hat in seiner großen Liebe, mit der er uns geliebt hat, auch uns, die wir tot waren in den Sünden, mit Christus lebendig gemacht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer als Verleumder umhergeht, gibt Vertrauliches preis, wer aber verlässlich ist, behält Geheimnisse für sich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 11,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Was wahrhaftig ist, was ehrbar, was gerecht, was rein, was liebenswert, was einen guten Ruf hat, sei es eine Tugend, sei es ein Lob - darauf seid bedacht!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott sprach zu Salomo: Weil du weder um langes Leben bittest noch um Reichtum noch um deiner Feinde Tod, sondern um Verstand, zu hören und recht zu richten, siehe, so tue ich nach deinen Worten.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 3,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Trachtet zuerst nach dem Reich Gottes und nach seiner Gerechtigkeit, so wird euch das alles zufallen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,33</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich denke an die Taten des HERRN, ja, ich denke an deine früheren Wunder und sinne über alle deine Werke und denke deinen Taten nach.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 77,12-13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott gebe euch erleuchtete Augen des Herzens, damit ihr erkennt, zu welcher Hoffnung ihr von ihm berufen seid.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Gott sprach zu Noah:/ Siehe, ich richte mit euch einen Bund auf und mit euren Nachkommen und mit allem lebendigen Getier, dass hinfort keine Sintflut mehr kommen soll, die die Erde verderbe.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 9,9-10.11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer will verdammen? Christus Jesus ist hier, der gestorben ist, ja vielmehr, der auch auferweckt ist, der zur Rechten Gottes ist und uns vertritt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin der Erste, und ich bin der Letzte, und außer mir ist kein Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 44,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Kein Mensch hat Gott jemals gesehen. Nur der Eine, der selbst Gott ist und mit dem Vater in engster Gemeinschaft steht, hat uns gesagt und gezeigt, wer Gott ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wie könnt ihr rechten mit mir? Ihr seid alle von mir abgefallen, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,29</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr lieft so gut. Wer hat euch aufgehalten, der Wahrheit nicht zu gehorchen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Wer zugrunde gehen soll, der wird zuvor stolz; und Hochmut kommt vor dem Fall.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 16,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns ablegen alles, was uns beschwert, und die Sünde, die uns ständig umstrickt, und lasst uns laufen mit Geduld in dem Kampf, der uns bestimmt ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>In der Zeit meiner Not suche ich den Herrn; meine Hand ist des Nachts ausgereckt und lässt nicht ab.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 77,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die da Leid tragen; denn sie sollen getröstet werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er weiß, was für ein Gebilde wir sind; er gedenkt daran, dass wir Staub sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben aber diesen Schatz in irdenen Gefäßen, damit die überschwängliche Kraft von Gott sei und nicht von uns.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 4,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Unsre Missetaten stellst du vor dich, unsre unerkannte Sünde ins Licht vor deinem Angesicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 90,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir sagen, wir haben keine Sünde, so betrügen wir uns selbst, und die Wahrheit ist nicht in uns. Wenn wir aber unsre Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 1,8-9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Seid nicht halsstarrig, sondern gebt eure Hand dem HERRN und kommt zu seinem Heiligtum.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Chronik 30,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Philippus findet Nathanael und spricht zu ihm: Wir haben den gefunden, von dem Mose im Gesetz und die Propheten geschrieben haben, Jesus, Josefs Sohn, aus Nazareth. Und Nathanael sprach zu ihm: Was kann aus Nazareth Gutes kommen! Philippus spricht zu ihm: Komm und sieh es!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,45-46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Befreie, die zum Tod geschleppt werden, und rette, die zur Hinrichtung wanken! Wenn du sagst: Sieh, wir haben das nicht gewusst! - wird er, der die Herzen prüft, es nicht durchschauen?</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 24,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Was ihr nicht getan habt einem von diesen Geringsten, das habt ihr mir auch nicht getan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 25,45</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mein Gott, betrübt ist meine Seele in mir, darum gedenke ich an dich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 42,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer zu mir kommt, den werde ich nicht hinausstoßen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Unrecht Gut hilft nicht; aber Gerechtigkeit errettet vom Tode.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 10,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Zachäus trat vor den Herrn und sprach: Siehe, Herr, die Hälfte von meinem Besitz gebe ich den Armen, und wenn ich jemanden betrogen habe, so gebe ich es vierfach zurück.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott segnete den siebenten Tag und heiligte ihn, weil er an ihm ruhte von allen seinen Werken.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 2,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist noch eine Ruhe vorhanden für das Volk Gottes. Denn wer zu Gottes Ruhe gekommen ist, der ruht auch von seinen Werken so wie Gott von den seinen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 4,9-10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Tut nicht Unrecht den Witwen, Waisen, Fremdlingen und Armen!</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 7,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer nun weiß, Gutes zu tun, und tut’s nicht, dem ist’s Sünde.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst das Recht nicht beugen und sollst auch die Person nicht ansehen und keine Geschenke nehmen; denn Geschenke machen die Weisen blind und verdrehen die Sache der Gerechten.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 16,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wie könnt ihr glauben, die ihr Ehre voneinander annehmt, und die Ehre, die von dem alleinigen Gott ist, sucht ihr nicht?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 5,44</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-07-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist in seinem heiligen Tempel. Es sei vor ihm stille alle Welt!</Losungstext>
    <Losungsvers>Habakuk 2,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Maria setzte sich dem Herrn zu Füßen und hörte seiner Rede zu.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe dich bereitet, dass du mein Knecht seist. Israel, ich vergesse dich nicht!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 44,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat sein Volk nicht verstoßen, das er zuvor erwählt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das ist der HERR, auf den wir hofften; lasst uns jubeln und fröhlich sein über sein Heil.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 25,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unsere Gemeinschaft ist mit dem Vater und mit seinem Sohn Jesus Christus. Und das schreiben wir, damit unsere Freude vollkommen sei.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 1,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will aufschrecken die Leute, die sich durch nichts aus der Ruhe bringen lassen und sprechen in ihrem Herzen: Der HERR wird weder Gutes noch Böses tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Zefanja 1,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wach auf, der du schläfst, und steh auf von den Toten, so wird dich Christus erleuchten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott ließ das Volk einen Umweg machen und führte es durch die Wüste zum Schilfmeer.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 13,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus war in der Wüste vierzig Tage und wurde versucht von dem Satan und war bei den wilden Tieren, und die Engel dienten ihm. Danach kam Jesus nach Galiläa und predigte das Evangelium Gottes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 1,13-14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr sprach zu Mose:/ Mein Angesicht kannst du nicht sehen; denn kein Mensch wird leben, der mich sieht.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 33,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Darin ist erschienen die Liebe Gottes unter uns, dass Gott seinen eingebornen Sohn gesandt hat in die Welt, damit wir durch ihn leben sollen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 4,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst mit einem neuen Namen genannt werden, welchen des HERRN Mund nennen wird.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 62,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist jemand in Christus, so ist er eine neue Kreatur; das Alte ist vergangen, siehe, Neues ist geworden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 5,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Am Tage sendet der HERR seine Güte, und des Nachts singe ich ihm und bete zu dem Gott meines Lebens.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 42,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es begab sich aber zu der Zeit, dass Jesus auf einen Berg ging, um zu beten; und er blieb die Nacht über im Gebet zu Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist mein Helfer, und unter dem Schatten deiner Flügel frohlocke ich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 63,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich bin gewiss, dass weder Tod noch Leben, weder Engel noch Mächte noch Gewalten, weder Gegenwärtiges noch Zukünftiges, weder Hohes noch Tiefes noch eine andere Kreatur uns scheiden kann von der Liebe Gottes, die in Christus Jesus ist, unserm Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,38-39</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Siehe, Finsternis bedeckt das Erdreich und Dunkel die Völker; aber über dir geht auf der HERR, und seine Herrlichkeit erscheint über dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 60,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich bin in die Welt gekommen als ein Licht, damit, wer an mich glaubt, nicht in der Finsternis bleibe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,46</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Gott sei uns gnädig und segne uns.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 67,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Gnade unseres Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 13,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobt den HERRN, alle Völker! Rühmt ihn, ihr Nationen alle!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 117,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes schreibt:/ Jedes Geschöpf, das im Himmel ist und auf Erden und unter der Erde und auf dem Meer und alles, was darin ist, hörte ich sagen: Dem, der auf dem Thron sitzt, und dem Lamm sei Lob und Ehre und Preis und Gewalt von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 5,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es wird keiner den andern noch ein Bruder den andern lehren und sagen: »Erkenne den HERRN«, sondern sie sollen mich alle erkennen, beide, Klein und Groß, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>Thomas sprach zu Jesus: Mein Herr und mein Gott!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat mich gesandt, den Elenden gute Botschaft zu bringen, die zerbrochenen Herzen zu verbinden, zu verkündigen den Gefangenen die Freiheit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 61,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Leben ist erschienen, und wir haben gesehen und bezeugen und verkündigen euch das Leben, das ewig ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 1,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Gerechten freuen sich und sind fröhlich vor Gott und freuen sich von Herzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 68,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Freuet euch in dem Herrn allewege, und abermals sage ich: Freuet euch!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auf dich hoffen, die deinen Namen kennen; denn du verlässest nicht, die dich, HERR, suchen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 9,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich kenne deine Werke und deine Mühsal und deine Geduld.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 2,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Deine Sonne wird nicht mehr untergehen und dein Mond nicht den Schein verlieren; denn der HERR wird dein ewiges Licht sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 60,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr alle seid Kinder des Lichtes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>/Der Herr sprach zu Elia:/ Ich will übriglassen siebentausend in Israel, alle Knie, die sich nicht gebeugt haben vor Baal.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 19,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns festhalten an dem Bekenntnis der Hoffnung und nicht wanken; denn er ist treu, der sie verheißen hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Man wird wieder hören den Jubel der Freude und Wonne, die Stimme des Bräutigams und der Braut und die Stimme derer, die da sagen: »Danket dem HERRN Zebaoth; denn er ist freundlich, und seine Güte währet ewiglich.«</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 33,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach zu ihnen: Wie können die Hochzeitsgäste fasten, während der Bräutigam bei ihnen ist?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Salomo sprach:/ Siehe, der Himmel und aller Himmel Himmel können dich nicht fassen - wie sollte es dann dies Haus tun, das ich gebaut habe?</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus wohne durch den Glauben in euren Herzen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hört mein Flehen; mein Gebet nimmt der HERR an.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 6,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid beharrlich im Gebet und wacht in ihm mit Danksagung!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 4,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR, dein Gott, wird dir Glück geben zu allen Werken deiner Hände.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 30,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Simon antwortete und sprach: Meister, wir haben die ganze Nacht gearbeitet und nichts gefangen; aber auf dein Wort will ich die Netze auswerfen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 5,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Volk derer aber, die ihren Gott kennen, wird stark bleiben und entsprechend handeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 11,32</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Liebe Brüder und Schwestern, ich bilde mir nicht ein, dass ich selbst es ergriffen hätte, eins aber tue ich: Was zurückliegt, vergesse ich und strecke mich aus nach dem, was vor mir liegt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 3,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, mein Gott, groß sind deine Wunder und deine Gedanken, die du an uns beweisest; dir ist nichts gleich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 40,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Groß ist, wie jedermann bekennen muss, das Geheimnis des Glaubens: Jesus Christus ist offenbart im Fleisch, gerechtfertigt im Geist, erschienen den Engeln, gepredigt den Heiden, geglaubt in der Welt, aufgenommen in die Herrlichkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 3,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag>
    <Losungstext>Singet fröhlich Gott, der unsre Stärke ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 81,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Lasst uns freuen und fröhlich sein und ihm die Ehre geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 19,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gelobet sei der HERR, der seinem Volk Israel Ruhe gegeben hat, wie er es zugesagt hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,56</Losungsvers>
    <Lehrtext>Christus ist unser Friede.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist kein Fels, wie unser Gott ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 2,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einen andern Grund kann niemand legen als den, der gelegt ist, welcher ist Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 3,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt Brot die Fülle haben und sollt sicher in eurem Lande wohnen.</Losungstext>
    <Losungsvers>3.Mose 26,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus nahm die Brote, dankte und gab sie denen, die sich gelagert hatten; desgleichen auch von den Fischen, soviel sie wollten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ehe sie rufen, will ich antworten; wenn sie noch reden, will ich hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dem, der überschwänglich tun kann über alles hinaus, was wir bitten oder verstehen, nach der Kraft, die in uns wirkt, dem sei Ehre in der Gemeinde und in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,20-21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will hoffen auf den HERRN, der sein Antlitz verborgen hat vor dem Hause Jakob.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 8,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn wir aber auf das hoffen, was wir nicht sehen, so warten wir darauf in Geduld.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/David sprach zu Goliat:/ Du kommst zu mir mit Schwert, Lanze und Spieß, ich aber komme zu dir im Namen des HERRN Zebaoth.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 17,45</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weil wir unsere Hoffnung auf den lebendigen Gott gesetzt haben, darum arbeiten wir so hart und kämpfen wir, denn er ist der Retter aller Menschen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 4,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-08-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Freu dich, wenn du einen Glückstag hast. Und wenn du einen Unglückstag hast, dann denke daran: Gott schickt dir beide, und du weißt nicht, was als Nächstes kommt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 7,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir wissen aber, dass denen, die Gott lieben, alle Dinge zum Besten dienen, denen, die nach seinem Ratschluss berufen sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt her und sehet an die Werke Gottes, der so wunderbar ist in seinem Tun an den Menschenkindern.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der uns gesegnet hat mit allem geistlichen Segen im Himmel durch Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist nahe allen, die ihn anrufen, allen, die ihn ernstlich anrufen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 145,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sorgt euch um nichts, sondern in allen Dingen lasst eure Bitten in Gebet und Flehen mit Danksagung vor Gott kundwerden!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du bist ja der Herr! Ich weiß von keinem Gut außer dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 16,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es wandten sich viele seiner Jünger ab und gingen hinfort nicht mehr mit ihm. Da fragte Jesus die Zwölf: Wollt ihr auch weggehen? Da antwortete ihm Simon Petrus: Herr, wohin sollen wir gehen? Du hast Worte des ewigen Lebens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,66-68</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird sich unser wieder erbarmen und alle unsere Sünden in die Tiefen des Meeres werfen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Micha 7,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich bin nicht gekommen, dass ich die Welt richte, sondern dass ich die Welt rette.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Zeit steht in deinen Händen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 31,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sorgt euch nicht um den morgigen Tag, denn der morgige Tag wird für sich selber sorgen. Jeder Tag hat genug an seiner eigenen Last.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Geist Gottes des HERRN ist auf mir, weil der HERR mich gesalbt hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 61,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Welche der Geist Gottes treibt, die sind Gottes Kinder.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR ist mein Licht und mein Heil; vor wem sollte ich mich fürchten?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 27,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Euer Herz erschrecke nicht! Glaubt an Gott und glaubt an mich!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 14,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR Zebaoth, wohl dem Menschen, der sich auf dich verlässt!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 84,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wahrlich, ich sage euch: Wer glaubt, der hat das ewige Leben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR erlöste sie, weil er sie liebte und Erbarmen mit ihnen hatte. Er nahm sie auf und trug sie allezeit von alters her.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 63,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Aus Gnade seid ihr selig geworden durch Glauben, und das nicht aus euch: Gottes Gabe ist es.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fürchte dich nicht, denn ich habe dich erlöst; ich habe dich bei deinem Namen gerufen; du bist mein!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Freut euch, dass eure Namen im Himmel geschrieben sind.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 10,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR lasse sein Angesicht leuchten über dir und sei dir gnädig.</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 6,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das wahre Licht, das in die Welt gekommen ist und nun allen Menschen leuchtet, ist Er.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mit meinem Gott kann ich über Mauern springen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 18,30</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir überwinden weit durch den, der uns geliebt hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR Zebaoth: Wer euch antastet, der tastet meinen Augapfel an.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sacharja 2,12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ist Gott für uns, wer kann wider uns sein?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 8,31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Verlasst euch nicht auf Lügenworte, wenn sie sagen: »Hier ist des HERRN Tempel, hier ist des HERRN Tempel, hier ist des HERRN Tempel!« Sondern bessert euer Leben und euer Tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 7,4-5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ganze Gesetz ist in einem Wort erfüllt, in dem:»Liebe deinen Nächsten wie dich selbst!«</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dies ist der Tag, den der HERR macht; lasst uns freuen und fröhlich an ihm sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Siehe, jetzt ist die Zeit der Gnade, siehe, jetzt ist der Tag des Heils!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 6,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du sollst den Namen des HERRN, deines Gottes, nicht missbrauchen; denn der HERR wird den nicht ungestraft lassen, der seinen Namen missbraucht.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 20,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Dein Name werde geheiligt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 6,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Engel Gottes rief Hagar vom Himmel her und sprach zu ihr: Was ist dir, Hagar? Fürchte dich nicht; denn Gott hat gehört die Stimme des Knaben, der dort liegt. Steh auf, nimm den Knaben und führe ihn an deiner Hand; denn ich will ihn zum großen Volk machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 21,17-18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Stärkt die müden Hände und die wankenden Knie und macht sichere Schritte mit euren Füßen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 12,12-13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Gerechte weiß um die Sache der Armen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 29,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir, die wir stark sind, sollen das Unvermögen der Schwachen tragen und nicht Gefallen an uns selber haben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 15,1</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dann werden die Augen der Blinden aufgetan und die Ohren der Tauben geöffnet werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 35,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus berührte ihre Augen und sprach: Euch geschehe nach eurem Glauben! Und ihre Augen wurden geöffnet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 9,29-30</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du wirst erfahren, dass ich der HERR bin, an dem nicht zuschanden werden, die auf mich harren.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 49,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Herr aber richte eure Herzen aus auf die Liebe Gottes und auf die Geduld Christi.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Thessalonicher 3,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Wohl dem Volk, dessen Gott der HERR ist!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 144,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid nicht mehr Gäste und Fremdlinge, sondern Mitbürger der Heiligen und Gottes Hausgenossen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr spricht:/ Werdet ihr meiner Stimme gehorchen und meinen Bund halten, so sollt ihr mein Eigentum sein vor allen Völkern; denn die ganze Erde ist mein.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 19,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid alle durch den Glauben Gottes Kinder in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 3,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als die drei Freunde Hiobs all das Unglück hörten, das über ihn gekommen war, kamen sie und saßen mit ihm auf der Erde sieben Tage und sieben Nächte und redeten nichts mit ihm; denn sie sahen, dass der Schmerz sehr groß war.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 2,11.13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weint mit den Weinenden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 12,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR hat mich gesandt, zu schaffen den Trauernden zu Zion, dass ihnen Schmuck statt Asche, Freudenöl statt Trauerkleid, Lobgesang statt eines betrübten Geistes gegeben werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 61,1.3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Kommt her zu mir, alle, die ihr mühselig und beladen seid; ich will euch erquicken.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,28</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Sollte Gott etwas sagen und nicht tun? Sollte er etwas reden und nicht halten?</Losungstext>
    <Losungsvers>4.Mose 23,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Auf alle Gottesverheißungen ist in Jesus Christus das Ja; darum sprechen wir auch durch ihn das Amen, Gott zum Lobe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 1,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Verlasst euch auf den HERRN immerdar; denn Gott der HERR ist ein Fels ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 26,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Solches Vertrauen haben wir durch Christus zu Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 3,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Mose sprach:/ Alles, was ich euch gebiete, das sollt ihr halten und danach tun. Ihr sollt nichts dazutun und nichts davontun.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 13,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist sein Gebot: Dass wir dem Namen seines Sohnes Jesus Christus vertrauen und einander lieben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,23</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Lass dein Schreien und Weinen und die Tränen deiner Augen; denn deine Mühe wird noch belohnt werden, spricht der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig seid ihr, die ihr jetzt weint; denn ihr werdet lachen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag>Michaelistag</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, ich habe dir geboten, dass du getrost und unverzagt seist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 1,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich weiß, an wen ich glaube, und bin gewiss, er kann mir bewahren, was mir anvertraut ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 1,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-09-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist das Herz ein trotzig und verzagt Ding; wer kann es ergründen? Ich, der HERR, kann das Herz ergründen und die Nieren prüfen und gebe einem jeden nach seinem Tun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 17,9-10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wenn uns unser Herz verdammt, ist Gott größer als unser Herz und erkennt alle Dinge.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich tilge deine Missetat wie eine Wolke und deine Sünden wie den Nebel. Kehre dich zu mir, denn ich erlöse dich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 44,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gott hat den Schuldbrief getilgt, der mit seinen Forderungen gegen uns war, und hat ihn weggetan und an das Kreuz geheftet.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 2,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Jakob sprach:/ Lasst uns nach Bethel ziehen, dass ich dort einen Altar errichte dem Gott, der mich erhört hat zur Zeit meiner Trübsal und mit mir gewesen ist auf dem Wege.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 35,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Einer unter den Aussätzigen, als er sah, dass er gesund geworden war, kehrte er um und pries Gott mit lauter Stimme und fiel nieder auf sein Angesicht zu Jesu Füßen und dankte ihm.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 17,15-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Befiehl dem HERRN deine Werke, so wird dein Vorhaben gelingen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 16,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr solltet sagen: Wenn der Herr will, werden wir leben und dies oder das tun.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 4,15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Menschenfurcht bringt zu Fall; wer sich aber auf den HERRN verlässt, wird beschützt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Sprüche 29,25</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer nun mich bekennt vor den Menschen, den will ich auch bekennen vor meinem himmlischen Vater.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 10,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag>
    <Losungstext>/Elifas sprach:/ Ich würde mich zu Gott wenden und meine Sache vor ihn bringen, der große Dinge tut, die nicht zu erforschen sind, und Wunder, die nicht zu zählen sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 5,8-9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es erhob sich ein gewaltiger Sturm auf dem See, sodass auch das Boot von Wellen zugedeckt wurde. Jesus aber schlief. Und die Jünger traten zu ihm, weckten ihn auf und sprachen: Herr, hilf, wir kommen um!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,24-25</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Engel des HERRN rührte Elia an und sprach zu ihm: Steh auf und iss! Denn du hast einen weiten Weg vor dir.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 19,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sind die Engel nicht allesamt dienstbare Geister, ausgesandt zum Dienst um derer willen, die das Heil ererben sollen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ist’s nicht also? Wenn du fromm bist, so kannst du frei den Blick erheben. Bist du aber nicht fromm, so lauert die Sünde vor der Tür, und nach dir hat sie Verlangen; du aber herrsche über sie.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 4,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wachet, steht im Glauben, seid mutig und seid stark!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 16,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR ist König; des freue sich das Erdreich und seien fröhlich die Inseln, soviel ihrer sind.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 97,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Groß und wunderbar sind deine Werke, Herr, allmächtiger Gott! Gerecht und wahrhaftig sind deine Wege, du König der Völker.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 15,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich bin der HERR, dein Gott, der ich dich aus Ägyptenland, aus der Knechtschaft, geführt habe.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 20,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Durch den Glauben wollte Mose, als er groß geworden war, nicht mehr als Sohn der Tochter des Pharao gelten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 11,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Als die Zeit herbeikam, dass David sterben sollte, gebot er seinem Sohn Salomo und sprach: Ich gehe hin den Weg aller Welt. So sei getrost und diene dem HERRN, deinem Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 2,1-2.3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sieh auf das Amt, das du empfangen hast in dem Herrn, dass du es ausfüllst!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Verlangen der Elenden hörst du, HERR; du machst ihr Herz gewiss.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 10,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist die Zuversicht, die wir haben zu Gott: Wenn wir um etwas bitten nach seinem Willen, so hört er uns.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Wir demütigen uns vor unserm Gott, um von ihm eine Reise ohne Gefahren zu erbitten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Esra 8,21</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Lukas schreibt:/ Und es geschah, als wir die Tage zugebracht hatten, da machten wir uns auf und reisten weiter. Und sie geleiteten uns alle mit Frauen und Kindern bis hinaus vor die Stadt, und wir knieten nieder am Ufer und beteten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 21,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gedenkt nicht an das Frühere und achtet nicht auf das Vorige! Denn siehe, ich will ein Neues schaffen, jetzt wächst es auf, erkennt ihr’s denn nicht?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 43,18-19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als Johannes im Gefängnis von den Werken Christi hörte, sandte er seine Jünger und ließ ihn fragen: Bist du es, der da kommen soll, oder sollen wir auf einen andern warten? Jesus antwortete und sprach zu ihnen: Geht hin und sagt Johannes wieder, was ihr hört und seht: Blinde sehen und Lahme gehen, Aussätzige werden rein und Taube hören, Tote stehen auf und Armen wird das Evangelium gepredigt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 11,2-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich danke dem HERRN von ganzem Herzen und erzähle alle deine Wunder.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 9,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid dankbar in allen Dingen; denn das ist der Wille Gottes in Christus Jesus an euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wahrlich, es hat Israel keine andere Hilfe als am HERRN, unserm Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 3,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus half vielen Kranken, die mit mancherlei Gebrechen beladen waren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 1,34</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wer den Harnisch anlegt, soll sich nicht rühmen wie der, der ihn abgelegt hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 20,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt an die Gemeinde in Korinth:/ Ich war bei euch in Schwachheit und in Furcht und mit großem Zittern; und mein Wort und meine Predigt geschahen nicht mit überredenden Worten menschlicher Weisheit, sondern in Erweisung des Geistes und der Kraft.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 2,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Nach dir, HERR, verlanget mich. Mein Gott, ich hoffe auf dich; lass mich nicht zuschanden werden.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 25,1-2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Menschensohn ist gekommen, zu suchen und selig zu machen, was verloren ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 19,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ihr sollt einer mit dem andern reden: »Was antwortet der HERR?« und »Was sagt der HERR?«</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 23,35</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werdet nicht unverständig, sondern versteht, was der Wille des Herrn ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 5,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Der HERR war mit Samuel und ließ keines von allen seinen Worten zur Erde fallen.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 3,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Unsere Predigt des Evangeliums kam zu euch nicht allein im Wort, sondern auch in der Kraft und in dem Heiligen Geist und in großer Gewissheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird den Armen nicht für immer vergessen; die Hoffnung der Elenden wird nicht ewig verloren sein.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 9,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus sprach: Selig seid ihr Armen; denn das Reich Gottes ist euer.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 6,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich sprach: Ich will dem HERRN meine Übertretungen bekennen. Da vergabst du mir die Schuld meiner Sünde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>In Jesus Christus haben wir die Erlösung, nämlich die Vergebung der Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Kolosser 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der HERR spricht:/ Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 91,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es ist über alle derselbe Herr, reich für alle, die ihn anrufen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 10,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Warum willst du mit Gott hadern, weil er auf Menschenworte nicht Antwort gibt? Denn auf eine Weise redet Gott und auf eine zweite; nur beachtet man’s nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 33,13-14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Über das Aussehen des Himmels könnt ihr urteilen; könnt ihr dann nicht auch über die Zeichen der Zeit urteilen?</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 16,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Haltet dem HERRN, euerm Gott, die Treue, so wie ihr es bisher getan habt.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 23,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Siehe, ich komme bald; halte, was du hast, dass niemand deine Krone nehme!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich gebiete dir und sage, dass du deine Hand auftust deinem Bruder, der bedrängt und arm ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 15,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Macht auch ihr euer Herz weit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Korinther 6,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>19. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>/Salomo sprach bei der Einweihung des Tempels:/ Sollte Gott wirklich auf Erden wohnen?</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 8,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wahrlich, ich sage euch: Wenn das Weizenkorn nicht in die Erde fällt und erstirbt, bleibt es allein; wenn es aber erstirbt, bringt es viel Frucht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So halte nun die Gebote des HERRN, deines Gottes, dass du in seinen Wegen wandelst und ihn fürchtest.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 8,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es werden nicht alle, die zu mir sagen: Herr, Herr!, in das Himmelreich kommen, sondern die den Willen tun meines Vaters im Himmel.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, deine Ratschlüsse von alters her sind treu und wahrhaftig.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 25,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Da nun die Schrift voraussah, dass Gott die Völker aus Glauben gerecht machen würde, hat sie dem Abraham das Evangelium im Voraus verkündigt: In dir werden alle Völker gesegnet werden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Galater 3,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich traue auf den HERRN. Wie sagt ihr denn zu mir: Flieh wie ein Vogel auf die Berge!</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 11,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Werft euer Vertrauen nicht weg, welches eine große Belohnung hat.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 10,35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er sättigt die durstige Seele, und die Hungrigen füllt er mit Gutem.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 107,9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Von seiner Fülle haben wir alle genommen Gnade um Gnade.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-10-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag>Reformationstag</Sonntag>
    <Losungstext>Was verborgen ist, ist des HERRN, unseres Gottes; was aber offenbart ist, das gilt uns und unsern Kindern ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 29,28</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus betete:/ Ich habe deinen Namen den Menschen offenbart, die du mir aus der Welt gegeben hast. Sie waren dein und du hast sie mir gegeben, und sie haben dein Wort bewahrt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 17,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, wie sind deine Werke so groß! Deine Gedanken sind sehr tief.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 92,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir haben nicht empfangen den Geist der Welt, sondern den Geist aus Gott, dass wir wissen können, was uns von Gott geschenkt ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Korinther 2,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
    <Losungstext>Lobe den HERRN, meine Seele, und vergiss nicht, was er dir Gutes getan hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Mir ist Barmherzigkeit widerfahren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Timotheus 1,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Lobet Gott in den Versammlungen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 68,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie waren täglich einmütig beieinander im Tempel und brachen das Brot hier und dort in den Häusern, hielten die Mahlzeiten mit Freude und lauterem Herzen und lobten Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,45-47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will euch mehr Gutes tun als je zuvor, und ihr sollt erfahren, dass ich der HERR bin.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 36,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr seid dazu berufen, dass ihr den Segen ererbt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 3,9</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wir liegen vor dir mit unserm Gebet und vertrauen nicht auf unsre Gerechtigkeit, sondern auf deine große Barmherzigkeit.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 9,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Selig sind, die da geistlich arm sind; denn ihrer ist das Himmelreich.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 5,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Meine Seele dürstet nach Gott, nach dem lebendigen Gott. Wann werde ich dahin kommen, dass ich Gottes Angesicht schaue?</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 42,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wir sind schon Gottes Kinder; es ist aber noch nicht offenbar geworden, was wir sein werden. Wir wissen aber: wenn es offenbar wird, werden wir ihm gleich sein; denn wir werden ihn sehen, wie er ist.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,2</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wohl dem Menschen, dem der HERR die Schuld nicht anrechnet und in dessen Sinn nichts Falsches ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 32,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Man wird sich im Himmel mehr freuen über einen Sünder, der umkehrt, als über neunundneunzig Gerechte, die keiner Umkehr bedürfen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 15,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ich schwach bin, so hilft mir der HERR.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 116,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich beuge meine Knie vor dem Vater, der der rechte Vater ist über alles, was da Kinder heißt im Himmel und auf Erden, dass er euch Kraft gebe nach dem Reichtum seiner Herrlichkeit, stark zu werden durch seinen Geist an dem inwendigen Menschen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 3,14-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>Der Mensch lebt nicht vom Brot allein, sondern von allem, was aus dem Mund des HERRN geht.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 8,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Schafft euch Speise, die nicht vergänglich ist, sondern die bleibt zum ewigen Leben. Die wird euch der Menschensohn geben.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 6,27</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>David sprach zu Nathan: Ich habe gesündigt gegen den HERRN. Nathan sprach: So hat auch der HERR deine Sünde weggenommen; du wirst nicht sterben.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Samuel 12,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr wisst, dass der Sohn Gottes erschienen ist, damit er die Sünden wegnehme.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 3,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das Regenwasser verläuft sich nicht so schnell, wie mein Volk meiner vergisst.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 18,14-15</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Jerusalem, wie oft habe ich deine Kinder versammeln wollen, wie eine Henne ihre Küken versammelt unter ihre Flügel; und ihr habt nicht gewollt!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 23,37</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR züchtigt mich schwer; aber er gibt mich dem Tode nicht preis.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 118,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ihr Lieben, lasst euch durch die Hitze nicht befremden, die euch widerfährt zu eurer Versuchung, als widerführe euch etwas Seltsames, sondern freut euch, dass ihr mit Christus leidet, damit ihr auch zur Zeit der Offenbarung seiner Herrlichkeit Freude und Wonne haben mögt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 4,12-13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott verkündigte euch seinen Bund, den er euch gebot zu halten, nämlich die Zehn Worte, und schrieb sie auf zwei steinerne Tafeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 4,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das ist mein Gebot, dass ihr euch untereinander liebt, wie ich euch liebe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 15,12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht Gott der HERR: Kehrt um und wendet euch ab von euren Götzen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 14,6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Sie nannten Barnabas Zeus und Paulus Hermes, weil er das Wort führte. Als das die Apostel Barnabas und Paulus hörten, zerrissen sie ihre Kleider und sprangen unter das Volk und schrien: Ihr Männer, was macht ihr da? Wir sind auch sterbliche Menschen wie ihr und predigen euch das Evangelium, dass ihr euch bekehren sollt von diesen falschen Göttern zu dem lebendigen Gott.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 14,12.14-15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe die Erde gemacht und Menschen und Tiere, die auf Erden sind, durch meine große Kraft und meinen ausgestreckten Arm und gebe sie, wem ich will.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 27,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Herr, unser Gott, du bist würdig, zu nehmen Preis und Ehre und Kraft; denn du hast alle Dinge geschaffen, und durch deinen Willen waren sie und wurden sie geschaffen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 4,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
    <Losungstext>/Hiob sprach zu Gott:/ Ich hatte von dir nur vom Hörensagen vernommen; aber nun hat mein Auge dich gesehen. Darum spreche ich mich schuldig und tue Buße in Staub und Asche.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 42,5-6</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seine Knechte werden ihm dienen und sein Angesicht sehen, und sein Name wird an ihren Stirnen sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,3-4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Freuet euch und seid fröhlich immerdar über das, was ich schaffe.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,18</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Ich tue den Willen dessen, der mich gesandt hat, und vollende sein Werk. Sagt ihr nicht selber: Es sind noch vier Monate, dann kommt die Ernte? Siehe, ich sage euch: Hebt eure Augen auf und seht auf die Felder, denn sie sind reif zur Ernte.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 4,34-35</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Warum gibt Gott dem Leidenden Licht und Leben denen, die verbittert sind, die sich sehnen nach dem Tod, doch er kommt nicht?</Losungstext>
    <Losungsvers>Hiob 3,20-21</Losungsvers>
    <Lehrtext>Ich glaube; hilf meinem Unglauben!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Markus 9,24</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag>
    <Losungstext>Siehe, ich will einen neuen Himmel und eine neue Erde schaffen, dass man der vorigen nicht mehr gedenken wird.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 65,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Tut Buße, denn das Himmelreich ist nahe herbeigekommen!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 4,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Das alles hast du dir doch selbst bereitet, weil du den HERRN, deinen Gott, verlässt, sooft er dich den rechten Weg leiten will.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 2,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer meine Rede hört und tut sie nicht, der gleicht einem törichten Mann, der sein Haus auf Sand baute.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 7,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Daniel sprach:/ Mein Gott hat seinen Engel gesandt, der den Löwen den Rachen zugehalten hat, sodass sie mir kein Leid antun konnten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 6,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer von Gott geboren ist, den bewahrt er und der Böse tastet ihn nicht an.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Johannes 5,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ich rufe zu dir, HERR, mein Fels, so schweige doch nicht.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 28,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Blinden schrien: Ach Herr, du Sohn Davids, erbarme dich unser! Aber das Volk fuhr sie an, dass sie schweigen sollten. Doch sie schrien noch viel mehr.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 20,30-31</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag>
    <Losungstext>Du bist groß, Herr HERR! Denn es ist keiner wie du, und ist kein Gott außer dir nach allem, was wir mit unsern Ohren gehört haben.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Samuel 7,22</Losungsvers>
    <Lehrtext>Fürchte dich nicht! Ich bin der Erste und der Letzte und der Lebendige. Ich war tot, und siehe, ich bin lebendig von Ewigkeit zu Ewigkeit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 1,17-18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Alles, was Gott tut, das besteht für ewig; man kann nichts dazutun noch wegtun.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 3,14</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ich sah einen Engel fliegen mitten durch den Himmel, der hatte ein ewiges Evangelium zu verkündigen denen, die auf Erden wohnen, allen Nationen und Stämmen und Sprachen und Völkern.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 14,6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ach HERR, sieh doch, wie bange ist mir. Mir dreht sich das Herz im Leibe um, weil ich so ungehorsam gewesen bin.</Losungstext>
    <Losungsvers>Klagelieder 1,20</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Zöllner stand ferne, wollte auch die Augen nicht aufheben zum Himmel, sondern schlug an seine Brust und sprach: Gott, sei mir Sünder gnädig!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 18,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>HERR, hab ich Gnade vor dir gefunden, so mach mir doch ein Zeichen, dass du es bist, der mit mir redet.</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 6,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus spricht:/ Weil du mich gesehen hast, Thomas, darum glaubst du. Selig sind, die nicht sehen und doch glauben!</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 20,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>/Der Herr sprach zu Salomo:/ Bitte, was ich dir geben soll! Salomo sprach: Du wollest deinem Knecht ein gehorsames Herz geben, damit er dein Volk richten könne und verstehen, was gut und böse ist.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Könige 3,5.9</Losungsvers>
    <Lehrtext>Weist die Unordentlichen zurecht, tröstet die Kleinmütigen, tragt die Schwachen, seid geduldig gegen jedermann.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der Israel zerstreut hat, der wird’s auch wieder sammeln und wird es hüten wie ein Hirte seine Herde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gottes Gaben und Berufung können ihn nicht gereuen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 11,29</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Was vom Hause Juda errettet und übriggeblieben ist, wird von neuem nach unten Wurzeln schlagen und oben Frucht tragen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Könige 19,30</Losungsvers>
    <Lehrtext>Nach der babylonischen Gefangenschaft zeugte Jojachin Schealtiël. Schealtiël zeugte Serubbabel. Serubbabel zeugte Abihud. Abihud zeugte Eljakim. Eljakim zeugte Asor. Asor zeugte Zadok. Zadok zeugte Achim. Achim zeugte Eliud. Eliud zeugte Eleasar. Eleasar zeugte Mattan. Mattan zeugte Jakob. Jakob zeugte Josef, den Mann der Maria, von der geboren ist Jesus, der da heißt Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 1,12-16</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-11-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Wer bestimmt den Geist des HERRN, und welcher Ratgeber unterweist ihn?</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 40,13</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin das A und das O, der Erste und der Letzte, der Anfang und das Ende.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 22,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-01T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR wird dir gnädig sein, wenn du rufst. Er wird dir antworten, sobald er’s hört.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 30,19</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Engel Gottes sprach zu Kornelius: Deine Gebete und deine Almosen sind vor Gott gekommen und er hat ihrer gedacht.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 10,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-02T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Kommt her, höret zu, alle, die ihr Gott fürchtet; ich will erzählen, was er an mir getan hat.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 66,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir hatten Herzenslust an euch und waren bereit, euch nicht allein am Evangelium Gottes teilzugeben, sondern auch an unserm Leben; denn wir hatten euch lieb gewonnen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Thessalonicher 2,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-03T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Auf den HERRN hofft mein Herz, und mir ist geholfen. Nun ist mein Herz fröhlich, und ich will ihm danken mit meinem Lied.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 28,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>Maria sprach: Meine Seele erhebt den Herrn, und mein Geist freut sich Gottes, meines Heilandes.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,46-47</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-04T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Boas sprach zu den Schnittern: Der HERR sei mit euch! Sie antworteten: Der HERR segne dich!</Losungstext>
    <Losungsvers>Rut 2,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Johannes schreibt:/ Friede sei mit dir! Es grüßen dich die Freunde. Grüße die Freunde, jeden mit Namen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>3.Johannes 15</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-05T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Josef sprach zu seinen Brüdern: Zanket nicht auf dem Wege!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 45,24</Losungsvers>
    <Lehrtext>Seid darauf bedacht, zu wahren die Einigkeit im Geist durch das Band des Friedens.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 4,3</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-06T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Gott, gedenke an deine Gemeinde, die du vorzeiten erworben und dir zum Erbteil erlöst hast.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 74,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Jesus sprach:/ Die Pforten der Hölle sollen meine Gemeinde nicht überwältigen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 16,18</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-07T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Gedenke der vorigen Zeiten und hab Acht auf die Jahre von Geschlecht zu Geschlecht. Frage deinen Vater, der wird dir’s verkünden, deine Ältesten, die werden dir’s sagen.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 32,7</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Ich erinnere mich an den ungefärbten Glauben in dir, der zuvor schon gewohnt hat in deiner Großmutter Lois und in deiner Mutter Eunike; ich bin aber gewiss, auch in dir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 1,5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-08T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Wenn ihr den HERRN sucht, wird er sich von euch finden lassen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Chronik 15,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer da bittet, der empfängt; und wer da sucht, der findet; und wer da anklopft, dem wird aufgetan.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 11,10</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-09T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich habe dich je und je geliebt, darum habe ich dich zu mir gezogen aus lauter Güte.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>In seiner Liebe hat Gott uns dazu vorherbestimmt, seine Kinder zu sein durch Jesus Christus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Epheser 1,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-10T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>So spricht der HERR: Ich habe dein Gebet gehört und deine Tränen gesehen. Siehe, ich will dich gesund machen.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Könige 20,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Hananias legte Saulus die Hände auf und sagte: »Bruder Saul, der Herr hat mich geschickt - Jesus, der dir unterwegs erschienen ist. Du sollst wieder sehen können und mit dem Heiligen Geist erfüllt werden.«</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Apostelgeschichte 9,17</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-11T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Der HERR sprach zu Mose: Ich habe das Murren der Israeliten gehört. Sage ihnen: Gegen Abend sollt ihr Fleisch zu essen haben und am Morgen von Brot satt werden und sollt innewerden, dass ich, der HERR, euer Gott bin.</Losungstext>
    <Losungsvers>2.Mose 16,11-12</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus rief seine Jünger zu sich und sprach: Das Volk jammert mich; denn sie harren nun schon drei Tage bei mir aus und haben nichts zu essen; und ich will sie nicht hungrig gehen lassen, damit sie nicht verschmachten auf dem Wege.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 15,32</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-12T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Er wird dich mit seinen Fittichen decken, und Zuflucht wirst du haben unter seinen Flügeln.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 91,4</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Friede Gottes, der höher ist als alle Vernunft, bewahre eure Herzen und Sinne in Christus Jesus.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Philipper 4,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-13T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Herr, hab ich Gnade gefunden vor deinen Augen, so geh nicht an deinem Knecht vorüber.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Mose 18,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Siehe, ich stehe vor der Tür und klopfe an. Wer immer auf meine Stimme hört und die Tür öffnet, bei dem werde ich einkehren und das Mahl halten, ich mit ihm und er mit mir.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 3,20</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-14T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>Achtet genau darauf, dass ihr den HERRN, euren Gott, liebt und wandelt in allen seinen Wegen.</Losungstext>
    <Losungsvers>Josua 22,5</Losungsvers>
    <Lehrtext>Wer mir dienen will, der folge mir nach; und wo ich bin, da soll mein Diener auch sein.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 12,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-15T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die da lehren, werden leuchten wie des Himmels Glanz, und die viele zur Gerechtigkeit weisen, wie die Sterne immer und ewiglich.</Losungstext>
    <Losungsvers>Daniel 12,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gedenkt an eure Lehrer, die euch das Wort Gottes gesagt haben; ihr Ende schaut an und folgt ihrem Glauben nach.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-16T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Gemeinde werde inne, dass der HERR nicht durch Schwert oder Spieß hilft.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 17,47</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es lasse ab von Ungerechtigkeit, wer den Namen des Herrn nennt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 2,19</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-17T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Von deiner Wahrheit und von deinem Heil rede ich, HERR. Ich verhehle deine Güte und Treue nicht vor der großen Gemeinde.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 40,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Schäme dich nicht, Zeugnis abzulegen für unseren Herrn.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>2.Timotheus 1,8</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-18T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Es ist umsonst, dass ihr früh aufsteht und hernach lange sitzet und esset euer Brot mit Sorgen; denn seinen Freunden gibt er es im Schlaf.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 127,2</Losungsvers>
    <Lehrtext>Alle eure Sorge werft auf ihn; denn er sorgt für euch.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>1.Petrus 5,7</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-19T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Ich will ihnen ihre Missetat vergeben und ihrer Sünde nimmermehr gedenken.</Losungstext>
    <Losungsvers>Jeremia 31,34</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Der Engel sprach zu Josef:/ Maria wird einen Sohn gebären, dem sollst du den Namen Jesus geben, denn er wird sein Volk retten von ihren Sünden.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 1,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-20T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Du herrschest über das ungestüme Meer, du stillest seine Wellen, wenn sie sich erheben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 89,10</Losungsvers>
    <Lehrtext>Jesus stand auf und bedrohte den Wind und das Meer. Da wurde es ganz stille.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 8,26</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-21T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag>
    <Losungstext>So hoch der Himmel über der Erde ist, lässt er seine Gnade walten über denen, die ihn fürchten.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 103,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Gnade sei mit euch und Friede von dem, der da ist und der da war und der da kommt.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 1,4</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-22T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Dein ist der Tag und dein ist die Nacht; du hast Gestirn und Sonne die Bahn gegeben.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 74,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Unser Heil ist jetzt näher als zu der Zeit, da wir gläubig wurden. Die Nacht ist vorgerückt, der Tag aber nahe herbeigekommen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Römer 13,11-12</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-23T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Richtet euer Herz zu dem HERRN und dient ihm allein.</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Samuel 7,3</Losungsvers>
    <Lehrtext>/Zacharias sprach:/ Gott hat besucht und erlöst sein Volk, dass wir ihm dienten ohne Furcht unser Leben lang in Heiligkeit und Gerechtigkeit vor seinen Augen.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 1,68.75</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-24T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag>
    <Losungstext>Das Zeugnis des HERRN ist gewiss und macht die Unverständigen weise.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 19,8</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Hirten fürchteten sich sehr. Und der Engel sprach zu ihnen: Fürchtet euch nicht! Siehe, ich verkündige euch große Freude, die allem Volk widerfahren wird; denn euch ist heute der Heiland geboren.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Lukas 2,9-11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-25T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Donnerstag</Wtag>
    <Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag>
    <Losungstext>Zuflucht ist bei dem alten Gott.</Losungstext>
    <Losungsvers>5.Mose 33,27</Losungsvers>
    <Lehrtext>Das Wort ward Fleisch und wohnte unter uns, und wir sahen seine Herrlichkeit, eine Herrlichkeit als des eingeborenen Sohnes vom Vater, voller Gnade und Wahrheit.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Johannes 1,14</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-26T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Freitag</Wtag>
    <Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag>
    <Losungstext>Wohlan, alle, die ihr durstig seid, kommt her zum Wasser!</Losungstext>
    <Losungsvers>Jesaja 55,1</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der auf dem Thron saß, sprach: Ich will dem Durstigen geben von der Quelle des lebendigen Wassers umsonst.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Offenbarung 21,5.6</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-27T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Samstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Mach dich auf und handle! Und der HERR möge mit dir sein!</Losungstext>
    <Losungsvers>1.Chronik 22,16</Losungsvers>
    <Lehrtext>Es erschien der Engel des Herrn dem Josef im Traum und sprach: Steh auf, nimm das Kindlein und seine Mutter mit dir und flieh nach Ägypten und bleib dort, bis ich dir’s sage.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 2,13</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-28T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Sonntag</Wtag>
    <Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag>
    <Losungstext>Gib acht auf deine Füße, wenn du zum Hause Gottes gehst. Und tritt hinzu, um zu hören.</Losungstext>
    <Losungsvers>Prediger 4,17</Losungsvers>
    <Lehrtext>Legt alles Gemeine und Schlechte ab und nehmt bereitwillig das Wort an, das Gott euch ins Herz gepflanzt hat. Es hat die Macht, euch zu retten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Jakobus 1,21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-29T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Montag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Fällt euch Reichtum zu, so hängt euer Herz nicht daran.</Losungstext>
    <Losungsvers>Psalm 62,11</Losungsvers>
    <Lehrtext>Die Weisen taten ihre Schätze auf und schenkten dem Kindlein Gold, Weihrauch und Myrrhe.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Matthäus 2,11</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-30T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Dienstag</Wtag>
    <Sonntag />
    <Losungstext>Die Israeliten sprachen zum HERRN: Wir haben gesündigt, mache du es mit uns, wie dir’s gefällt; nur errette uns heute!</Losungstext>
    <Losungsvers>Richter 10,15</Losungsvers>
    <Lehrtext>Als aber die Güte und Menschenfreundlichkeit Gottes, unseres Retters, erschien, nicht aufgrund von gerechten Taten, die wir getan hätten, sondern weil er Erbarmen hatte mit uns, da rettete er uns.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Titus 3,4-5</Lehrtextvers>
  </Losungen>
  <Losungen>
    <Datum>2014-12-31T00:00:00</Datum>
    <Wtag>Mittwoch</Wtag>
    <Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag>
    <Losungstext>Ich will ihnen einen einzigen Hirten erwecken, der sie weiden soll.</Losungstext>
    <Losungsvers>Hesekiel 34,23</Losungsvers>
    <Lehrtext>Der Gott des Friedens, der den großen Hirten der Schafe, unsern Herrn Jesus, von den Toten heraufgeführt hat durch das Blut des ewigen Bundes, der mache euch tüchtig in allem Guten.</Lehrtext>
    <Lehrtextvers>Hebräer 13,20-21</Lehrtextvers>
  </Losungen>
</FreeXml>